[{"id": 2714, "name": "Museo Ruiz Mateos", "location": "Rota", "postcode": 11520, "latitude": "36,62028", "municipality": "Rota", "observations": "La Fundaci\u00f3n Alcalde Zoilo Ruiz-Mateos se crea en el a\u00f1o 1978 bajo el patrocinio de la familia Ruiz-Mateos Jim\u00e9nez de Tejada, con fines culturales, especialmente en el campo de las artes pl\u00e1sticas, la m\u00fasica y la literatura, convocando los premios \u00bfVilla de Rota\u00bf en estas tres vertientes. Su colecci\u00f3n de Arte Contempor\u00e1neo, se nutre de estos cert\u00e1menes y de las donaciones de los expositores, que hacen uso de sus salas de exposiciones. En total, 102 obras componen su patrimonio.Su ubicaci\u00f3n se hace en una casa solariega de la citada familia Ruiz-Mateos, habilitada y recuperada para este fin, que conserva sus bases y estructuras del a\u00f1o 1865.", "address": "Calle Isaac Peral 29, 11520 Rota (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Cerrado.", "web": "http://www.museoruizmateos.org", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,3585925", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2704, "name": "Museo Vivo de Al-Andalus Torre de la Calahorra", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14009, "latitude": "37,876663", "municipality": "C\u00f3rdoba", "observations": "Desde 1955 se encontraba en este edificio (una torre musulmana) el Museo Hist\u00f3rico Municipal de C\u00f3rdoba. Sin embargo, en 1987 el Ayuntamiento cedi\u00f3 el uso del inmueble por 49 a\u00f1os a la Fundaci\u00f3n Garaudy que instal\u00f3 un museo dedicado a la C\u00f3rdoba medieval. Con medios audiovisuales se evoca la historia de C\u00f3rdoba y Andaluc\u00eda durante los siglos IX al XIII, presentando una panor\u00e1mica cultural del apogeo medieval de C\u00f3rdoba, destacando la tolerancia y el respeto que presid\u00eda la convivencia de las tres culturas, cristiana, jud\u00eda y musulmana, y aspectos de la vida cotidiana, costumbres y ciencia. El recorrido por el Museo se realiza haciendo uso de un auricular inal\u00e1mbrico que se le entrega a cada visitante en la recepci\u00f3n y mediante el cual, a modo de gu\u00eda, podr\u00e1 escuchar las evocaciones hist\u00f3ricas, permitiendo una gran autonom\u00eda y total libertad de desplazamiento por cualquiera de las salas. Los comentarios pueden recibirse en espa\u00f1ol, franc\u00e9s, ingl\u00e9s o alem\u00e1n.", "address": "Torre de la Calahorra Puente Romano s/n, 14009 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Lunes a domingo y festivos de 10:00 a 18:00.", "web": "http://www.torrecalahorra.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,7779408", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2716, "name": "Museo del Vino", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29008, "latitude": "36,77569", "municipality": "M\u00e1laga", "observations": "La cultura del vino ha estado \u00edntimamente ligada a todos los pueblos mediterr\u00e1neos y a M\u00e1laga en particular, como productora de uno de los vinos m\u00e1s universales. Desde los fenicios hasta nuestros d\u00edas el vino ha formado parte de la forma de vida de los malague\u00f1os, adem\u00e1s de ser uno de los pilares fundamentales del agro malacitano contribuyendo de forma destacada al desarrollo econ\u00f3mico de la provincia.El museo dispone de tres zonas de exposici\u00f3n, dos de las cuales est\u00e1n dedicadas a etiquetas, litograf\u00edas, botellas antiguas y otras piezas. Mientras que la tercera explica la historia del vino en M\u00e1laga. El museo se sustenta en una importante colecci\u00f3n de etiquetas de vino, litograf\u00edas y material gr\u00e1fico de finales del s. XIX y principios del s. XX, as\u00ed como en piezas de arqueolog\u00eda industrial y otras de car\u00e1cter hist\u00f3rico o pedag\u00f3gico.Este Museo del Vino cuenta con un centro de interpretaci\u00f3n en el que se trata la historia, las zonas de producci\u00f3n y sus caracter\u00edsticas orogr\u00e1ficas, la elaboraci\u00f3n y los tipos de vinos, una sala de cata, un aula de formaci\u00f3n y un taller sensorial para conocer la percepci\u00f3n del vino a trav\u00e9s de los sentidos. Pretende ser un espacio muse\u00edstico en el que convivan la historia, la cultura y la formaci\u00f3n en torno a los vinos de la provincia.", "address": "Plaza de los Vi\u00f1eros, 29008 M\u00e1laga", "opening_hours": "Lunes a viernes de 10:30 a 17:30. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00. Cerrado: D\u00edas festivos, los d\u00edas 1 y 6 de enero. 24, 25 y 31 de diciembre. Jueves Santo y Viernes Santo.", "web": "https://museovinomalaga.com/", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,18578", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2717, "name": "Museo Julio Romero de Torres", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14002, "latitude": "37,88119", "municipality": "C\u00f3rdoba", "observations": "El edificio que alberga el Museo Julio Romero de Torres, ubicado en la Plaza del Potro, forma parte del que fue el antiguo Hostpital de la Caridad patrocinado por los Reyes Cat\u00f3licos a finales del siglo XV y atendido por la orden franciscana. A partir de 1837, pas\u00f3 a pertenecer a la Diputaci\u00f3n Provincial y diversas instituciones culturales ocuparon su espacio: sede de la Academia, Comisi\u00f3n de Monumentos, biblioteca y dependencias del Museo y Escuela Provincial de Bellas Artes. A la muerte de Julio Romero de Torres, el 10 de mayo de 1930, su viuda e hijos donaron al pueblo de C\u00f3rdoba, depositario su Ayuntamiento, los lienzos del artista que hab\u00edan participado en la Exposici\u00f3n Iberoamericana de 1929 para crear un Museo en su memoria. Sus fondos se nutrieron con donaciones y dep\u00f3sitos de particulares y con las obras y mobiliario del estudio del pintor en Madrid. Este Museo contiene una colecci\u00f3n con los cuadros m\u00e1s emblem\u00e1ticos de su producci\u00f3n: Nuestra Se\u00f1ora de Andaluc\u00eda, Poema a C\u00f3rdoba, El Pecado, La Nieta de la Trini, La Chiquita Piconera, entre otros. Esculturas y mobiliario del estudio del pintor completan este museo monogr\u00e1fico dedicado a uno de los atistas que m\u00e1s ha contribuido a enriquecer la pintura espa\u00f1ola del siglo XX.", "address": "Plaza del Potro 1-4, 14002 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 10:00 a 17:00.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 20:30. domingos y festivos de 10:00 a 17:00.", "web": "http://www.ayuncordoba.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,7749467", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2719, "name": "Museo Ernest Lluch", "location": "Minas de Riotinto", "postcode": 21660, "latitude": "37,70478", "municipality": "Minas de Riotinto", "observations": "El Museo Minero se encuentra ubicado en el antiguo Hospital de la empresa brit\u00e1nica R\u00edo Tinto Company Limited. En \u00e9l se recoge la cultura material de todos y cada uno de los momentos hist\u00f3ricos de la Cuenca Minera, desde la Edad del Cobre a la arqueolog\u00eda industrial del siglo XIX y XX. Posee a su vez, una amplia colecci\u00f3n geol\u00f3gica muy representativa de estas tierras. En la exposici\u00f3n permanente se presentan, en primer lugar, el proyecto y la l\u00ednea de trabajo llevados a cabo por esta Fundaci\u00f3n, para luego pasar a realizar un recorrido por las caracter\u00edsticas medioambientales y geol\u00f3gicas de la comarca antes de adentrarse en la historia de regi\u00f3n. Cuenta con innumerables piezas en relaci\u00f3n con la miner\u00eda y la metalurgia de todos los tiempos, as\u00ed como otras de arqueolog\u00eda industrial emblem\u00e1ticas, como el vag\u00f3n del Maharajah, fabricado para la reina Victoria de Inglaterra. una locomotora gr\u00faa tipo N, utilizada en casos de descarrilamiento, y una locomotora tipo K, la \u00faltima de vapor que estuvo en funcionamiento. El Museo Minero se encuentra integrado en el Parque Tur\u00edstico Minero, donde se puede completar la visita con un viaje en un ferrocarril de finales del siglo XIX, o la contemplaci\u00f3n de Corta Atalaya, la mina a cielo abierto m\u00e1s grande de Europa.", "address": "Plaza del Museo s/n, 21660 Minas de Riotinto (Huelva)", "opening_hours": "Lunes a domingo y festivos de 10:30 a 15:00 y de 16:00 a 19:00.", "web": "http://www.parquemineroderiotinto.com", "province": "Huelva", "longitude": "-6,5836773", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2709, "name": "Museo Cuevas del Sacromonte", "location": "Granada", "postcode": 18010, "latitude": "37,18201", "municipality": "Granada", "observations": "El Museo hace un recorrido por la cultura y la historia del Sacromonte, para una mayor comprensi\u00f3n de este barrio. Este Museo etnogr\u00e1fico y medio-ambiental nos acerca a sus antiguos oficios y su relaci\u00f3n con el entorno, aproxim\u00e1ndose a su forma de vida. El desarrollo argumental del museo se realiza a trav\u00e9s de recreaciones de cada una de las cuevas que lo componen.", "address": "Barranco de los Negros s/n, 18010 Granada", "opening_hours": "Del 1 de abril al 31 de octubre, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00.$$ Del 1 de noviembre al 31 de marzo, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00.", "web": "http://www.sacromontegranada.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,5840142", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2693, "name": "Museo Municipal de Baza", "location": "Baza", "postcode": 18800, "latitude": "37,490498", "municipality": "Baza", "observations": "El Museo se estructura en cuatro salas de exposici\u00f3n permanente y una quinta sala dedicada a exposiciones temporales. La sala I est\u00e1 dedicada a la Prehistoria reciente (neol\u00edtico, cobre, bronce y primeras colonizaciones). La sala II acoge la cultura ib\u00e9rica. La sala III, la \u00e9poca romana y, por \u00faltimo, en la sala IV se exponen los materiales del periodo \u00e1rabe y la edad moderna. Los fondos del Museo son en su mayor\u00eda de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico, si bien posee otras piezas de gran valor hist\u00f3rico, art\u00edstico y documental relacionadas con la ciudad de Baza.", "address": "Plaza Mayor 1, 18800 Baza (Granada)", "opening_hours": "Del 21 de junio al 22 de septiembre, martes de 10:00 a 14:00. mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 19:30. s\u00e1bados, domingos y festivos de 11:00 a 14:00.$$ Del 23 de septiembre al 20 de junio, martes de 09:30 a 13:30. mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 09:30 a 13:30 y de 16:00 a 17:30. s\u00e1bados, domingos y festivos de 11:00 a 14:00.", "web": "http://www.ayuntamientodebaza.es", "province": "Granada", "longitude": "-2,7746704", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2684, "name": "Museo de Prehistoria y Paleontolog\u00eda de Orce", "location": "Orce", "postcode": 18858, "latitude": "37,721386", "municipality": "Orce", "address": "Castillo-Alcazaba de las Siete Torres Calle las Tiendas s/n, 18858 Orce (Granada)", "opening_hours": "Del 1 de junio al 30 de septiembre, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de mayo, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "http://www.orce.es", "province": "Granada", "longitude": "-2,4790869", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2685, "name": "Museo del Pastor", "location": "Villaralto", "postcode": 14490, "latitude": "38,455208", "municipality": "Villaralto", "observations": "El Museo del Pastor de Villaralto es una instituci\u00f3n cultural de este municipio, orientada en especial al legado etnol\u00f3gico relacionado con el pastoreo, trasmitido por m\u00faltiples generaciones de villaralteros que hicieron de esa actividad el modus vivendi durante gran parte de su historia  y que es preciso conservar.Este museo abarca todos y cada uno de los aspectos relacionados con el pastoreo, desde una breve introducci\u00f3n hist\u00f3rica a los condicionamientos geogr\u00e1ficos y humanos para la dedicaci\u00f3n de este tipo de actividad, as\u00ed como su cultura material, espiritual, forma de vida, etc.", "address": "Calle Buensuceso 17, 14490 Villaralto (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, viernes, s\u00e1bados de 18:00 a 20:00. domingos de 12:00 a 14:00. Viernes, S\u00e1bado. de 18:00 a 20:00. Domingo de 12:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, viernes de 16:00 a 18:00. s\u00e1bados de 12:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. Viernes. de 16:00 a 18:00. S\u00e1bado de 12:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "http://www.museodelpastor.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,983828", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2697, "name": "Museo Municipal de Palma del R\u00edo", "location": "Palma del R\u00edo", "postcode": 14700, "latitude": "37,66732", "municipality": "Palma del R\u00edo", "observations": "El Museo se encuentra ubicado en las antiguas caballerizas del Palacio de los Portocarrero. La colecci\u00f3n se distribuyen en tres Secciones: Arqueolog\u00eda, Etnolog\u00eda y Bellas Artes. En la Secci\u00f3n de Arqueolog\u00eda se exhiben materiales del Paleol\u00edtico Inferior y se desarrolla a trav\u00e9s de los per\u00edodos Calcol\u00edtico (materiales funerarios de La Serrezuela de Posadas), Edad de Bronce (amplia tipolog\u00eda de cer\u00e1mica), Ib\u00e9rico (cer\u00e1mica y utensilios en bronce e hierro), \u00c9poca Romana (\u00e1nforas globulares para la comercializaci\u00f3n del aceite, inscripciones y un sarc\u00f3fago de plomo), Tardorromano y Visigodo (cer\u00e1micas y hebillas) y Musulm\u00e1n (vestigios encontrados en el recinto amurallado de Palma). La Secci\u00f3n de Etnolog\u00eda se encuentra estructurada en torno a lo que se denominan centros de producci\u00f3n, como el cortijo y la hacienda, el alfar, el hogar y la huerta. La tercera exposici\u00f3n permanente del Museo est\u00e1 constituida por fondos pict\u00f3ricos, escult\u00f3ricos, grabados, obra gr\u00e1fica, instalaciones, etc. Los autores proceden tanto del entorno local y comarcal como de otros puntos de nuestra geograf\u00eda nacional. Esta Secci\u00f3n se encuentra dividida en tres espacios: Un breve recorrido del arte del presente siglo. obra sobre papel, y, finalmente, arte de las \u00faltimas d\u00e9cadas. El Museo cuenta tambi\u00e9n con una reciente sala de exposici\u00f3n permanente dedicada a la tauromaquia local.", "address": "Calle Cardenal Portocarrero s/n, 14700 Palma del R\u00edo (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 08:00 a 15:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-5,3311653", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2687, "name": "Museo PRASA Torrecampo", "location": "Torrecampo", "postcode": 14410, "latitude": "38,476006", "municipality": "Torrecampo", "observations": "El museo est\u00e1 formado por una colecci\u00f3n que incluye piezas de arqueolog\u00eda, pintura, escultura y enseres dom\u00e9sticos, as\u00ed como numerosos vestigios de \u00e9pocas anteriores recuperados en la comarca. La colecci\u00f3n se alberga actualmente en una antigua posada de las numerosas que jalonaban el Camino Real a su paso por la Villa. El edificio es del siglo XV y guarda la estructura tradicional de las casas de la zona. Presenta una portada renacentista de principios del siglo XVI, un peristilo con bello capitel g\u00f3tico, la t\u00edpica cocina matancera de los Pedroches y los artesonados procedentes del derribo de las salas capitulares de los Ayuntamientos de Dos Torres y Pedroche. Su rom\u00e1ntico patio, rodeado de cipreses, se halla solado con un gran mosaico del pa\u00eds, presentando un porche con columnas y capitel en forma de flor de lis. Embellece al conjunto una gran reja del siglo XVI. Actualmente se est\u00e1 procediendo a la construcci\u00f3n de un edificio de nueva planta donde se ubicar\u00e1n las salas de exposiciones y los diversos servicios del museo  (sal\u00f3n de actos, aula did\u00e1ctica, sala de exposiciones temporales, salas de reserva,\u00bf) dejando la posada como una de las m\u00e1s destacadas \u00bfpiezas\u00bf de la nueva muestra.", "address": "Calle del Mudo s/n, 14410 Torrecampo (C\u00f3rdoba)", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,6782637", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2699, "name": "Museo Municipal de Ronda", "location": "Ronda", "postcode": 29400, "latitude": "36,737793", "municipality": "Ronda", "observations": "En el Museo Municipal de Ronda se muestran aspectos de la historia local, la riqueza ambiental del territorio y aspectos etnogr\u00e1ficos de inter\u00e9s. Adem\u00e1s, el Museo cuenta con servicio de informaci\u00f3n tur\u00edstica, sala de exposiciones y conferencias. El edificio, del siglo XVI y de gran valor hist\u00f3rico y arquitect\u00f3nico, cuenta con bellos espacios ajardinados interiores con excelentes panor\u00e1micas y tres patios de gran valor art\u00edstico, destacando su patio mud\u00e9jar.", "address": "Palacio de Mondrag\u00f3n Plaza de Mondrag\u00f3n s/n, 29400 Ronda (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 22 de septiembre, lunes a viernes de 10:00 a 19:00. s\u00e1bados de 10:00 a 13:45 y de 16:00 a 19:00. domingos y festivos de 10:00 a 15:00.$$ Del 23 de septiembre al 20 de marzo, lunes a viernes de 10:00 a 18:00.", "web": "http://www.museoderonda.es", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,166709", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2700, "name": "Museo Municipal de San Roque", "location": "San Roque", "postcode": 11360, "latitude": "36,209843", "municipality": "San Roque", "observations": "El Museo es una fusi\u00f3n del Museo Monogr\u00e1fico Municipal de Carteia y el Museo Luis Ortega Bru. El objetivo de la secci\u00f3n de arqueolog\u00eda es mostrar los restos arqueol\u00f3gicos de la localidad pertenecientes al yacimiento p\u00fanico-romano de Carteia. En otra secci\u00f3n se muestra la obra del escultor Ortega Bru as\u00ed como otros materiales de trabajo propios de la escultura y imaginer\u00eda.", "address": "Calle San Felipe 10, 11360 San Roque (C\u00e1diz)", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-5,385019", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2701, "name": "Museo Municipal de Santiponce \"Fernando Marmolejo\"", "location": "Santiponce", "postcode": 41970, "latitude": "37,440483", "municipality": "Santiponce", "observations": "El Museo Municipal de Santiponce se genera a raiz de la donaci\u00f3n de un conjunto de piezas del orfebre Fernando Marmolejo, pero actualmente se ha fraguado un proyecto m\u00e1s ambicioso que incluye una secci\u00f3n arqueol\u00f3gica, una secci\u00f3n dedicada al Monasterio de San Isidoro del Campo y otra a la historia local.", "address": "Calle la Feria s/n, Antiguo Matadero, junto al Teatro Romano, 41970 Santiponce (Sevilla)", "opening_hours": "Del 15 de junio al 14 de septiembre, lunes a viernes de 08:00 a 15:00.$$ Del 15 de septiembre al 14 de junio, lunes de 08:00 a 15:00. martes a viernes de 09:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "https://www.santiponce.es/es/turismo/museo-municipal-fernando-marmolejo/", "province": "Sevilla", "longitude": "-6,039832", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2690, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Manilva", "location": "Manilva", "postcode": 29691, "latitude": "36,352566", "municipality": "Manilva", "observations": "Ocupa el lugar donde en otros tiempos hubo una villa romana,  cuyo material se reutiliz\u00f3 para su construcci\u00f3n.Las piezas arqueol\u00f3gicas del Museo provienen, en gran parte, del yacimiento romano del \u00bfEntorno del Castillo de la Duquesa\u00bf, que rodea al edificio y que est\u00e1 compuesto por termas, villa, industrias de salaz\u00f3n de pescado y necr\u00f3polis. Hay tambi\u00e9n material del yacimiento arqueol\u00f3gico del \u00bfCerro del Castillo, o Castillejos de Alcorr\u00edn\u00bf, del Bronce Final Precolonial, aut\u00e9ntica fortaleza de grandes dimensiones que debi\u00f3 congregar a un amplio grupo de individuos, con grandes torres circulares y una gran muralla que rodea todo el recinto.Los momentos con  mayor potencialidad arqueol\u00f3gica son, por orden cronol\u00f3gico, Prehistoria, Roma y Edad Media.", "address": "Castillo de la Duquesa Barriada El Castillo Km 149, Playa de Sabinillas a 100 m de la CN-340, 29691 Manilva (M\u00e1laga)", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,2788925", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2691, "name": "Museo de Historia y Tradiciones de Colmenar y los Montes de M\u00e1laga", "location": "Colmenar", "postcode": 29170, "latitude": "36,904945", "municipality": "Colmenar", "observations": "El Museo quiere servir como medio de comunicaci\u00f3n para explicar la relaci\u00f3n evolutiva entre el paisaje y la historia agraria de la comarca, partiendo del hecho diferenciador de los modos de vida que se asocian a este singular paisaje de la sierra malague\u00f1a conocido como el complejo mal\u00e1guide. El hilo conductor es la arquitectura rural agraria de la comarca monta\u00f1osa de Colmenar y los Montes como espejo y agente modificador de una relaci\u00f3n particular entre el hombre y el medio ambiente a trav\u00e9s de las actividades productivas tradicionales de la vi\u00f1a, y en menor medida del olivar, el cereal, el ganado y la miel.El Museo pretende, no solo mostrar en todo su sencillo esplendor los edificios caracter\u00edsticos de las explotaciones agrarias m\u00e1s propias -los lagares y lagarillos de monta\u00f1a- ,sino ser un centro de investigaci\u00f3n y documentaci\u00f3n que rescate, conserve y difunda el valor hist\u00f3rico de este patrimonio abandonado y en peligro de desaparici\u00f3n ante el desarrollo urban\u00edstico actual.", "address": "Calle Imagen 19, 29170 Colmenar (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Cerrado por reforma", "web": "http://www.museodecolmenar.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,335388", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2692, "name": "Museo de la Ciudad de Antequera", "location": "Antequera", "postcode": 29200, "latitude": "36,9971", "municipality": "Antequera", "observations": "El Museo Municipal de Antequera presenta un contenido mixto, en el que puede destacarse en primer lugar su secci\u00f3n de Arqueolog\u00eda, con numerosos vestigios del mundo romano, como el Efebo de Antequera. En cuanto a la secci\u00f3n de Bellas Artes, destaca la colecci\u00f3n pict\u00f3rica, con obras de Bocanegra, Mohedano o Juan Correa, y esculturas como el San Francisco de Pedro de Mena. Tambi\u00e9n merece menci\u00f3n la importante colecci\u00f3n de orfebrer\u00eda.", "address": "Palacio N\u00e1jera Plaza del Coso Viejo s/n, 29200 Antequera (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 14 de junio al 17 de septiembre, martes a domingo de 09:00 a 14:00. Martes y mi\u00e9rcoles, tardes de 19:00 a 21:00 horas (visitas exclusivas para grupos con reserva previa, m\u00ednimo 15 personas).$$ Del 18 de septiembre al 13 de junio, martes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 16:30 a 18:30. s\u00e1bados de 09:30 a 14:00 y de 16:30 a 18:30. domingos de 09:30 a 14:00. Lunes cerrado.", "web": "https://museoantequera.wordpress.com/", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,5211935", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2710, "name": "Museo de Valencina. Monogr\u00e1fico del Yacimiento Prehist\u00f3rico. Enclave Arqueol\u00f3gico D\u00f3lmenes de la Pastora y Matarrubilla", "location": "Valencina de la Concepci\u00f3n", "postcode": 41907, "latitude": "37,41718", "municipality": "Valencina de la Concepci\u00f3n", "observations": "De car\u00e1cter arqueol\u00f3gico, este museo se singulariza en torno al objeto que lo define, el yacimiento de Valencina con los d\u00f3lmenes de la Pastora, Matarrubilla y Ontiveros.Su objetivo es la difusi\u00f3n de los aspectos hist\u00f3ricos, econ\u00f3micos y sociales de la comunidad prehist\u00f3rica asentada en esta zona del Aljarafe.El Museo ofrece un producto singular ausente en cualquier instituci\u00f3n y basado en la irradiaci\u00f3n de este yacimiento en todo el suroeste peninsular. Se trata, adem\u00e1s, de presentar un enfoque de interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica monogr\u00e1fico de car\u00e1cter territorial y huyendo de las consideraciones de \u00edndole tipol\u00f3gica que prevalecen en otros lugares.No se trata tanto de facilitar al p\u00fablico una percepci\u00f3n de objetos m\u00e1s o menos singulares, sino a trav\u00e9s de ellos y de otros recursos divulgativos, explicar el desarrollo vital en una comunidad, escogiendo aquellos aspectos que pueden caracterizarla e individualizarla frente a otros.", "address": "Centro Municipal C\u00edvico Cultural Plaza de Espa\u00f1a 9, 41907 Valencina de la Concepci\u00f3n (Sevilla)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 09:00 a 14:00. Para asegurar plazas en los turnos de visita al Museo y los D\u00f3lmenes, es necesario realizar reserva previa - ya sea individual o en grupo - a trav\u00e9s del http://www.valencinadelaconcepcion.es/opencms/opencms/valencina/ayuntamiento/delegacionesMunicipales/cultura/museoydolmenes/index.html, especialmente si desea hacer la visita durante el fin de semana..", "web": "https://www.valencinadelaconcepcion.es/es/museo-y-dolmenes/museos/", "province": "Sevilla", "longitude": "-6,077551", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2711, "name": "Museo de Alfarer\u00eda \"Paco Tito\". Memoria de lo Cotidiano", "location": "\u00dabeda", "postcode": 23400, "latitude": "38,012585", "municipality": "\u00dabeda", "observations": "Situado en un amplio caser\u00f3n, cuyos antiguos or\u00edgenes tal vez se remonten a los siglos XV-XVI, est\u00e1 ubicado en el barrio de San Mill\u00e1n, baluarte ancestral de los alfareros de \u00dabeda. Su estructura, la ordenaci\u00f3n de su zona fabril, patios, secaderos, horno y almac\u00e9n, respetan la ordenaci\u00f3n tradicional de la casa-alfar ubetense.En ella se muestra la exposici\u00f3n \"Memoria de lo cotidiano\" formada por alfarer\u00eda de diferentes \u00e9pocas y las piezas de terracota de Paco Tito  del Quijote.A la vez que se muestra la colecci\u00f3n el alfar est\u00e1 en activo con espacios de fabricaci\u00f3n, exposici\u00f3n y venta.", "address": "Calle Valencia 22, 23400 \u00dabeda (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado de 08:00 a 14:00 y de 16:00 a 20:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.pablotito.com", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,3640761", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2712, "name": "Museo de la Ciudad de Alcal\u00e1 de Guadaira", "location": "Alcal\u00e1 de Guada\u00edra", "postcode": 41500, "latitude": "37,341305", "municipality": "Alcal\u00e1 de Guada\u00edra", "observations": "El museo se ubica en una nave industrial rehabilitada de la antigua f\u00e1brica de Idogra. La tipolog\u00eda del edificio refleja unas interesantes estructuras, propias para su inclusi\u00f3n en un inventario de arqueolog\u00eda industrial.Lo forman tres colecciones: - Colecci\u00f3n Colomb\u00ed compuesta por una secci\u00f3n art\u00edstica (pinturas, cer\u00e1micas, carteles, muebles etc\u00bf) de tem\u00e1tica taurina. una secci\u00f3n de ex-Libris y una secci\u00f3n bibliogr\u00e1fica y documental depositada en la Biblioteca P\u00fablica Municipal.   - Colecci\u00f3n Arqueol\u00f3gica. Compuesta por m\u00e1s de 250 piezas en las que est\u00e1 representada la muy extensa historia de la presencia humana en este territorio, abarcando desde restos paleol\u00edticos a la Edad Moderna, pasando por piezas visig\u00f3ticas, romanas o isl\u00e1micas- Colecci\u00f3n Municipal de Pintura. Integrada, en su mayor parte, por obras procedentes del Concurso nacional que este Ayuntamiento convoca desde hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os. Se caracteriza por el predominio de la representaci\u00f3n paisaj\u00edstica, abundando en al tradici\u00f3n que da prestigio y nombre a la historia de la pintura de nuestra  ciudad. Cuenta con firmas como Pedro de Matheu, Manuel Casta\u00f1o, Blanca Bonald\u00bf", "address": "Calle Juez P\u00e9rez D\u00edaz s/n, Parque Centro, 41500 Alcal\u00e1 de Guada\u00edra (Sevilla)", "opening_hours": "Martes a viernes de 18:00 a 21:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 12:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00. de Martes a Viernes de 18:00 a 21:00. S\u00e1bado, Domingo y festivos de 12:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00.", "web": "https://www.alcaladeguadaira.es/", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,8403835", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2713, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Villa del R\u00edo", "location": "Villa del R\u00edo", "postcode": 14640, "latitude": "37,982056", "municipality": "Villa del R\u00edo", "observations": "El Museo Hist\u00f3rico Municipal de Villa del R\u00edo, desde su creaci\u00f3n, estuvo situado en la torre de poniente del castillo, actual Casa Consistorial. En diciembre de 2003 cambi\u00f3 su ubicaci\u00f3n a la denominada \u00bfCasa de las Cadenas\u00bf, una de las casas m\u00e1s importantes de la localidad en la que destaca su bella portada, de traza barroca, coronada por un front\u00f3n partido con dos plintos a los lados y rematados con bola y, sobre ellos, al lado derecho, el escudo Real de Espa\u00f1a simplificado y al izquierdo, el escudo con las armas personales de Don Alonso Baltasar Molleja Salcedo.Goz\u00f3 de privilegio de cadenas, que le fue concedido por el rey Felipe V, por haberse alojado en ella el infante don Carlos \u00bffuturo Carlos III- en 1731. El museo, que est\u00e1 situado en la planta primera del edificio, cuenta con fondos de paleontolog\u00eda y arqueolog\u00eda, y podemos encontrar desde f\u00f3siles hasta piezas variadas indicativas de los distintos horizontes culturales que est\u00e1n patentes en nuestro entorno: Neol\u00edtico, Calcol\u00edtico, Orientalizante, Bronce Final, Ib\u00e9rico, Romano, Visigodo y \u00c1rabe.", "address": "Casa de las Cadenas Calle Blas Infante 13, 14640 Villa del R\u00edo (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "http://www.villadelrio.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,292558", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5528, "name": "Museo Interactivo de la M\u00fasica de M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29008, "municipality": "M\u00e1laga", "observations": "El Museo Interactivo de la M\u00fasica de M\u00e1laga es una instituci\u00f3n muse\u00edstica impulsada por el Ayuntamiento de M\u00e1laga y gestionada por la empresa INTEREXPO a trav\u00e9s de un contrato administrativo.El proyecto nace en 1997 con la denominaci\u00f3n \u00bfM\u00fasica en Acci\u00f3n\u00bf, y tras una fase de itinerancia se instala definitivamente en M\u00e1laga en el a\u00f1o 2002, no alcanzando su ubicaci\u00f3n actual hasta el a\u00f1o 2013, cuando se traslada al Palacio del Conde de las Navas, edificio  del siglo XVIII  de estilo barroco. El inmueble alberga restos arqueol\u00f3gicos de murallas \u00e1rabes y romanas hallados durante la rehabilitaci\u00f3n del edificio. Su colecci\u00f3n consta de casi 1000 piezas, de las cuales 400 integran la exposici\u00f3n permanente. Se trata de una colecci\u00f3n privada cedida mediante contrato para su exhibici\u00f3n. Junto a la mera exposici\u00f3n de objetos hist\u00f3ricos en cada espacio expositivo es posible encontrar recursos multimedia e interactivos. Una de las principales caracter\u00edsticas de la instituci\u00f3n es su vocaci\u00f3n divulgativa, derivada de su amplio programa educativo, el uso que realiza de las nuevas tecnolog\u00edas y su fuerte componente experimental. El museo se distribuye en una superficie de 1450 metros cuadrados. Su colecci\u00f3n permanente se expone a lo largo de once salas, dedicadas a diferentes periodos hist\u00f3ricos o a las diferentes categor\u00edas de instrumentos musicales. El centro cuenta con varios tipos de espacios, diferenciados por colores: blanco, para los instrumentos de gran formato, rojo, para aquellas salas donde se puede interactuar con los instrumentos, y negro, focalizado en la historia de la m\u00fasica desde una perspectiva intercultural.El MIMMA, no obstante, presenta especial inter\u00e9s por el enfoque de su proyecto como una instituci\u00f3n Living-Lab, donde la colecci\u00f3n es un medio para el desarrollo de un aprendizaje participativo mediante el est\u00edmulo sonoro, la comprensi\u00f3n de las funciones comunicativas, est\u00e9ticas y terap\u00e9uticas de la m\u00fasica y el conocimiento musicol\u00f3gico de sus instrumentos desde un punto de vista geogr\u00e1fico, cultural y social. La interactividad es el aspecto definitorio de la instituci\u00f3n, cuyos visitantes en taquilla realizan un test para que su edad y conocimientos o gustos musicales determine el tipo de visita a realizar mediante una pulsera con c\u00f3digo de lectura QR, que determina el funcionamiento e informaci\u00f3n suministrado desde las pantallas t\u00e1ctiles en sala. Existe la posibilidad de una visita general m\u00e1s tradicional sin pulsera en el Museo. Los espacios de interacCi\u00f3n se estructuran en el edificio mediante un c\u00f3digo de colores: blanco para espacios p\u00fablicos con algunas actividades musicales y objetos de la colecci\u00f3n de gran formato, fundamentalmente son espacios de tr\u00e1nsito. negros para espacios museol\u00f3gicamente tradicionales, donde se expone en vitrinas la colecci\u00f3n. y espacios rojos donde se proh\u00edbe no tocar, pues son salas de experimentaci\u00f3n mediante dispositivos interactivos e instrumentos musicales. En este sentido, el edificio se estructura con claridad para su visita en taquilla y hall de acceso, las salas de exposici\u00f3n temporal y las de exposici\u00f3n permanente, aulas y talleres did\u00e1cticos y tienda, donde no existen barreras arquitect\u00f3nicas para deficientes f\u00edsicos y sensoriales.", "address": "Calle Beatas 15, Palacio Conde de las Navas, 29008 M\u00e1laga", "opening_hours": "Del 25 de junio al 6 de septiembre, Lunes 10:30 a 16:00hMartes a Domingo 10:30 a 19:30h.$$ Del 7 de septiembre al 24 de junio, Lunes 10:00 a 16:00hMartes a domingo 10:00 a 19:00h.", "web": "http://www.musicaenaccion.com", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5530, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica \"Ciudad de Arjona\"", "location": "Arjona", "postcode": 23760, "municipality": "Arjona", "observations": "Colecci\u00f3n museogr\u00e1fica ubicada en la antigua Casa Palacio del Rey Alhamar o antiguo Hospital de San Miguel, con dos plantas ocupadas respectivamente por la colecci\u00f3n de arqueolog\u00eda y de etnograf\u00eda. La primera recoge la donaci\u00f3n realizada por la Cofrad\u00eda de los Santos de Arjona, con piezas encontradas en el t\u00e9rmino municipal, que van desde la Prehistoria a la Edad Moderna, m\u00e1s una tercera zona dedicada a personajes ilustres, entre ellos el rey Alhamar. La colecci\u00f3n etnogr\u00e1fica procede de la donaci\u00f3n realizada por el escritor Juan Eslava Gal\u00e1n y se estructura en un espacio continuo, iluminado por luz natural, desarrollando aspectos relativos al trabajo en el campo, la cultura del aceite, vida cotidiana en Arjona, etc.", "address": "Plaza Santa Mar\u00eda 6, 23760 Arjona (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "S\u00e1bado de 10 a 13:30 h. y de 17 a 20 h. Domingo de 10 a 14 h. y de 17 a 20 h.", "province": "Ja\u00e9n", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 5567, "name": "Museo Municipal Taurino de C\u00f3rdoba", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14004, "municipality": "C\u00f3rdoba", "address": "Plaza Maim\u00f3nides  s/n, 14004 C\u00f3rdoba", "web": "http://www.musetaurinodecordoba.es/", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5576, "name": "Museo de la Carolina.Capital de las Nuevas Poblaciones", "location": "Carolina (La)", "postcode": 23200, "municipality": "Carolina (La)", "address": "Plaza De la Iglesia s/n, 23200 Carolina (La) (Ja\u00e9n)", "province": "Ja\u00e9n", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4680, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica del Vidrio y del Cristal de M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29012, "latitude": "36,72542", "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Plazuela Sant\u00edsimo Cristo de la Sangre 2, 29012 M\u00e1laga", "opening_hours": "Martes a domingo de 11:00 a 19:00. de Martes  a Domingo de 11:00 a 19:00.", "web": "http://www.museovidrioycristalmalaga.com", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,421097", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 4681, "name": "Museo del Patrimonio Municipal de M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29016, "latitude": "36,721085", "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Paseo de Reding 1, 29016 M\u00e1laga", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, martes a domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 17:30 a 21:30. Lunes cerrado.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, martes a domingo y festivos de 10:00 a 20:00. Lunes cerrado.", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,41247", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4682, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico \"Profesor Sotomayor\"", "location": "And\u00fajar", "postcode": 23740, "latitude": "38,036377", "municipality": "And\u00fajar", "address": "Palacio de los Ni\u00f1os de Don Gome Calle de las Maestras s/n, 23740 And\u00fajar (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Jueves, viernes, s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "http://www.museodeandujar.com", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-4,0539713", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4684, "name": "Centro de Arte Moderno y Contempor\u00e1neo Daniel V\u00e1zquez D\u00edaz", "location": "Nerva", "postcode": 21670, "latitude": "37,69506", "municipality": "Nerva", "address": "Plaza de Hijos Ilustres s/n, 21670 Nerva (Huelva)", "opening_hours": "Del 23 de septiembre al 22 de junio, lunes, domingos y festivos de 10:00 a 14:30. martes a s\u00e1bado de 11:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00.  Visitas de Grupos concertadas con antelaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Asociaci\u00f3n Amigos del Museo \u00f3 en el tel\u00e9fono 959582811.$$ Del 24 de septiembre al 21 de junio, lunes, domingos y festivos de 10:00 a 14:30. martes a s\u00e1bado de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.  Visitas de Grupos concertadas con antelaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Asociaci\u00f3n Amigos del Museo \u00f3 en el tel\u00e9fono 959582811.", "web": "http://www.vazquezdiaz.org", "province": "Huelva", "longitude": "-6,5555015", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4685, "name": "Casa Museo Zenobia y Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez", "location": "Moguer", "postcode": 21800, "latitude": "37,27628", "municipality": "Moguer", "observations": "En el a\u00f1o 1958 se abri\u00f3 al p\u00fablico esta Casa Museo Zenobia Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez en Moguer. Pero su historia comienza antes, en 1948, que a iniciativa de un grupo de moguere\u00f1os se decidi\u00f3 homenajear al poeta en el exilio creando una Biblioteca P\u00fablica con su nombre. En 1955 se decidi\u00f3 instalar en la planta alta de la casa donde vivi\u00f3 Juan Ram\u00f3n un museo dedicado a \u00e9l, integrando en  dicho inmueble el Museo y la Biblioteca p\u00fablica, que en origen se hallaba en el Ayuntamiento.Juan Ram\u00f3n pidi\u00f3 expresamente que se pusiera en el nombre del Museo primero el de su esposa. La Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva compr\u00f3 el inmueble, gracias a las gestiones del Alcalde Juan Gorostidi, y el matrimonio Jim\u00e9nez colabor\u00f3 en la dotaci\u00f3n de contenidos con varios env\u00edos y destinando casi todo el material que se conservaba en el Museo Rom\u00e1ntico de Madrid, procedente del piso que tuvieron que dejar en la salida a su exilio de Madrid en agosto de 1936. Tanto el propio Juan Ram\u00f3n como Zenobia se mostraron entusiasmados con el proyecto de la Casa Museo y una vez le fue concedido el Premio Nobel, envi\u00f3 la mitad del premio a su Museo de Moguer. El 14 de noviembre de 1958 abri\u00f3 oficialmente al p\u00fablico sus puertas la Casa Museo.La casa-museo tiene su sede en un edificio del siglo XVIII y corresponde a la tipolog\u00eda de la tradicional casa-patio andaluza, declarada como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC), con la categor\u00eda de Sitio Hist\u00f3rico. En 1989 se crea una instituci\u00f3n para la gesti\u00f3n de la casa-museo, la actual Fundaci\u00f3n Zenobia-Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez. Entre sus cometidos est\u00e1 la recopilaci\u00f3n, custodia y difusi\u00f3n de todo aquello que gire en torno al poeta y su esposa, promocionar la literatura y la cultura mediante todos los medios posibles (conferencias, congresos, ediciones de libros, etc.).La Casa-Museo \u00bfZenobia y Juan Ram\u00f3n\u00bf, como heredera de las funciones y actividades que desempe\u00f1aba y realizaba el antiguo Patronato, se encarga de la gesti\u00f3n del museo, de la conservaci\u00f3n del legado juanramoniano y la promoci\u00f3n de las actividades encaminadas a la difusi\u00f3n de la vida y obra del matrimonio Jim\u00e9nez-Camprub\u00ed.", "address": "Calle Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez 10, 21800 Moguer (Huelva)", "opening_hours": "Del 15 de junio al 15 de septiembre, martes a viernes de 10:00 a 14:30 y de 16:00 a 20:00. s\u00e1bados y domingos de 10:00 a 15:00. Cerrado lunes, festivos nacionales, 8 de septiembre (festivo local). Cierre del acceso media hora antes del cierre.$$ Del 16 de septiembre al 14 de junio, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. domingos de 10:00 a 14:00. Cierre de puertas 30 minutos antes. Cerrado domingos tardes, lunes, festivos nacionales, 24 y 31 de diciembre, tarde del 5 de enero,  8 de septiembre y 13 de octubre (festivo local) y Romer\u00eda (2\u00ba fin de semana de mayo).", "web": "http://www.fundacion-jrj.es", "province": "Huelva", "longitude": "-6,8369293", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4686, "name": "Universo Manuel de Falla", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,173794", "municipality": "Granada", "address": "Paseo de los M\u00e1rtires s/n, 18009 Granada", "web": "http://www.manueldefalla.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,589611", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4687, "name": "Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza Rodr\u00edguez-Acosta", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,174824", "municipality": "Granada", "address": "Callej\u00f3n Ni\u00f1o del Rollo 8, 18009 Granada", "opening_hours": "Mi\u00e9rcoles a domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.fundacionrodriguezacosta.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,5916066", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4688, "name": "Centro de Arte Jos\u00e9 Guerrero", "location": "Granada", "postcode": 18001, "latitude": "37,176296", "municipality": "Granada", "address": "Calle Oficios 8, 18001 Granada", "opening_hours": "Del 21 de junio al 22 de septiembre, martes a s\u00e1bado y festivos de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. domingos de 10:30 a 14:00. de Martes a S\u00e1bado y festivos de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. Domingo de 10:30 a 14:00.$$ Del 23 de septiembre al 20 de junio, martes a s\u00e1bado y festivos de 10:30 a 14:00 y de 16:00 a 21:00. domingos de 10:30 a 14:00. Cerrado 24, 25 y 31 de diembre y 1 de enero.", "web": "http://www.centroguerrero.org", "province": "Granada", "longitude": "-3,5981727", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4689, "name": "Museo de Costumbres y Artes Populares Juan Fern\u00e1ndez Cruz", "location": "Zuheros", "postcode": 14870, "latitude": "37,544445", "municipality": "Zuheros", "address": "Casa grande Calle Santo 29, 14870 Zuheros (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 30 de septiembre, mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 10:00 a 14:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 19:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 10:00 a 14:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "https://turismozuheros.es/museo-de-costumbres-y-artes-populares-juan-fernandez-cruz/", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,3131075", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4690, "name": "Centro de Arte Contempor\u00e1neo de M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29001, "latitude": "36,713818", "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Calle Alemania s/n, 29001 M\u00e1laga", "opening_hours": "Del 1 de julio al 24 de septiembre, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00.$$ Del 25 de septiembre al 30 de junio, martes a domingo de 10:00 a 20:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 20:00.", "web": "http://www.cacmalaga.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,4249873", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2725, "name": "Casa Museo de Artes y Costumbres Populares de Castil de Campos", "location": "Priego de C\u00f3rdoba", "postcode": 14815, "latitude": "37,49311", "municipality": "Priego de C\u00f3rdoba", "observations": "La Casa-Museo de Castil de Campos es una peque\u00f1a casa perteneciente a la arquitectura popular campe\u00f1a, en la que se ha recreado el ambiente de una vivienda rural de finales del XIX y principios del XX. Su espacio se articula en dos plantas distribuidas de la siguiente manera: 1) En la planta baja se encuentra la cocinilla con su despensa, la sala de estar o sal\u00f3n con su chimenea de campana y las cantareras, un cuarto dormitorio, la cuadra con sus pesebres y un patio con alacena, zah\u00farda, pila para lavar y piletas para las aves de corral.2) En la planta alta se encuentra el pajar con su carrucha y su puerta para encerrar la paja en los herpiles, as\u00ed como tres c\u00e1maras o habitaciones, una de reducidas dimensiones y la m\u00e1s grande con su saladero para curar la carne procedente de la matanza y las trojes para almacenar el grano.En la Casa-Museo de Castil de Campos continente y contenido se complementan, y la mayor parte de las piezas expuestas est\u00e1n situadas en su contexto e impregnadas de las vivencias de anta\u00f1o. Asimismo, en la Casa Museo est\u00e1 representadas aquellas costumbres y t\u00e9cnicas artesanales ya desaparecidas o en v\u00edas de desaparici\u00f3n, como la elaboraci\u00f3n de anafes con greda y tamo, la confecci\u00f3n de encajes de bolillos, los bordados, la indumentaria popular tradicional, la cester\u00eda del mimbre, la ca\u00f1a o la vareta, la artesan\u00eda del esparto, la fabricaci\u00f3n de escobones, la elaboraci\u00f3n artesanal del queso y del jab\u00f3n, la caza, la talabarter\u00eda y la recolecci\u00f3n tradicional de las aceitunas.", "address": "Calle La fuente 16, 14815 Priego de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Domingos de 12:00 a 14:00.", "web": "http://www.castildecampos.webcindario.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,1426396", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2726, "name": "Museo del Enganche", "location": "Jerez de la Frontera", "postcode": 11407, "latitude": "36,691433", "municipality": "Jerez de la Frontera", "observations": "El museo est\u00e1 ubicado, en lo que antes fuera el complejo bodeguero Pemart\u00edn. El visitante comienza su recorrido en el gran patio distribuidor, desde el que se puede ver a los caballos dando cuerda, en un picadero central. Luego la visita se dirigir\u00e1 hacia la sala principal, la nave bodeguera en la que se exponen los doce carruajes m\u00e1s significativos, as\u00ed como las guarniciones y lanzas. Los carruajes se reparten seg\u00fan su uso. As\u00ed el Sociable, Break de caza, Milord y Fhaeton, est\u00e1n rodeados por las vitrinas con guarniciones caleseras, mo\u00f1ajes y cascabeles, equipos que se usan con mayor frecuencia en Andaluc\u00eda, de donde son originarias, mientras que el Land\u00f3, Cab-Franc\u00e9s, H\u00fangaro y Duque, se rodean de las vitrinas con las guarniciones inglesas, h\u00fangaras y mixta rusa, que son con las que se enganchan, tradicionalmente.Cada coche incorpora un completo sistema multimedia interactivo en cuatro idiomas (espa\u00f1ol, ingl\u00e9s, alem\u00e1n y franc\u00e9s), que permite conocer en actividad el coche, sus guarniciones, sus tipos de enganches, su historia, sus an\u00e9cdotas y usos e incluso el propio coche en realidad virtual.Los carruajes m\u00e1s importantes de la colecci\u00f3n, Carretela del siglo XVIII y Break de Caza Binder, cuentan adem\u00e1s del interactivo, con una pantalla de plasma de 50 pulgadas, que permite ver el carruaje enganchado en plena actividad.", "address": "Calle Pizarro 7, 11407 Jerez de la Frontera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 15:00. de Lunes a S\u00e1bado de 10:00 a 15:00.", "web": "http://www.realescuela.org", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,1390786", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2727, "name": "Museo de Arte Ecuestre", "location": "Jerez de la Frontera", "postcode": 11407, "latitude": "36,69274", "municipality": "Jerez de la Frontera", "observations": "El Museo del Arte Ecuestre es un museo vivo, multimedia e interactivo que invita a vivir los or\u00edgenes y la evoluci\u00f3n del arte ecuestre en Andaluc\u00eda y en el mundo. El Museo del Arte Ecuestre, aunque cuenta con interesantes piezas, a lo que realmente est\u00e1 dedicado es al arte de la equitaci\u00f3n, a su comprensi\u00f3n, su mantenimiento, su estudio y su difusi\u00f3n.Integra en su recorrido las principales dependencias de la Real Escuela como el Palacio del Recreo de las Cadenas, una obra de arte en s\u00ed mismo, dise\u00f1ado por Garnier, el jard\u00edn bot\u00e1nico donde se pueden ver ejemplares de caballos Przewalski, raza de 12.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad y \u00fanica raza de caballo salvaje en la actualidad y la Guarnicioner\u00eda, dedicada a mantener y difundir unas profesiones artesanales imprescindibles para la equitaci\u00f3n.", "address": "Palacio Recreo de las Cadenas Calle Duque de Abrantes 11, 11407 Jerez de la Frontera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00. de Lunes a S\u00e1bado de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.realescuela.org", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,13696", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2728, "name": "Museo de la Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda", "location": "Coria del R\u00edo", "postcode": 41100, "latitude": "37,278366", "municipality": "Coria del R\u00edo", "observations": "El Museo est\u00e1 dedicado a dar a conocer, en especial a los andaluces y andaluzas, de una forma did\u00e1ctica, el proceso auton\u00f3mico andaluz desde los primeros antecedentes a mediados del siglo XIX, pasando por la 2\u00aa Rep\u00fablica y el intento de desarrollo de un estado de las autonom\u00edas, por la etapa democr\u00e1tica, el refer\u00e9ndum 28F y por los 25 a\u00f1os de autogobierno y de modernizaci\u00f3n de Andaluc\u00eda, hasta la reforma del 2007 del Estatuto de Andaluc\u00eda. Es el Museo de la ciudadan\u00eda andaluza y aspira a ser un referente educativo y al mismo tiempo un centro que impulse la investigaci\u00f3n sobre la memoria de nuestra comunidad aut\u00f3noma.Consta de un edificio principal con exposici\u00f3n permanente, temporal, sala audiovisual y mediateca y de la Casa de Blas Infante, uno de los inmuebles con mayor importancia simb\u00f3lica para la historia contempor\u00e1nea de Andaluc\u00eda. El conjunto fue dise\u00f1ado por \u00e9l mismo y aqu\u00ed pas\u00f3 sus \u00faltimos d\u00edas antes de ser fusilado en agosto de 1936.", "address": "Avenida de Blas Infante s/n, Carretera La Puebla del R\u00edo-Coria del R\u00edo, 41100 Coria del R\u00edo (Sevilla)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00. Cerrado todos los lunes, el mes de agosto y los d\u00edas 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "https://www.museodelaautonomia.es/", "province": "Sevilla", "longitude": "-6,058098", "unit_type": "Museo"}, {"id": 3867, "name": "Museo de La Rinconada. Colecciones Arqueol\u00f3gicas y Paleontol\u00f3gicas en memoria de Francisco Sousa", "location": "Rinconada (La)", "postcode": 41300, "latitude": "37,48787", "municipality": "Rinconada (La)", "observations": "Entrada: 2 Euros. Gratis para residentes y menores de 5 a\u00f1os.Accesibilidad para personas con movilidad reducida.", "address": "Calle Vereda de Chapatales s/n, 41300 Rinconada (La) (Sevilla)", "opening_hours": "Mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 17:00 a 20:00. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00. Mi\u00e9rcoles, Jueves, Viernes. de 17:00 a 20:00. S\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. Domingo y festivos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.larinconada.es", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,936993", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4677, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica de Gilena", "location": "Gilena", "postcode": 41565, "municipality": "Gilena", "address": "Prolongacion Calle Nueva s/n, Edificio Coleccion Museogr\u00e1fica, 41565 Gilena (Sevilla)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 30 de septiembre, martes a viernes de 09:30 a 13:00 y de 19:00 a 21:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 13:00. Lunes cerrado.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, martes a viernes de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 19:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 13:00. de Martes a Viernes de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 19:00. S\u00e1bado, Domingo y festivos de 10:00 a 13:00.", "web": "http://cmgilena.es/", "province": "Sevilla", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 4678, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Villamartin", "location": "Villamart\u00edn", "postcode": 11650, "latitude": "36,85952", "municipality": "Villamart\u00edn", "address": "Avenida de la Feria s/n, 11650 Villamart\u00edn (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00. de Lunes a S\u00e1bado de 10:00 a 14:00.", "web": "http://museovillamartin.blogspot.com/", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-5,6459427", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4679, "name": "Museo de Nerja", "location": "Nerja", "latitude": "36,745796", "municipality": "Nerja", "address": "Plaza de Espa\u00f1a 4 Nerja (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Martes a domingo y festivos de 10:00 a 16:00. \u00daltima visita 30 minutos antes hora de cierre.", "web": "http://www.cuevadenerja.es", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-3,8766289", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2590, "name": "Patronato de la Alhambra y Generalife", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,17679", "municipality": "Granada", "address": "Calle Real de la Alhambra S/N, 18009 Granada", "opening_hours": "Del 15 de marzo al 14 de octubre, lunes a domingo de 08:30 a 20:00. martes a s\u00e1bado de 22:00 a 23:30.$$ Del 15 de octubre al 14 de marzo, lunes a domingo de 08:30 a 18:00. viernes, s\u00e1bados de 20:00 a 21:30.", "web": "http://www.alhambra-patronato.es", "province": "Granada", "longitude": "-3,5902927", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2598, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Jerez", "location": "Jerez de la Frontera", "postcode": 11408, "latitude": "36,68464", "municipality": "Jerez de la Frontera", "observations": "El museo fue creado en 1963, a partir de la Colecci\u00f3n Arqueol\u00f3gica Municipal, inaugurada en 1935, y en cuya formaci\u00f3n hay que destacar la labor realizada por D. Manuel Esteve Guerrero. A estos fondos, en su mayor\u00eda donados por particulares y entre los que se encuentran algunas de las piezas m\u00e1s importantes del Museo, se incorporaron los materiales procedentes de excavaciones organizadas por el Servicio Municipal de Arqueolog\u00eda, creado en 1982. La colecci\u00f3n permanente del Museo se presenta distribuida en once salas y contiene una muestra dedicada a la paleogeograf\u00eda del t\u00e9rmino municipal de Jerez, una selecci\u00f3n de los materiales arqueol\u00f3gicos m\u00e1s significativos para explicar la evoluci\u00f3n de los asentamientos humanos en la comarca, desde el Paleol\u00edtico hasta la Edad Media, y una selecci\u00f3n numism\u00e1tica que abarca desde la Anti-g\u00fcedad hasta el siglo XIX.", "address": "Plaza del Mercado s/n, 11408 Jerez de la Frontera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 14:30.", "web": "http://www.museoarqueologico.jerez.es", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,145117", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2599, "name": "Museo Municipal de Montoro", "location": "Montoro", "postcode": 14600, "latitude": "43,138138", "municipality": "Montoro", "observations": "El Museo, que se halla actualmente ubicado en la ermita medieval de Santa Mar\u00eda de la Mota, presenta una magn\u00edfica colecci\u00f3n de minerales y roca. Tambi\u00e9n expone una colecci\u00f3n de f\u00f3siles en la que est\u00e1n representadas las diversas eras geol\u00f3gicas. En cuanto a la Secci\u00f3n de Arqueolog\u00eda, se exhiben restos correspondientes al Paleol\u00edtico Inferior, Neol\u00edtico y Calcol\u00edtico, as\u00ed como piezas de cer\u00e1mica ibera, griega y romana, y restos de \u00e9poca medieval, visigodos y \u00e1rabes. Una colecci\u00f3n de monedas completa los fondos del Museo. Su pieza m\u00e1s destacada es una escultura thoracata de \u00e9poca del emperador Trajano.", "address": "Plaza de Santa Mar\u00eda del Castillo de la Mota s/n, 14600 Montoro (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Domingos de 10:30 a 14:00.$$ S\u00e1bados, domingos y festivos de 10:30 a 14:00.", "web": "http://www.museodemontoro.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-2,0718508", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2703, "name": "Museo Picasso M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29015, "latitude": "36,721653", "municipality": "M\u00e1laga", "observations": "La creaci\u00f3n de este Museo ha sido posible gracias a la voluntad de dos de los herederos del artista, Christine y Bernard Ruiz-Picasso, y al apoyo del gobierno andaluz. El Museo Picasso abre con un n\u00famero de piezas verdaderamente espectacular: 204. De \u00e9stas, una parte sustancial, 187, procede de las donaciones de los dos herederos del artista malague\u00f1o. El Museo se ubica en el Palacio de Buenavista, un edificio del siglo XVI, en el que se mezclan elementos renacentistas y mud\u00e9jares, situado en pleno casco hist\u00f3rico y declarado monumento nacional en 1939. Picasso ya hab\u00eda pensado en \u00e9l cuando plante\u00f3 este proyecto en 1953. La misi\u00f3n del nuevo Museo es, entre otras, reintegrar la producci\u00f3n del artista a su tierra andaluza. Para ello, junto a la exhibici\u00f3n de su colecci\u00f3n permanente, se han programado exposiciones temporales, ciclos de conferencias, cursos, actividades did\u00e1cticas y todo aquello que haga de este Museo un centro vivo.", "address": "Palacio de los Condes de Buenavista Calle San Agust\u00edn 8, 29015 M\u00e1laga", "opening_hours": "Festivos de 10:00 a 15:00.  D\u00edas 24 y 31 de diciembre: De 10:00 a 15:00 horas.$$ Martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 10:00 a 20:00. viernes, s\u00e1bados de 10:00 a 21:00. domingos y festivos de 10:00 a 20:00. De martes a jueves: De 10:00 a 20:00 horas Viernes y s\u00e1bado: De 10:00 a 21:00 horas Domingos y festivos: De 10:00 a 20:00 horas D\u00edas 24 y 31 de diciembre: De 10:00 a 15:00 horas.", "web": "http://www.museopicassomalaga.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,4185762", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2706, "name": "Museo de la Matanza", "location": "Alcaracejos", "postcode": 14480, "latitude": "38,38694", "municipality": "Alcaracejos", "observations": "Esta instituci\u00f3n recoge el legado etnol\u00f3gico relacionado con la matanza del cerdo ib\u00e9rico, transmitido por m\u00faltiples generaciones de mojinos que han hecho de esa actividad uno de los aspectos a destacar de su modo de vida durante gran parte de la historia y que es preciso conservar. El Museo permitir\u00e1 conservar materiales e instrumentos propios de esta actividad, formas de organizaci\u00f3n del trabajo, ali\u00f1os, recetas, fiestas, cantos populares, refranes o dichos relacionados con la actividad y todos aquellos elementos que ayudan a recrear el proceso y el ambiente de la matanza.", "address": "Calle Capit\u00e1n Ferrer Morales s/n, 14480 Alcaracejos (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "De lunes a viernes: visitas concertadas para grupos, en horario de ma\u00f1ana y tarde.Domingo: de 12 a 14h.", "web": "http://www.alcaracejos.es/contenido/museo-de-la-matanza", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,967832", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2718, "name": "Museo Lara de Ronda", "location": "Ronda", "postcode": 29400, "latitude": "36,738987", "municipality": "Ronda", "observations": "El Museo, ubicado en la Casa Palacio de los Condes de la Conquista, est\u00e1 compuesto por las siguientes unidades tem\u00e1ticas: sala de armas de los siglos XVIII y XIX. sala de relojes de los siglos XVIII y XIX. sala de instrumentos musicales y Rom\u00e1ntica, Cartograf\u00eda y grabados del siglo XVI al XIX, C\u00e1maras de fotos y filmoteca. sala de aparatos \u00f3pticos. sala de tauromaquia. sala de Arqueolog\u00eda y sala de numism\u00e1tica y filatelia.", "address": "Calle Armi\u00f1\u00e1n 29 A, 29400 Ronda (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Lunes a domingo y festivos de 11:00 a 20:00. de Lunes a Domingo y festivos de 11:00 a 20:00.", "web": "http://www.museolara.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,165253", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2708, "name": "Museo Hist\u00f3rico Local \"El Hombre y su Medio\"", "location": "Bujalance", "postcode": 14650, "latitude": "37,896347", "municipality": "Bujalance", "observations": "El Museo El Hombre y su Medio de Bujalance est\u00e1 situado en el antiguo P\u00f3sito Municipal, construido en el siglo XVII. Desde un punto de vista tipol\u00f3gico presenta una novedad, que consiste en conjugar su exposici\u00f3n hist\u00f3rica arqueol\u00f3gica con la historia de su medio ambiente. De esta forma se intercalan fondos de tipo paleontol\u00f3gico y geol\u00f3gico con restos arqueol\u00f3gicos, etnol\u00f3gicos y de historia natural.", "address": "Plaza Mayor 1, Antiguo P\u00f3sito, 14650 Bujalance (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a domingo de 10:00 a 14:00. de Lunes a Domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.aytobujalance.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,3824368", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2720, "name": "Museo Municipal de Algeciras", "location": "Algeciras", "postcode": 11201, "municipality": "Algeciras", "observations": "El Museo de Algeciras est\u00e1 ubicado en la conocida como Casa de los Guardeses, un edificio de finales del siglo XIX de estilo colonial ingl\u00e9s. Su secci\u00f3n hist\u00f3rico-arqueol\u00f3gica abarca desde la prehistoria a la historia moderna y contempor\u00e1nea, y se desarrolla a lo largo de seis salas, destacando los retos de Iulia Traducta y de Caetaria, as\u00ed como fondos procedentes de la Algeciras merin\u00ed de los siglos XIII y XIV. Cuenta adem\u00e1s con biblioteca, almac\u00e9n, gabinete de restauraci\u00f3n y gabinete pedag\u00f3gico. El Museo desarrolla una intensa labor en relaci\u00f3n con las intervenciones arqueol\u00f3gicas de la ciudad que difunde a trav\u00e9s de la revista Caetaria, adem\u00e1s realiza exposiciones temporales y talleres educativos a trav\u00e9s de su departamento pedag\u00f3gico. La secci\u00f3n de Arte Sacro se ubica en la Capilla del Santo Cristo de la Alameda, construida en 1776. En cuatro salas se distribuyen la colecci\u00f3n de plata religiosa, cuya cronolog\u00eda va desde el siglo XVI al XIX, procedente de de la donaci\u00f3n de Luis C. Guti\u00e9rrez Alonso, una colecci\u00f3n de loza de car\u00e1cter religioso y una selecci\u00f3n de cuadros de tem\u00e1tica sacra, entre los que destacan un \u00f3leo sobre lienzo que representa a Santo Domingo de Guzm\u00e1n, atribuido a Zurbar\u00e1n, o la Inmaculada Concepci\u00f3n, atribuida a la escuela de Corrado Giaquinto.", "address": "Calle Teniente Miranda 118, Hospital de la Caridad, 11201 Algeciras (C\u00e1diz)", "opening_hours": "SECCI\u00d3N HIST\u00d3RICO-ARQUEOL\u00d3GICA: Lunes a viernes de 09:00 a 14:00 h y de 17:00 a 19:00 h. S\u00e1bados de 10:00 a 14:00 h. Horario de Verano: de lunes a viernes de 09:00 a 14:00 h. SECCI\u00d3N ARTE SACRO: Lunes a viernes de 09:00 a 14:00 h.", "province": "C\u00e1diz", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2721, "name": "Museo Rafael Zabaleta", "location": "Quesada", "postcode": 23480, "latitude": "37,846874", "municipality": "Quesada", "observations": "El museo est\u00e1 formado por varias colecciones diferenciadas. En primer lugar tenemos la colecci\u00f3n de Rafael Zabaleta, que refleja la evoluci\u00f3n de su pintura en tres etapas diferentes, con un n\u00famero significativo de obras en cada una de ellas, pasando del academicismo de su etapa formativa al expresionismo sombr\u00edo de su per\u00edodo de b\u00fasqueda y, posteriormente, al magn\u00edfico expresionismo rutilante, donde encuentra un estilo propio. As\u00ed queda definido como museo monogr\u00e1fico, dada la vasta producci\u00f3n que don\u00f3 al pueblo de Quesada. La colecci\u00f3n de la sala Homenaje resulta de trascendental importancia, debido a los geniales artistas que la forman y a la conjunci\u00f3n de arte contempor\u00e1neo que en ella se concentra, con autores de reconocido prestigio nacional e internacional. Otras dos colecciones que ampliar\u00e1n los fondos del Museo ser\u00e1n las obras donadas por Ces\u00e1reo Rodr\u00edguez Aguilera y la familia Due\u00f1as Rodr\u00edguez, as\u00ed como los treinta cuadros donados por los amigos de \u00c1ngeles Due\u00f1as en la celebrada Exposici\u00f3n Homenaje P\u00f3stumo en el C\u00edrculo de Bellas Artes de Madrid.", "address": "Avenida Almer\u00eda s/n, 23480 Quesada (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 30 de septiembre, mi\u00e9rcoles a domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. de Mi\u00e9rcoles  a Domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.$$ Del 1 de octubre al 15 de junio, mi\u00e9rcoles a domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. de Mi\u00e9rcoles  a Domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00.", "web": "http://www.museozabaleta.org", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,0673616", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2723, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Terque", "location": "Terque", "postcode": "04569", "latitude": "37,002224", "municipality": "Terque", "observations": "El objetivo del museo es la conservaci\u00f3n de los rasgos de identidad del pueblo, hist\u00f3ricos y etnogr\u00e1ficos. Por ello se pretende mostrar en sus salas aquellos elementos que han definido la manera de vivir de sus hombres. As\u00ed pues, encontramos propuestas sobre diversos aspectos de la vida cotidiana como son el parto, la hora de la muerte, el servicio militar, la escuela, la vida dom\u00e9stica, la emigraci\u00f3n o los juegos infantiles. Tambi\u00e9n se puede ver una amplia representaci\u00f3n de los diversos trabajos que han marcado la vida econ\u00f3mica del pueblo como la fragua, la barber\u00eda, el horno, los pastores, las modistas, las tiendas, o el trabajo del esparto. Otro objetivo del museo es convertirse en un elemento de protecci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico y cultural del pueblo, como espacio f\u00edsico para su conservaci\u00f3n, como centro dinamizador de estudios y actividades que lo promuevan y como elemento difusor de ideas para crear una concienciaci\u00f3n entre sus vecinos hacia una valoraci\u00f3n del patrimonio.", "address": "Calle Real 19, 04569 Terque (Almer\u00eda)", "opening_hours": "S\u00e1bados, domingos y festivos de 12:00 a 14:00. Fuera de este horario concertar cita previa.", "web": "http://www.museodeterque.com", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,5946846", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2683, "name": "Museo de la Villa de Almonte", "location": "Almonte", "postcode": 21730, "latitude": "37,262157", "municipality": "Almonte", "observations": "El Museo se ubica en un antiguo molino de aceite rehabilitado y centra sus contenidos en contar la historia de la localidad a trav\u00e9s de los diferentes usos y trabajos que se han desarrollado en el municipio. La riqueza territorial ha determinado los diversos recursos existentes en las diferentes zonas: playa y marismas, Almonte y los ruedos, la zona de bosque, constituyen las principales demarcaciones y con ellas los diferentes usos que el hombre ha desarrollado en el entorno y son por ello, las unidades tem\u00e1ticas que pueden encontrarse en este museo.", "address": "Calle Sebasti\u00e1n Conde 8, 21730 Almonte (Huelva)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 09:30 a 14:00 y de 16:30 a 19:30. s\u00e1bados de 09:30 a 14:00. Domingo cerrado.", "web": "http://www.aytoalmonte.es/", "province": "Huelva", "longitude": "-6,5166698", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2694, "name": "Museo Municipal de El Puerto de Santa Mar\u00eda", "location": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "postcode": 11500, "latitude": "36,59932", "municipality": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "observations": "La Secci\u00f3n de Bellas Artes se compone fundamentalmente de obras pict\u00f3ricas de artistas contempor\u00e1neos, como las de Francisco Lameyer, Eulogio Varela, Enrique Ochoa, Rafael Alberti, con sus \"Liricograf\u00edas\", Ricardo Summers \"Serny\", Juan Lara, Manolo Prieto y el escultor Fernando Jes\u00fas. Destacan los grabados de Antonio Ribera, ilustrados con poemas de  Alberti y del escultor Pablo Serrano. Esta secci\u00f3n cuenta asimismo con cuadros y tallas de peque\u00f1o formato, de car\u00e1cter religioso e hist\u00f3rico, de autores an\u00f3nimos de los siglos XVII al XX. Entre los primeros cabe destacar algunos retratos de monarcas y un San Sebasti\u00e1n del siglo XVII. Una interesante colecci\u00f3n paleontol\u00f3gica abre la Secci\u00f3n de Arqueolog\u00eda. En cuanto a los restos de la presencia humana en la zona, los dep\u00f3sitos prehist\u00f3ricos comprenden el yacimiento de El Aculadero (Paleol\u00edtico Inferior Arcaico), considerado entre los m\u00e1s antiguos de Europa. Tambi\u00e9n restos materiales de las culturas del Paleol\u00edtico Medio y Postpaleol\u00edtico, hallados en las playas de la Puntilla y Levante. Del Neol\u00edtico-Calcol\u00edtico se exponen restos hallados en Cantarranas y Las Vi\u00f1as, poblados del tercer milenio a. C., y primera poblaci\u00f3n sedentaria de la zona. De la Edad del Bronce Final, tart\u00e9sico, se conservan fundamentalmente restos procedentes de los yacimientos de la Torre de Do\u00f1a Blanca y su necr\u00f3polis, Las Cumbres. La romanizaci\u00f3n aparece en la campi\u00f1a y en la costa, con alfares de \u00e1nforas, villas agr\u00edcolas y necr\u00f3polis rurales, como la de Las Vi\u00f1as, del siglo I al IV d. C. La cultura visigoda se presenta en los hallazgos de la finca El Barranco, con restos de necr\u00f3polis y h\u00e1bitat. De \u00e9poca medieval, el Museo cuenta con restos de alquer\u00edas \u00e1rabes de los siglos XII y XIII. Desde el siglo XVI al XIX, los fondos arqueol\u00f3gicos reflejan las relaciones comerciales de El Puerto con Am\u00e9rica.", "address": "Calle Pagador 1, 11500 Puerto de Santa Mar\u00eda (El) (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:00 a 14:00. s\u00e1bados y domingos de 10:30 a 14:00.", "web": "http://www.elpuertosm.es", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,2285457", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2695, "name": "Museo Etnogr\u00e1fico Municipal de Estepona", "location": "Estepona", "postcode": 29680, "latitude": "36,418003", "municipality": "Estepona", "observations": "Las salas expositivas del Museo se estructuran en dos grandes bloques tem\u00e1ticos:  las labores marineras (reproducciones de embarcaciones, artes y utensilios, etc.) y aquellas relacionadas con las agr\u00edcolas (miniaturas, vida dom\u00e9stica, faenas agr\u00edcolas y ganaderas). El museo cuenta adem\u00e1s con sala de proyecciones audiovisuales.", "address": "Plaza de Toros de Estepona s/n, 29680 Estepona (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 22 de septiembre, lunes a viernes de 09:00 a 14:30. s\u00e1bados de 09:00 a 13:30. de Lunes a Viernes de 09:00 a 14:30. S\u00e1bado de 09:00 a 13:30.$$ Del 23 de septiembre al 20 de marzo, lunes a viernes de 09:00 a 15:00. s\u00e1bados y domingos de 09:00 a 14:00. de Lunes a Viernes de 09:00 a 15:00. S\u00e1bado, Domingo de 09:00 a 14:00.", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,1570044", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2686, "name": "Museo Etnogr\u00e1fico y de Arte Contempor\u00e1neo de Castilblanco de los Arroyos", "location": "Castilblanco de los Arroyos", "postcode": 41230, "latitude": "37,674644", "municipality": "Castilblanco de los Arroyos", "observations": "Museo ubicado en la Casa de la Sierra (etnograf\u00eda), que cuenta con una secci\u00f3n de arte contempor\u00e1neo en el Teatro Municipal Miguel Fisac. Se trata, por tanto, de dos colecciones muy dispares, la secci\u00f3n de etnograf\u00eda, especialmente dedicada a oficios y actividades tradicionales, (trabajo de la palma, apicultura, matanza, etc.)  y la secci\u00f3n de arte contempor\u00e1neo, compuesta por fondos de la pinacoteca municipal reunidos gracias a exposiciones de pintura organizada por el Ayuntamiento y por adquisiciones. Cuentra, entre otros artistas, con obras de Francisco Cuadrado, Francisco Cortijo, Luis Gordillo, Guillermo P\u00e9rez Villalta, Diego Neyra, etc.", "address": "Casa de la Sierra Avenida Antonio Machado s/n, Teatro Municipal Miguel Fisac. Santa Escol\u00e1tica, 41230 Castilblanco de los Arroyos (Sevilla)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, jueves, viernes de 18:00 a 21:00. s\u00e1bados y domingos de 11:00 a 13:00 y de 18:00 a 21:00. S\u00e1bado, Domingo de 11:00 a 13:00 y de 18:00 a 21:00. Jueves, Viernes. de 18:00 a 21:00.$$ Del 21 de junio al 22 de septiembre, jueves a domingo de 18:00 a 21:00. de Jueves  a Domingo. de 18:00 a 21:00.$$ Del 23 de septiembre al 21 de diciembre, jueves, viernes de 17:00 a 20:00. s\u00e1bados y domingos de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 20:00. Jueves, Viernes. de 17:00 a 20:00. S\u00e1bado, Domingo de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 20:00.$$ Del 22 de diciembre al 20 de marzo, jueves, viernes de 17:00 a 20:00. s\u00e1bados y domingos de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 20:00. Jueves, Viernes. de 17:00 a 20:00. S\u00e1bado, Domingo de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 20:00.", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,986266", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2698, "name": "Museo Municipal de Pizarra", "location": "Pizarra", "postcode": 29560, "latitude": "36,733353", "municipality": "Pizarra", "observations": "Los fondos de este Museo, creado en 1995, pertenecen en su mayor parte a la colecci\u00f3n de Gino Hollander, pintor y coleccionista afincado en Espa\u00f1a desde los a\u00f1os 60. Esta importante colecci\u00f3n fue cedida al Ayuntamiento de Pizarra a finales de los a\u00f1os 80. El Museo (anteriormente Museo Hollander) se ubica en el Cortijo de Casablanca, a 1 Km de Pizarra, de t\u00edpica arquitectura rural andaluza. Actualmente consta de dos salas:- La Sala Gino Hollander pretende ser una semblanza de la historia de la humanidad desde los \u00faltimos 800.000 a\u00f1os. En ella se exponen piedras trabajadas por el hombre prehist\u00f3rico, cer\u00e1micas del segundo milenio antes de Cristo, monedas, cerraduras de la \u00e9poca de Felipe II y magn\u00edficos ejemplares del trabajo en el campo representados en trillos, silos y bielgos. - La Sala de Agust\u00edn Clavijo muestra importantes piezas del mobiliario espa\u00f1ol desde el siglo XV: arcones, sillones fraileros, bargue\u00f1os, portabraseros, recreaciones de una cocina y un dormitorio, y, junto a esto, la obra pict\u00f3rica de Hollander. Su ambiente recogido y hogare\u00f1o invita a una reflexi\u00f3n de nuestra historia m\u00e1s cercana.", "address": "Carretera Cortijo Casablanca, situado en la Ctra. A-7054, KM. 22., 29560 Pizarra (M\u00e1laga)", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,621673", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2689, "name": "Museo Municipal de \u00c1lora \"Rafael Ler\u00eda\"", "location": "\u00c1lora", "postcode": 29500, "latitude": "36,872303", "municipality": "\u00c1lora", "observations": "El Museo Municipal de \u00c1lora se aloja en la Escuela de Cristo, construcci\u00f3n mud\u00e9jar del siglo XVI, que posiblemente fuera la capilla del desaparecido Hospital de San Sebasti\u00e1n, construido por los Reyes Cat\u00f3licos. Este recinto fue la sede de la orden sacerdotal de la Escuela de Cristo, de ah\u00ed su denominaci\u00f3n actual.El contenido es arqueol\u00f3gico e hist\u00f3rico y se encuentra ordenado en base a criterios cronol\u00f3gicos, ya que abarca desde la \u00e9poca prehist\u00f3rica hasta la actualidad.", "address": "Plaza Baja de la Desped\u00eda s/n, Escuela de Cristo, edificio anexo a la Parroquia d, 29500 \u00c1lora (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 10:00 a 14:00. s\u00e1bados de 10:30 a 13:30.", "web": "http://www.alora.es", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,6967187", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2702, "name": "Parque de las Ciencias", "location": "Granada", "postcode": 18006, "latitude": "37,15949", "municipality": "Granada", "observations": "El Parque de las Ciencias tiene por objetivo promover el inter\u00e9s por la cultura cient\u00edfica. Dispone de salas expositivas, donde se facilita la comprensi\u00f3n de fen\u00f3menos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos, medioambientales y en particular sobre f\u00edsica, astronom\u00eda, percepci\u00f3n, etc., a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n de diferentes m\u00f3dulos bajo el principio de la interactividad. El centro cuenta con \u00e1reas exteriores ajardinadas provistas de contenido expositivo. En ellas, se puede disfrutar de recorridos bot\u00e1nicos, m\u00e1quinas e ingenios, laberinto vegetal, mariposarium, almazara, paseo de los pavimentos, etc. El edificio est\u00e1 integrado por dos grandes alas unidas por un hall de cristal y est\u00e1 dotado con servicio de cafeter\u00eda, tienda, planetario, observatorio astron\u00f3mico, planetario infantil, sala Explora para ni\u00f1os de 3 a 7 a\u00f1os y sala dedicada a exposiciones temporales.", "address": "Avenida Avenida de la Ciencia s/n, Consorcio Parque de las Ciencias, 18006 Granada", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 19:00. domingos y festivos de 10:00 a 15:00. de Martes a S\u00e1bado de 10:00 a 19:00. Domingo y festivos de 10:00 a 15:00.", "web": "http://www.parqueciencias.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,609117", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2662, "name": "Museo Hist\u00f3rico Local de Puente Genil", "location": "Puente Genil", "postcode": 14500, "latitude": "37,39016", "municipality": "Puente Genil", "observations": "Este museo municipal creado en 1982 tiene su sede en el Convento de \"La Victoria\", edificio construido en el siglo XVII y del que destacan el templo, la escalera barroca y el claustro de columnas. Los materiales se exponen en el claustro y tres salas contiguas a \u00e9ste y en \u00e9l se exponen materiales arqueol\u00f3gicos pertenecientes a diversas culturas, con una secuencia que se inicia en el Paleol\u00edtico Medio y llega hasta la etapa Hispano-musulmana. En el claustro se exhibe una serie de materiales arquitect\u00f3nicos (capiteles, basas, etc.) de \u00e9poca romana, junto a los mosaicos de la Villa hispanorromana de Fuente \u00c1lamo. La Sala I est\u00e1 destinada a exponer materiales de la Prehistoria: Industrias l\u00edticas talladas (bifaces, raederas, cuchillos), piezas de cer\u00e1mica, metal y piedra del Calcol\u00edtico y Edad del Bronce. Los materiales de la Protohistoria son cer\u00e1micas, piezas de metal y escultura de \u00e9poca tart\u00e9sica e ib\u00e9rica. La sala II est\u00e1 destinada a exponer una amplia muestra de materiales (cer\u00e1mica, escultura, metal, epigraf\u00eda, vidrio, etc.) de \u00e9poca hispanorro-mana, hispanovisigoda y medieval. La sala III expone materiales etnogr\u00e1ficos que est\u00e1n relacionados con el cultivo del membrillo, su transporte y elaboraci\u00f3n tradicional.", "address": "Calle Contralmirante Delgado Parejo s/n, 14500 Puente Genil (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Mi\u00e9rcoles, jueves, viernes de 17:00 a 20:30. s\u00e1bados de 11:00 a 13:30.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,778626", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2663, "name": "Museo de Historia Local de Villanueva de C\u00f3rdoba", "location": "Villanueva de C\u00f3rdoba", "postcode": 14440, "latitude": "38,288887", "municipality": "Villanueva de C\u00f3rdoba", "observations": "Este Museo, instalado en la antigua estaci\u00f3n ferroviaria del pueblo, se centrar\u00e1 inicialmente en per\u00edodos que van desde la Prehistoria Reciente hasta la dominaci\u00f3n visigoda, bas\u00e1ndose en los ricos fondos fundacionales de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico (fiel reflejo del extenso repertorio de yacimientos arqueol\u00f3gicos dispersos por su t\u00e9rmino municipal). Esta tipolog\u00eda condiciona a su vez el \u00e1mbito cultural, estableciendo un discurso expositivo que reflejar\u00e1 una visi\u00f3n de la evoluci\u00f3n humana en esta tierra, condicionada por el medio f\u00edsico, lo que ha originado a su vez una transformaci\u00f3n del paisaje. En el discurso se har\u00e1 una referencia a la incidencia del ferrocarril en este pueblo y en el Valle de los Pedroches.", "address": "Calle Antigua Estaci\u00f3n de Ferrocarril, 14440 Villanueva de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a viernes de 09:00 a 14:00. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:00 a 14:00.", "web": "https://museovillanuevadecordoba.com/", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,624375", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2664, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Carcabuey", "location": "Carcabuey", "postcode": 14810, "municipality": "Carcabuey", "observations": "El Museo Hist\u00f3rico de Carcabuey est\u00e1 basado en la existencia de numerosos yacimientos arqueol\u00f3gicos a lo largo del t\u00e9rmino municipal, con una amplia cronolog\u00eda que se remonta al Paleol\u00edtico Medio, pasando por todas las etapas de la Prehistoria y la Protohistoria, y con una importante representaci\u00f3n de la \u00c9poca Romana y de la Edad Media. As\u00ed pues, nos encontramos con un ejemplo paradigm\u00e1tico de ciudad superpuesta, donde el casco urbano actual ocupa el solar de Ipolcobulcula (ciudad ib\u00e9rica), y a continuaci\u00f3n un importante municipio romano y la Karkabul andalus\u00ed. Todo ello nos lleva a considerar la enorme potencialidad arqueol\u00f3gica de Carcabuey.", "address": "Calle Pilarejo s/n, 14810 Carcabuey (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, lunes, mi\u00e9rcoles y viernes de 08:00 a 15:00. martes y jueves de 08:00 a 15:00 y de 19:00 a 21:00. s\u00e1bados de 11:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. domingos de 11:00 a 14:00. Lunes, Mi\u00e9rcoles y Viernes de 08:00 a 15:00. Martes y Jueves de 08:00 a 15:00 y de 19:00 a 21:00. S\u00e1bado de 11:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. Domingo de 11:00 a 14:00.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, lunes a viernes de 08:00 a 15:00. s\u00e1bados de 11:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. domingos de 11:00 a 14:00. de Lunes a Viernes de 08:00 a 15:00. S\u00e1bado de 11:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. Domingo de 11:00 a 14:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2665, "name": "Museo Geol\u00f3gico Minero Francisco Orden Palomino", "location": "Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo", "postcode": 14200, "latitude": "38,30412", "municipality": "Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo", "address": "Carretera de la Estaci\u00f3n s/n, 14200 Pe\u00f1arroya-Pueblonuevo (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, martes a s\u00e1bado de 19:00 a 21:00. de Martes a S\u00e1bado. de 19:00 a 21:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, martes a viernes de 10:00 a 13:30 y de 17:00 a 20:00. De martes a viernes: De 10.00 a 13.30 horas y de 17.00 a 20.00 horas S\u00e1bados: De 10.00 a 13.00 horas En los meses de julio y agosto el horario de tarde ser\u00e1 de 19.00 a 21.00 horas Domingos, lunes y festivos: cerrado.", "web": "http://www.penarroyapueblonuevo.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-5,266141", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2666, "name": "Museo del Baile Flamenco", "location": "Sevilla", "postcode": 41004, "latitude": "37,389046", "municipality": "Sevilla", "observations": "Situado en un edificio del siglo XVIII de 4 plantas. La planta primera est\u00e1 dedicada a la exposici\u00f3n permanente, empleando recursos multimedia e interactivos para una mayor comprensi\u00f3n y goce de las manifestaciones del arte del baile flamenco.El discurso aborda los or\u00edgenes de este arte, su funcionamiento y significado, las personalidades que han hecho de \u00e9l un arte, su universalidad y grandes momentos.", "address": "Calle Manuel Rojas Marcos 3, 41004 Sevilla", "opening_hours": "Lunes a domingo y festivos de 11:00 a 18:00. Espect\u00e1culos 17:00, 19:00 y 20:45 horas..", "web": "http://www.museoflamenco.com", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,9912314", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2667, "name": "Museo de Ciencias Naturales del IES \"Padre Su\u00e1rez\"", "location": "Granada", "postcode": 18001, "latitude": "37,182323", "municipality": "Granada", "observations": "Se trata de un museo de car\u00e1cter pedag\u00f3gico y cient\u00edfico dirigido fundamentalmente a estudiantes, que expone en la actualidad alrededor de 4000 elementos naturales (f\u00f3siles, aves, mam\u00edferos, moluscos, etc.) y una interesante colecci\u00f3n de materiales de arqueolog\u00eda cient\u00edfica. El inter\u00e9s de este museo se encuentra en la gran colecci\u00f3n de espec\u00edmenes biol\u00f3gicos y de material geol\u00f3gico.", "address": "Calle Gran V\u00eda 61, 18001 Granada", "opening_hours": "Lunes a jueves de 10:00 a 12:00 y de 16:00 a 19:00. Fuera de este horario, consultar.", "web": "https://www.iespadresuarez.es/museo", "province": "Granada", "longitude": "-3,601158", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2668, "name": "Museo Casa Ib\u00e1\u00f1ez", "location": "Olula del R\u00edo", "postcode": "04860", "latitude": "36,840164", "municipality": "Olula del R\u00edo", "observations": "El Museo Casa Ib\u00e1\u00f1ez de Olula del R\u00edo est\u00e1 dedicado a la pintura y obra del pintor Andr\u00e9s Garc\u00eda Ib\u00e1\u00f1ez. Adem\u00e1s, el museo muestra una serie de m\u00e1scaras de carnaval veneciano de producci\u00f3n reciente, una tirada de grabados de Goya y una colecci\u00f3n de fotograf\u00edas del almeriense Carlos P\u00e9rez Siquier.", "address": "Calle Museo 7, 04860 Olula del R\u00edo (Almer\u00eda)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 31 de mayo, martes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 18:00 a 20:00. festivos de 11:00 a 14:00.$$ Del 1 de junio al 30 de septiembre, martes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00. festivos de 11:00 a 14:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, martes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 19:00. festivos de 11:00 a 14:00.", "web": "http://www.museocasaibanez.org", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,4679217", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2669, "name": "Museo Pedro Gilabert", "location": "Arboleas", "postcode": "04660", "latitude": "36,840164", "municipality": "Arboleas", "observations": "Estando clasificado, en cuanto a su tipolog\u00eda, como de arte contempor\u00e1neo, su objetivo principal es el de salvaguardar la integridad art\u00edstica de la obra de Pedro Gilabert, as\u00ed como su conservaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n social. En t\u00e9rminos m\u00e1s amplios, el museo se concibe como un centro vivo y din\u00e1mico y para tal fin se construyeron sus instalaciones, que cuentan tambi\u00e9n con un sal\u00f3n de actos y dos salas de exposiciones temporales. La obra creada por Pedro Gilabert se encuadra en el arte naif, destacando por su originalidad al estar plasmada en escultura, y es de car\u00e1cter narrativo. Su producci\u00f3n se puede dividir en varias etapas: animal\u00edstica, fant\u00e1stica, religiosa...La colecci\u00f3n de Pedro Gilabert constituye un conjunto interesante de esculturas de arte naif realizado con un estilo propio y coherente, en madera de olivo trabajada con una sencilla t\u00e9cnica de talla y con un acabado pulimentado y policromado o simplemente barnizado. Su producci\u00f3n se puede dividir en dos etapas, una primera muy breve, donde las esculturas de peque\u00f1o tama\u00f1o son terminadas con pinturas, y una segunda, donde las piezas son barnizadas y el empleo de la pintura queda reducido a determinados detalles.", "address": "Plaza Pedro Gilabert s/n, 04660 Arboleas (Almer\u00eda)", "opening_hours": "Martes a domingo de 10:00 a 14:00. Cerrado el 25 de Diciembre, 1 de Enero, Jueves y Viernes Santo.", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,4679217", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2670, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de la Alcazaba de Loja", "location": "Loja", "postcode": 18300, "latitude": "37,159794", "municipality": "Loja", "observations": "Adem\u00e1s de la salvaguarda y recuperaci\u00f3n arquitect\u00f3nica del conjunto de la Alcazaba de Loja, este proyecto persigue la puesta en valor de las colecciones municipales que hasta el momento eran inadsequibles para el p\u00fablico. Dado que las colecciones no permiten una reconstrucci\u00f3n cronol\u00f3gica de la historia local y que ya existe en la localidad un Centro de Interpretaci\u00f3n Hist\u00f3rico, el Museo organiza sus contenidos con un criterio tem\u00e1tico: 1, Bajo tus pies, donde la memoria se constituye como un espacio introductorio que sigue un hilo temporal lineal y que establece un nexo con el Centro de Interpretaci\u00f3n y contextualiza el resto de las secciones del Museo. Se incluyen aqu\u00ed las colecciones arqueol\u00f3gicas hasta la Edad Media, 2. Con nombre y apellidos, 3. Est\u00e1 escrito, 4. En olor de santidad y 5. Polvo eres", "address": "Calle Caser\u00f3n de los Alcaides Cristianos, 18300 Loja (Granada)", "opening_hours": "Del 21 de junio al 22 de septiembre, martes a domingo de 10:00 a 14:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00.$$ Del 23 de septiembre al 20 de junio, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "http://www.aytoloja.org/cultura/museo.htm", "province": "Granada", "longitude": "-4,171854", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5932, "name": "Colecci\u00f3n arqueol\u00f3gica de El Ejido", "location": "Ejido (El)", "postcode": "04700", "municipality": "Ejido (El)", "observations": "Aunque El Ejido es un municipio administrativamente joven, conserva una notable riqueza patrimonial, fruto de las innumerables generaciones humanas que desde hace m\u00e1s de cinco mil a\u00f1os habitaron en el territorio. La importancia hist\u00f3rica del municipio de El Ejido viene dada por la presencia del yacimiento arqueol\u00f3gico de Ciavieja, cuyo expediente de declaraci\u00f3n de Bien de Inter\u00e9s Cultural como Zona Arqueol\u00f3gica fue incoado en 1987.El enclave alberga una secuencia protohist\u00f3rica interrumpida de gran inter\u00e9s cient\u00edfico.Finalmente se decide crear una Sala Museo de Historia de El Ejido dentro del centro cultural polivalente de la localidad, con todos los materiales extra\u00eddos de Ciavieja y del t\u00e9rmino municipal. Posteriormente, con la creaci\u00f3n del Teatro Auditorio, se traslada todo el material a este inmueble, para la creaci\u00f3n de la actual colecci\u00f3n museogr\u00e1fica, que se pretende sea el germen de un futuro Parque Arqueol\u00f3gico o museo de sitio.", "address": "Plaza Plaza del Teniente Arturo Mu\u00f1oz. Teatro Auditorio s/n, 04700 Ejido (El) (Almer\u00eda)", "web": "https://cultura.elejido.es/?page_id=10180", "province": "Almer\u00eda", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 5949, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica Municipal de Historia y Arqueolog\u00eda de Vejer de la Frontera", "location": "Vejer de la Frontera", "municipality": "Vejer de la Frontera", "address": "Calle Marqu\u00e9s de Tamar\u00f3n 10 Vejer de la Frontera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "https://www.vejer.es", "province": "C\u00e1diz", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 5953, "name": "Museo de V\u00e9lez-M\u00e1laga", "location": "V\u00e9lez-M\u00e1laga", "postcode": 29700, "municipality": "V\u00e9lez-M\u00e1laga", "observations": "Se trata de una instituci\u00f3n centrada en el desarrollo hist\u00f3rico de la comarca, estructurada en seis \u00e1reas tem\u00e1ticas, detallando, en cada una, los principales yacimientos excavados e investigados, salvo la \u00faltima sala, dedicada al aceite y la agricultura.El \u00e1mbito de la Prehistoria en la comarca de V\u00e9lez-M\u00e1laga se ilustra con la presencia de piezas procedentes de algunos yacimientos de la zona (Boquete de Zafarraya, Nerja, Cueva de la Ara\u00f1a). La sala de la colonizaci\u00f3n fenicia comienza con una maqueta de Toscanos, uno de los emblem\u00e1ticos yacimientos fenicios de la costa malague\u00f1a. En este espacio se incluyen piezas en reproducci\u00f3n, como el medall\u00f3n de Trayamar. Las salas 3 y 4 est\u00e1n dedicadas al mundo iberromano y medieval respectivamente. El \u00e1rea dedicada a la Modernidad centra su discurso en la conquista de los Reyes Cat\u00f3licos, la incorporaci\u00f3n del territorio a la Corona de Castilla y la producci\u00f3n econ\u00f3mica del momento, con un amplio peso de fondos documentales (libros de capitulaciones y repartimientos). El \u00e1rea dedicada a la Ilustraci\u00f3n y al siglo XIX conecta con las actividades del museo fuera de su sede, que mantiene una pol\u00edtica muy activa en el municipio, como el Mes del Aceite, en el que se organizan actividades de todo tipo, como visitas a almazaras y molinos. El museo se ubica en un edificio hist\u00f3rico, un antiguo hospital, reformado y rehabilitado en 2007 por la Diputaci\u00f3n Provincial para adaptarlo a su funci\u00f3n muse\u00edstica y dotarlo de accesibilidad, intervenci\u00f3n de calidad y respetuosa con los valores hist\u00f3ricos del edificio, que se encuentra protegido dentro del planeamiento urban\u00edstico municipal.", "address": "Calle Doctor Jim\u00e9nez Poey s/n, 29700 V\u00e9lez-M\u00e1laga (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00.", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2672, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Priego de C\u00f3rdoba", "location": "Priego de C\u00f3rdoba", "postcode": 14800, "latitude": "37,438343", "municipality": "Priego de C\u00f3rdoba", "observations": "El Museo se centra en la Arqueolog\u00eda de la comarca de Priego, desde el Paleol\u00edtico Inferior hasta la Edad Media. La exposici\u00f3n se apoya en un discurso museogr\u00e1fico did\u00e1ctico donde abundan los paneles informativos, transparencias luminosas, maquetas y recreaciones. A destacar entre las colecciones, la cultura material perteneciente al Neol\u00edtico y Edad del Bronce, ajuares funerarios ib\u00e9ricos de armamento, epigraf\u00eda latina y materiales medievales. El Museo edita la revista especializada Antiqvitas y cuenta con laboratorio de conservaci\u00f3n, biblioteca y tienda del Museo, gabinete de documentaci\u00f3n gr\u00e1fica, etc. Est\u00e1 prevista la creaci\u00f3n de una secci\u00f3n de Etnograf\u00eda cuya base material ser\u00eda la Colecci\u00f3n Marcos Campos, expuesta al p\u00fablico de manera no permanente en varias ocasiones.", "address": "Carrera de las Monjas 16, 14800 Priego de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:30 a 13:30 y de 18:00 a 20:30. s\u00e1bados de 10:30 a 13:30 y de 17:00 a 19:00. domingos y festivos de 10:30 a 13:30. Lunes cerrado.", "web": "http://www.aytopriegodecordoba.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,1961374", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2673, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de San Fernando", "location": "San Fernando", "postcode": 11100, "latitude": "36,466328", "municipality": "San Fernando", "observations": "El contenido de las colecciones de este Museo es muy variado, siendo de mayor volumen los fondos arqueol\u00f3gicos y de Bellas Artes. Desde su apertura, \u00e9stos se han ido incrementando gracias a las donaciones y a piezas procedentes de excavaciones arqueol\u00f3gicas. La planta baja alberga de forma permanente la colecci\u00f3n arqueol\u00f3gica. La prehistoria se centra en los hallazgos en la Avda. de la Constituci\u00f3n y en el rico yacimiento de El Estanquillo, de la Edad del Bronce. El Templo de Melkart y la industria romana de salazones y recipientes para su exportaci\u00f3n, desde la \u00e9poca fenicia, p\u00fanica y romana, completan el discurso expositivo, junto con los centros alfareros del sector 3 de Camposoto, Torre Alta y Pery Junquera, representados en el Museo por medio de instalaciones (hornos originales y maquetas) y de sus producciones: \u00e1nforas, terracotas y vajillas. La secci\u00f3n de Bellas Artes la integran dos grupos de obras. Por un lado los que se han recopilado procedentes de concursos y exposiciones, y por otro, las que constituyen el patrimonio del edificio consistorial. La segunda planta se utiliza para exposiciones temporales y como espacio de uso did\u00e1ctico, zona de reserva y administraci\u00f3n.", "address": "Calle Real 63, 11100 San Fernando (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. de Lunes a Viernes de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00.", "web": "http://www.museomunicipalsanfernando.com", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,1951303", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2674, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Santaella", "location": "Santaella", "postcode": 14546, "latitude": "37,564648", "municipality": "Santaella", "observations": "Entre los fondos, destacan los siguientes per\u00edodos y materiales: Paleontolog\u00eda: Materiales mesozoicos y cenozoicos. Paleol\u00edtico: Industria l\u00edtica tallada (cantos trabajados, triedros, bifaces, denticulados, raederas...). Epipaleol\u00edtico: Microlitos geom\u00e9tricos. Calcol\u00edtico: Industria l\u00edtica tallada y pulimentada, cer\u00e1mica lisa, \u00fatiles para la decoraci\u00f3n de la cer\u00e1mica, objetos de adorno personal, armas en metal, elementos para la decoraci\u00f3n vasos campaniformes. Bronce: Industria l\u00edtica tallada, cer\u00e1mica y \u00fatiles de metal. Colonizaciones: Fragmentos de cer\u00e1mica \u00e1tica, escarabeo egipcio y numism\u00e1tica. Cultura ib\u00e9rica: Cer\u00e1mica, piezas de telar, objetos de metal y escultura zoomorfa. Mundo romano: Cer\u00e1mica, vidrios, bronces, numism\u00e1tica, epigraf\u00eda, escultura zoomorfa y humana, restos arquitect\u00f3nicos y material funerario. \u00c9poca Hispanovisigoda: Cer\u00e1mica y ladrillos estampillados. \u00c9poca Hispanomusulmana: Cer\u00e1mica, candiles, numism\u00e1tica y bronces. Etnolog\u00eda: Utensilios empleados en las labores agr\u00edcolas, gama de objetos de ajuar manta de viaje y alforjas del bandolero \"El Pernales\" y elementos de arqueolog\u00eda industrial.", "address": "Casa de la Cultura Calle Antonio Palma 27, 14546 Santaella (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "S\u00e1bados de 17:00 a 19:30. domingos de 11:00 a 13:00. S\u00e1bado de 17:00 a 19:30. Domingo de 11:00 a 13:00.", "web": "http://www.santaella.es/portal/museo/", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,843929", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2675, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Teba", "location": "Teba", "postcode": 29327, "latitude": "36,98328", "municipality": "Teba", "observations": "El Museo Hist\u00f3rico Municipal de Teba presenta un recorrido por la historia del municipio, desde la Prehistoria a la actualidad, con enclaves arqueol\u00f3gicos emblem\u00e1ticos como la Cueva de las Palomas, el recinto ib\u00e9rico de Los Castillejos, la ciudad romana del Cortijo del Tajo y el Castillo de la Estrella. La exposici\u00f3n se cierra con el Condado de Teba y la formaci\u00f3n del municipio.", "address": "Plaza de la Constituci\u00f3n 13, 29327 Teba (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Jueves a domingo de 10:00 a 15:00.", "web": "http://www.hisnatiba.com/museo/museo.htm", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,9202924", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2677, "name": "Museo Hist\u00f3rico-Etnol\u00f3gico de Mijas", "location": "Mijas", "postcode": 29650, "latitude": "36,639652", "municipality": "Mijas", "observations": "Museo de car\u00e1cter etnogr\u00e1fico dedicado a los antiguos oficios relacionados con la sierra y el campo. En sus salas, con ayuda de herramientas y utensilios y con el apoyo de fotos y textos hist\u00f3ricos, se definen las distintas labores que a trav\u00e9s de la historia del municipio se han venido realizando. En el Museo se exhiben dos molinos de aceite, una bodega para la elaboraci\u00f3n de vino, una antigua panader\u00eda de horno de le\u00f1a, una casa tradicional de campo y otra de pueblo, la sala Manuel Cort\u00e9s Quero y la sala Carmen Escalona. Se integra en este Museo tambi\u00e9n el antiguo Centro de Interpretaci\u00f3n de las Torres Vig\u00edas, ubicado en la torre bater\u00eda de la Cala (de Mijas Costa). En \u00e9l se recoge informaci\u00f3n general sobre la defensa del litoral de Mijas, adem\u00e1s de una exposici\u00f3n que trata de la pesca tradicional y sobre el desembarco del General Torrijos en la costa mije\u00f1a.", "address": "Plaza de la Libertad 2, 29650 Mijas (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Lunes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. de Lunes a Domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00.", "web": "http://www.mijas.es", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,684887", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2678, "name": "Museo de Escultura Jacinto Higueras", "location": "Santisteban del Puerto", "postcode": 23250, "latitude": "38,247807", "municipality": "Santisteban del Puerto", "observations": "Ocupa una casa de 1868, propiedad del Ayuntamiento de Santisteban del Puerto, que ha sido casi durante un siglo la Casa Consistorial. Este inmueble de dos plantas est\u00e1 construido en el frente que da a la plaza en sillares de piedra del pa\u00eds. Es de destacar la rejer\u00eda de los huecos en hierro forjado de la \u00e9poca de elevaci\u00f3n del edificio.  El Museo se ha formado gracias a la donaci\u00f3n familiar del escultor Jacinto Higueras Fuentes (1877-1954), los espacios expositivos quedan conformados en diferentes \u00e1mbitos: El escultor y su familia, Imaginer\u00eda, Monumentos, Medallas, Desnudos, Retratos y Obras premiadas. Cuenta, adem\u00e1s, con el completo archivo personal del escultor. Desde el a\u00f1o 1975 se viene celebrando un Certamen Internacional de Escultura, en memoria de Jacinto Higueras para honrar y para acrecentar el \u00e1mbito creativo de la escultura, con la particularidad de que las obras ganadoras del Primer y Segundo Premio quedan en poder del Museo.", "address": "Plaza Mayor 8, 23250 Santisteban del Puerto (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Martes a domingo de 19:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 19:00 a 21:00.", "web": "http://www.museojacintohigueras.org", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,2061224", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2679, "name": "Museo Joaqu\u00edn Peinado", "location": "Ronda", "postcode": 29400, "latitude": "36,781364", "municipality": "Ronda", "observations": "El Museo Joaqu\u00edn Peinado, perteneciente a la Fundaci\u00f3n Unicaja de Ronda, permite un recorrido de car\u00e1cter hist\u00f3rico por los distintos momentos y periodos de la obra de Joaqu\u00edn Peinado (Ronda 1889-Par\u00eds 1975), perteneciente a la Escuela Espa\u00f1ola de Par\u00eds y vinculado a la Generaci\u00f3n del 27.", "address": "Palacio Residencia de los Marqueses de Moctezuma Plaza del Gigante 1, 29400 Ronda (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 30 de septiembre, lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00. de Lunes a Viernes de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. Domingo y festivos de 10:00 a 14:00.$$ Del 1 de octubre al 15 de junio, lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00. de Lunes a S\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. Domingo y festivos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.museojoaquinpeinado.com", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,080692", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2681, "name": "Museo de la Alhambra", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,1767562", "municipality": "Granada", "address": "Palacio de Carlos V - Alhambra, 18009 Granada", "opening_hours": "Del 1 de abril al 14 de octubre, martes y domingos de 08:30 a 14:30. mi\u00e9rcoles a s\u00e1bado de 08:30 a 20:00. Lunes cerrado.$$ Del 15 de octubre al 31 de marzo, martes y domingos de 08:30 a 14:30. mi\u00e9rcoles a s\u00e1bado de 08:30 a 18:00. Lunes cerrado.", "web": "http://www.alhambra-patronato.es/index.php/Museo-de-la-Alhambra/139/0/", "province": "Granada", "longitude": "-3,5899137", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2682, "name": "Museo de la Ciudad", "location": "Chiclana de la Frontera", "postcode": 11130, "latitude": "36,417828", "municipality": "Chiclana de la Frontera", "observations": "Exhibe testimonios materiales de la historia del hombre y su entorno, procedentes de Chiclana o comarcas inmediatas. Se organizan en las siguientes agrupaciones: secci\u00f3n de Arqueolog\u00eda (procedentes del asentamiento de La Mesa y de los yacimientos de El Fontanal, Esparrogosilla, Loma del Puerco..), de Historia (documentos, libros, armas\u00bf) , de Etnograf\u00eda/antropolog\u00eda (lote procedente del Museo de Mu\u00f1ecas Mar\u00edn, utensilios y enseres de bodegas, huertas y pesca de la almadraba) y de Bellas Artes.", "address": "Casa de los Briones Plaza Mayor 7, 11130 Chiclana de la Frontera (C\u00e1diz)", "web": "http://www.museodechiclana.es", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,1463857", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2642, "name": "Museo Berrocal", "location": "Villanueva de Algaidas", "postcode": 29310, "latitude": "37,185555", "municipality": "Villanueva de Algaidas", "observations": "La Fundaci\u00f3n Algaidas para el estudio y conservaci\u00f3n de la obra de Berrocal es un proyecto impulsado por el Ayuntamiento de Villanueva de Algaidas, el propio artista y la Asociaci\u00f3n Amigos de Berrocal. La Fundaci\u00f3n tiene por objeto la constituci\u00f3n del Museo Berrocal para conseguir la divulgaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la obra de Berrocal y de los procesos t\u00e9cnicos, materiales, conceptuales y formales en los que se inscribe. El museo alberga una colecci\u00f3n de obras representativas de Berrocal entre 1950 y 1995, una colecci\u00f3n completa de esculturas de edici\u00f3n m\u00faltiple, obra gr\u00e1fica y obras de otros artistas que documentan las corrientes est\u00e9ticas con las que se relaciona de la segunda mitad del siglo XX.", "address": "Calle Granada 20, 29310 Villanueva de Algaidas (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 1 de enero al 1 de diciembre, Cerrado.", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,449864", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2644, "name": "Casa Natal y Museo de Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres", "location": "Priego de C\u00f3rdoba", "postcode": 14800, "latitude": "37,43709", "municipality": "Priego de C\u00f3rdoba", "observations": "En el casco antiguo se encuentra la casa solariega de D. Manuel Alcal\u00e1-Zamora y Caracuel y D\u00aa Francisca Torres del Castillo, padres de D. Niceto Alcal\u00e1-Zamora y Torres, prieguense que llegar\u00eda hasta la Jefatura del Estado Espa\u00f1ol, convertida en Casa-Museo por la intervenci\u00f3n de su hija, Purificaci\u00f3n Alcal\u00e1-Zamora. En sus habitaciones se conserva un considerable n\u00famero de fotos y documentos relativos a su formaci\u00f3n acad\u00e9mica, su carrera pol\u00edtica, las relaciones con el pueblo que le vio nacer, su actividad como escritor y acad\u00e9mico y su exilio en Argentina. De las habitaciones para el recuerdo, destaca el dormitorio de los padres, la cuna donde fue criado, la hamaca en la que repos\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os de su vida y el sof\u00e1, tra\u00eddo de Argentina, donde dorm\u00eda y muri\u00f3 el 18 de febrero de 1949. Hay que destacar tambi\u00e9n algunas salas con cacharros de cocina antiguos y una bodega con enormes tinajas para la conservaci\u00f3n de vinos y aceite. En el patio, destaca un azulejo que representa la Purificaci\u00f3n de la Virgen. En el jard\u00edn, se encuentra el emblema y estandarte de la casa en una encina centenaria plantada por D. Niceto en su infancia, por lo que se ha convertido en s\u00edmbolo y ense\u00f1a de todo el museo. Bajo \u00e9sta, el busto realizado por Aurora Ca\u00f1ero.", "address": "Calle R\u00edo 33, 14800 Priego de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 13:30 y de 17:00 a 19:30. domingos y festivos de 10:00 a 13:30.", "web": "http://www.pmnicetoalcalazamora.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,195087", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2645, "name": "Museo Cerezo Moreno", "location": "Villatorres", "postcode": 23630, "latitude": "37,938717", "municipality": "Villatorres", "observations": "Inaugurado en 1998 est\u00e1 dedicado a la obra del pintor jiennense Francisco Cerezo Moreno, que cedi\u00f3 parte de su obra al Ayuntamiento en 1998, junto con objetos de su colecci\u00f3n particular. El Museo est\u00e1 compuesto por cinco salas dedicadas al pintor. Tambi\u00e9n se conserva una importante colecci\u00f3n de otros pintores de Ja\u00e9n, as\u00ed como una colecci\u00f3n de cristal de la Granja de San Ildefonso, de cer\u00e1mica de Triana, de Talavera e inglesa de reflejos.", "address": "Plaza de la Constituci\u00f3n 34, 23630 Villatorres (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Jueves, viernes de 12:00 a 14:30. s\u00e1bados y domingos de 10:00 a 14:00. S\u00e1bado, Domingo de 10:00 a 14:00. Jueves, Viernes de 12:00 a 14:30.", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,7295086", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2646, "name": "Museo Ciudad de Baeza", "location": "Baeza", "postcode": 23440, "latitude": "37,990696", "municipality": "Baeza", "observations": "El Museo articula sus contenidos en once hitos y episodios culturales: Baeza y el medio. Cronograma hist\u00f3rico de la ciudad de Baeza. Baeza en la antig\u00fcedad. Baeza y Al-Andalus: Bayyasa. Bae\u00e7a cristiana: Catedral, parroquias y conventos. Evoluci\u00f3n urbana. El esplendor del Renacimiento. Itinerarios y recorridos. Baeza y la Universidad. Baeza y la Literatura y por \u00faltimo las Fiestas y Tradiciones: Corpus Christi y Sema-na Santa.", "address": "Calle Casas Nuevas s/n, 23440 Baeza (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Martes a domingo y festivos de 10:00 a 12:00. Cerrado los lunes.", "web": "http://www.baeza.net", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,4713397", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2648, "name": "Museo de Ul\u00eda", "location": "Montemayor", "municipality": "Montemayor", "observations": "El Museo de Ul\u00eda est\u00e1 ubicado en la Parroquia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n de Montemayor, justamente bajo el antiguo coro en la Plaza de la Constituci\u00f3n. Al pie de la torre del mismo templo. Se accede al Museo por una portada en arco de medio punto. Est\u00e1 compuesto por dos salas. Una fue durante siglos osario de la parroquia. El arco estaba tapado y fue descubierto en 1976 al hacer unas obras en la fachada. La segunda sala es el antiguo algibe de la parroquia y cuenta con una preciosa b\u00f3veda del siglo XVI. Ambas salas fueron unidas por una escalera de ladrillo antiguo. Contiene este Museo cerca de trescientas piezas arqueol\u00f3gicas. Destacan hachas de piedra, silex, bronces, cer\u00e1micas ib\u00e9ricas y, sobre todo, una amplia colecci\u00f3n de vasijas, inscripciones, monedas, esculturas, glandes, proyectiles de piedra, etc., de \u00e9poca romana.", "address": "Calle Juan Pedro Carmona 6 Montemayor (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a s\u00e1bado: 10:00 a 14:00 horas.Segundo y \u00faltimo Jueves de cada mes: 11:00 a 14:00 horas.", "web": "https://museovlia.es/", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2649, "name": "Museo del Aceite de Oliva", "location": "Cabra", "postcode": 14940, "latitude": "37,468956", "municipality": "Cabra", "observations": "Instalado en el Molino Viejo, un edificio de piedra, magn\u00edfico exponente de la arquitectura industrial del siglo XIX. En el  Museo se pueden admirar diferentes m\u00e9todos y artilugios para extraer de la aceituna el aceite de oliva. Estructurado en dos zonas, en la perimra, a trav\u00e9s de grabados egipcios giregos y romanos, se da una idea de lo que supon\u00edea para estos pueblos el aceite de oliva. Reproducciones de \u00e1nforas olearias romanas, lucernas, candiles y otros instrumentos de alumbrado que funcionaban con aceite y una colecci\u00f3n de latas litografiadas completan esta primera parte. En la segunda parte encontramos una esparter\u00eda donde aparece todo el proceso del esparto. Un molino de los denominados \"de sangre\", que ha sido utilizado para la molturaci\u00f3n de la aceituna hasta que apareci\u00f3 la electricidad. Pero el conjunto m\u00e1s singular del Museo lo constituye una prensa de la denominadas \"de viga\" del siglo XVII, construida en madera de roble y piedra caliza. Tiene, adem\u00e1s, dos reproducciones de prensas. una grecorromana de cu\u00f1as y otra de capilla y una colecci\u00f3n de tinajas de los siglos XVIII y XIX. En perfecto funcionamiento existe un molino completo \"de correas\" con moledero, bomb\u00edn y prensa hidr\u00e1ulica.", "address": "Calle Vado del Moro s/n, 14940 Cabra (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 08:00 a 16:00. s\u00e1bados de 08:00 a 15:00.", "web": "http://www.hecoliva.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,43611", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2650, "name": "Museo del An\u00eds de Rute", "location": "Rute", "postcode": 14960, "latitude": "37,327717", "municipality": "Rute", "observations": "El Museo ocupa cuatro salas en la parte m\u00e1s antigua de una destiler\u00eda que data de 1908, exponiendo contenidos relacionados con los anisados y aguardientes de Rute, desde sus or\u00edgenes, documentados en el siglo XVII, hasta la actualidad. En la Sala 1\u00ba o de Alambiques, se exponen dos alambiques de destilaci\u00f3n a\u00fan en funcionamiento, adem\u00e1s de maquinaria antigua, recipientes, medidas y vitrina expositora de botellas antiguas, y correspondientes a la destiler\u00eda que alberga el museo. La Sala 2\u00ba o de Maceraciones muestra en diferentes vitrinas la historia de las marcas de aguardientes y anisados de Rute (casi un centenar de destiler\u00edas) recogiendo botellas y documentos antiguos, maquinarias, mobiliario y trujales o tinajas dedicados a la maceraci\u00f3n de licores. La sala 3\u00ba destaca la importancia de la mujer en la historia de los anisados, complet\u00e1ndose con la 4\u00ba, que exhibe cuadros publicitarios, antiguas fotograf\u00edas y troqueles de imprenta de antiguas etiquetas.", "address": "Paseo del Fresno 2, Destilar\u00edas Duende S.L., 14960 Rute (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, lunes a viernes de 08:30 a 14:30. de Lunes a Viernes de 08:30 a 14:30.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, lunes a viernes de 09:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00. de Lunes a Viernes de 09:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:00.", "web": "http://www.museodelanis.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,364541", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2651, "name": "Museo del Cobre de Cerro Muriano", "location": "Obejo", "postcode": 14350, "latitude": "37,884727", "municipality": "Obejo", "observations": "Museo ubicado en el edificio de la antigua Casa Cuartel de la Guardia Civil. Se dedica al Patrimonio Hist\u00f3rico de cualquier \u00edndole relacionado con la actividad minera de la zona, especialmente enfocada a la extracci\u00f3n del cobre.", "address": "Calle Acera del Cuartel Viejo s/n, 14350 Obejo (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Jueves, viernes, s\u00e1bados de 18:00 a 20:30. domingos de 11:00 a 13:30.", "web": "http://www.museodelcobre.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,779152", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2652, "name": "Museo del Grabado Espa\u00f1ol Contempor\u00e1neo", "location": "Marbella", "postcode": 29600, "latitude": "36,510056", "municipality": "Marbella", "observations": "Este Museo, inaugurado en 1992, tiene como origen la colecci\u00f3n particular del profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Dr. D. Jos\u00e9 Luis Morales, que don\u00f3 para este fin sus m\u00e1s de dos mil grabados. Se ubica en pleno casco antiguo de la ciudad, junto a las murallas del castillo y la Iglesia de la Encarnaci\u00f3n, a cincuenta metros de la Plaza de los Naranjos, en el antiguo Hospital Baz\u00e1n. Es un edificio se\u00f1orial del siglo XVI fundado por D. Alonso de Baz\u00e1n como Hospital de Nuestra Se\u00f1ora de la Encarnaci\u00f3n, y rehabilitado a tal fin por el Ayuntamiento de Marbella. Este edificio es un conjunto de traza renacentista con reminiscencias g\u00f3tico-mud\u00e9jares y conserva en su interior armaduras mud\u00e9jares de par y nudillo. La colecci\u00f3n consta de m\u00e1s de dos mil grabados espa\u00f1oles contempor\u00e1neos, de los que se exponen doscientos veinte y entre los que destacan obras de Picasso, Mir\u00f3, Dal\u00ed, T\u00e0pies, Saura, Chillida, Canogar, etc. Cuenta el Museo con cinco salas de exposici\u00f3n permanente, m\u00e1s una para exposiciones temporales, as\u00ed como tienda y biblioteca especializada.", "address": "Calle Hospital Baz\u00e1n s/n, 29600 Marbella (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Lunes de 09:00 a 14:00. martes a viernes de 09:00 a 19:00. s\u00e1bados de 09:00 a 14:00.", "web": "http://www.mgec.es/", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,882792", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2653, "name": "Museo del Vino de Montilla", "location": "Montilla", "postcode": 14550, "latitude": "37,59143", "municipality": "Montilla", "observations": "La creaci\u00f3n del Museo del Vino de Montilla responde a la necesidad de mostrar, desde una comarca generadora de una industria y cultura de vino, c\u00f3mo \u00e9ste se ha imbricado en el sentir de un pueblo que ha creado una forma de elaborar y beber vino distinta de la del resto de Europa. En este Museo no s\u00f3lo se recoge la historia y la elaboraci\u00f3n del vino, sino tambi\u00e9n su relaci\u00f3n con las formas de vida y sus relaciones con otras disciplinas del ser humano.", "address": "Castillo de Montilla Calle Iglesia s/n, 14550 Montilla (C\u00f3rdoba)", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,6368957", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2654, "name": "Museo Etnogr\u00e1fico de El Cerro de And\u00e9valo", "location": "Cerro de And\u00e9valo (El)", "postcode": 21320, "latitude": "37,735146", "municipality": "Cerro de And\u00e9valo (El)", "observations": "El Museo pretende estudiar, preservar y difundir el patrimonio cultural de la zona y aunque se centra fundamentalmente en la Romer\u00eda de San Benito Abad, tiene previsto ampliar su tem\u00e1tica a otros aspectos culturales como la econom\u00eda y la sociedad.. Cuenta con sala de exposici\u00f3n temporal y biblioteca.", "address": "Calle Padre Dom\u00ednguez 6, 21320 Cerro de And\u00e9valo (El) (Huelva)", "opening_hours": "Jueves a domingo de 09:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. de Jueves  a Domingo de 09:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00.", "web": "http://www.museo.elcerrodeandevalo.net", "province": "Huelva", "longitude": "-6,9396887", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2655, "name": "Museo Fundaci\u00f3n Rafael Alberti", "location": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "postcode": 11500, "latitude": "36,5981561", "municipality": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "observations": "Se trata de un recorrido expositivo por la vida y obra del poeta portuense Rafael Alberti, desde su nacimiento en 1902 hasta nuestros d\u00edas, con fotograf\u00edas, manuscritos, documentos, dibujos y recuerdos del poeta a lo largo de su intensa vida: La juventud, la Generaci\u00f3n del 27, el desastre de la guerra civil y el exilio, sus estancias en Am\u00e9rica e Italia, el regreso a Espa\u00f1a, sus premios, reconocimientos, libros, amigos, faceta pict\u00f3rica, etc. Adem\u00e1s de esta exposici\u00f3n permanente, la Fundaci\u00f3n cuenta con una biblioteca de m\u00e1s de cinco mil vol\u00famenes, con primeras ediciones y ejemplares dedicados, lo que convierte a este museo en un centro indispensable para el conocimiento y la difusi\u00f3n de la obra de Alberti y de la Generaci\u00f3n de 1927.", "address": "Calle Santo Domingo 25, 11500 Puerto de Santa Mar\u00eda (El) (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Martes a domingo de 11:00 a 14:30. De martes a domingo, de 11.00h a 14.30h.", "web": "http://www.rafaelalberti.es", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,2282717", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2657, "name": "Museo Hist\u00f3rico \"El Dique\"", "location": "Puerto Real", "postcode": 11519, "latitude": "36,52009", "municipality": "Puerto Real", "observations": "La creaci\u00f3n del Museo El Dique es una de las actuaciones que se proyecta incluida en la recuperaci\u00f3n del Antiguo Dique de Carenas de la Factor\u00eda de Matagorda y su entorno. Para ello, se han llevado a cabo obras de restauraci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de muelles, dique y otros edificios, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n del Patrimonio Industrial de la empresa. El  Museo cuenta con un archivo hist\u00f3rico, as\u00ed como con una biblioteca especializada. Por otra parte, se han rescatado herramientas, m\u00e1quinas y artefactos utilizados en los diferentes procesos industriales ya desaparecidos o en v\u00edas de extinci\u00f3n relacionados con las tareas de construcci\u00f3n y reparaci\u00f3n navales. El recorrido se realiza a trav\u00e9s de cuatro salas en las que se desarrolla el origen de la factor\u00eda, la evoluci\u00f3n de las instalaciones y la producci\u00f3n del astillero, la descripci\u00f3n de los trabajos y distintos gremios implicados en el proceso industrial de construcci\u00f3n naval y, por \u00faltimo, los nuevos procedimientos constructivos y sistemas de producci\u00f3n. Adem\u00e1s, se posibilita la visita al propio dique recuperado con ocasi\u00f3n de la creaci\u00f3n del Museo y a otras instalaciones anejas. El  Museo cuenta con un importante archivo fotogr\u00e1fico y numeroso material did\u00e1ctico.", "address": "Astilleros de Puerto Real Pol\u00edgono Astillero s/n, Izar Construcciones Navales S.A. , 11519 Puerto Real (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Martes y jueves de 11:00 a 13:00. Martes y jueves, de 11.00h a 13.00 h (previa cita).", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,224322", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2658, "name": "Museo Hist\u00f3rico Arqueol\u00f3gico de Do\u00f1a Menc\u00eda", "location": "Do\u00f1a Menc\u00eda", "postcode": 14860, "latitude": "37,555138", "municipality": "Do\u00f1a Menc\u00eda", "observations": "El Museo data de los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de los cincuenta, y en \u00e9l se depositan materiales proce-dentes de m\u00e1s de 300 yacimientos arqueol\u00f3gicos de C\u00f3rdoba y zona lim\u00edtrofe de la de Ja\u00e9n. La colecci\u00f3n se inicia con diverso material l\u00edtico perteneciente al per\u00edodo Paleol\u00edtico. En cuanto a la Agricultura y los Metales, se expone diverso material del Neol\u00edtico, as\u00ed como materiales de las distintas etapas de Edad del Bronce. Las piezas m\u00e1s significativas del museo son dos \u00eddolos de piedra caliza, en forma de doble hacha y con decoraci\u00f3n incisa, procedentes de El Lader\u00f3n, fechables en torno al 2000 a.C., y la reproducci\u00f3n de una tumba de tradici\u00f3n arg\u00e1rica, con su ajuar, fechada hacia el 1800 a.C. El mundo de las colonizaciones, cultura ib\u00e9rica y romanizaci\u00f3n est\u00e1n representados en varias vitrinas del museo. De la Cultura Ib\u00e9rica debemos destacar un fragmento de cabeza de escultura femenina en piedra caliza que reproduce un bello peinado. Entre varias inscripciones en piedra de \u00e9poca romana, resaltamos la reproducci\u00f3n de un cipo. Entre otros materiales romanos destaca una pierna de un posible efebo en bronce y varias lucernas. Tambi\u00e9n se expone una interesante colecci\u00f3n numism\u00e1tica. El material correspondiente a las culturas visigoda y \u00e1rabe se encuentra en proceso de instalaci\u00f3n.", "address": "Casa de la Cultura Calle Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez 5, 14860 Do\u00f1a Menc\u00eda (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 11:30 a 13:30. de Lunes a Viernes de 11:30 a 13:30.", "web": "http://www.museoarqueologicodo\u00f1amencia.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,357865", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2659, "name": "Museo Hist\u00f3rico de Almedinilla - Ecomuseo del r\u00edo Caicena", "location": "Almedinilla", "postcode": 14812, "latitude": "37,435886", "municipality": "Almedinilla", "observations": "Este Museo se concibe como un museo monogr\u00e1fico de la cultura \u00edberorromana, asociado \u00edntimamente a dos yacimientos arqueol\u00f3gicos de renombre internacional y excavados cient\u00edficamente: el poblado ib\u00e9rico del Cerro de la Cruz y la villa romana de El Ruedo, ambos acondicionados para la visita (junto a la localidad y de muy f\u00e1cil acceso). La visita a los yacimientos completa y complementa por tanto la visita al propio Mu-seo. El Museo posee tres salas: Sala del Aceite, Sala de la Cultura Ib\u00e9rica, en la que destaca la tipolog\u00eda, variedad y calidad de las cer\u00e1micas, y Sala de la Cultura Romana, en la que resalta el conjunto escult\u00f3rico con piezas excepcionales como el grupo de Perseo y Andr\u00f3meda, el Hermafrodita, Sileno, o el Hypnos (dios del Sue\u00f1o) al que se le dedica un espacio de recreaci\u00f3n especial. Desde el Museo parten una serie de rutas senderistas, aprovechando antiguas ca\u00f1adas ganaderas, que introducen al visitante en el r\u00edo Caicena con su bosque de ribera y sus peque\u00f1as cascadas (como por ejemplo la del Salto del Caballo). y en la Sierra de Albayate (Complejo Serrano de Inter\u00e9s Ambiental), excelente muestra del Medio Ambiente de las Sierras Subb\u00e9ticas Cordobesas. El Museo y los yacimientos arqueol\u00f3gicos, quedan inmersos en un proyecto global de desarrollo local: El Ecomuseo del R\u00edo Caicena, donde se integra el Medio Ambiente con el Patrimonio Hist\u00f3rico y la arquitectura e industrias tradicionales.", "address": "Paseo de Fuenteribera s/n, Paraje de Fuente Ribera, 14812 Almedinilla (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Mi\u00e9rcoles, jueves, viernes, domingos y festivos de 10:00 a 14:00. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 20:00.", "web": "http://www.almedinillaturismo.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,08509", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2660, "name": "Museo Hist\u00f3rico de Belmez y del Territorio Minero", "location": "Belmez", "postcode": 14240, "latitude": "38,2723", "municipality": "Belmez", "observations": "El Museo articula sus colecciones en cuatro grandes apartados tem\u00e1ticos: La Arqueolog\u00eda, destacando la etapa calcol\u00edtica. la Miner\u00eda Hist\u00f3rica y los Poblados Mineros, destacando el poblado minero romano de La Loba. los Usos y Costumbres de la Cuenca del Guadiato y Museo del Territorio, a trav\u00e9s de rutas, como la \"ruta del carb\u00f3n\" y la \"ruta de los d\u00f3lmenes\".", "address": "Calle C\u00f3rdoba 3, 14240 Belmez (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a domingo de 10:00 a 14:00. de Martes  a Domingo de 10:00 a 14:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-5,2088165", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2634, "name": "Museo de Carruajes", "location": "Sevilla", "postcode": 41011, "latitude": "37,379993", "municipality": "Sevilla", "observations": "La edificaci\u00f3n que alberga esta entidad data de 1573, siendo en su momento Convento de Los Remedios, iniciativa de los padres de la Orden Carmelitas Descalzos. La iglesia, \u00fanica pieza del conjunto que a\u00fan permanece, tiene planta de cruz latina y arquer\u00edas sobre pilares de f\u00e1brica. El proposito fundamental de este Museo es dar a conocer y acercar al p\u00fablico el mundo del carruaje y todo lo que conlleva su origen, su historia, sus funciones y trascendencia social en Sevilla. La colecci\u00f3n del Museo es variada. Presenta diversos tipos de carruaje, cada uno diferente en cuanto a su funci\u00f3n a desarrollar: trabajo, viaje, paseo, transporte, servicio p\u00fablico, caza, campo, protocolo, etc., y su evoluci\u00f3n a trav\u00e9s del tiempo, formas de suspensi\u00f3n, ejes, pescantes, etc. El Museo cuenta tambi\u00e9n con dos salas de exposiciones temporales.", "address": "Convento de los Remedios.Instituto Hispano-Cubano. Plaza de Cuba 10, 41011 Sevilla", "opening_hours": "Lunes a viernes de 09:00 a 14:00 y de 16:30 a 19:30. de Lunes a Viernes de 09:00 a 14:00 y de 16:30 a 19:30.", "web": "http://www.museodecarruajes.es", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,997539", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2635, "name": "Museo de Cer\u00e1mica de La Rambla", "location": "Rambla (La)", "postcode": 14540, "latitude": "37,884727", "municipality": "Rambla (La)", "observations": "Ubicado en un torre\u00f3n del siglo XIV, la tem\u00e1tica y argumento conductor de este museo tiene como base la historia de la cer\u00e1mica desde la prehistoria hasta nuestros d\u00edas y la importancia que representa para la localidad.", "address": "Calle Torre del Castillo, 14540 Rambla (La) (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, lunes a viernes de 11:00 a 14:00. s\u00e1bados y domingos de 11:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00. de Lunes a Viernes de 11:00 a 14:00. S\u00e1bado, Domingo de 11:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, s\u00e1bados y domingos de 11:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00. S\u00e1bado, Domingo de 11:00 a 14:00 y de 19:00 a 21:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,779152", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2636, "name": "Museo de Ciencias Naturales de Atarfe", "location": "Atarfe", "postcode": 18230, "latitude": "37,249874", "municipality": "Atarfe", "observations": "Los contenidos del museo son los siguientes: Colecci\u00f3n de minerales, piedras preciosas y piedras ornamen-tales. rocas. f\u00f3siles. moluscos marinos. lepid\u00f3pteros, as\u00ed como una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica de la fauna aut\u00f3ctona. El museo est\u00e1 instalado en la ermita de los Tres Juanes, dentro del Parque de la Naturaleza Sierra Elvira, junto a un jard\u00edn bot\u00e1nico, y un parque ornitol\u00f3gico en el Cerro del Castillejo. Adem\u00e1s de las salas de exposiciones, el museo cuenta con una sala de audiovisuales y tienda.", "address": "Calle Ermita de los Tres Juanes, 18230 Atarfe (Granada)", "province": "Granada", "longitude": "-3,7130494", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2637, "name": "Museo de Galera", "location": "Galera", "postcode": 18840, "latitude": "37,742897", "municipality": "Galera", "observations": "Museo de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico y etnol\u00f3gico. El Museo se ha concebido con criterios cronol\u00f3gicos-culturales como una muestra de la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de la zona, insertando a la sociedad humana dentro del contexto general biogeogr\u00e1fico y geol\u00f3gico existente explicando como la sociedad ha ido transformando el paisaje, as\u00ed como se describe la vida cotidiana de estas comunidades: trabajos, fiestas, ritos, comidas, etc. La secci\u00f3n de etnolog\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en proyecto.", "address": "Calle San Marcos 9, 18840 Galera (Granada)", "opening_hours": "Del 1 de junio al 30 de septiembre, martes a domingo de 11:00 a 13:00 y de 19:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 11:00 a 13:00 y de 19:00 a 21:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de mayo, martes a domingo de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 19:00. de Martes  a Domingo de 11:00 a 13:00 y de 17:00 a 19:00.", "web": "https://www.ayuntamientogalera.es/turismo/", "province": "Granada", "longitude": "-2,5520186", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2638, "name": "Museo de la Ciudad de Carmona", "location": "Carmona", "postcode": 41410, "latitude": "37,473328", "municipality": "Carmona", "observations": "Instalado en el Palacio barroco del Marqu\u00e9s de las Torres, cuenta con una exposici\u00f3n interpretativa de la historia de la ciudad de Carmona, distingui\u00e9ndose tres apartados. El primero est\u00e1 dedicado a la introducci\u00f3n sobre los or\u00edgenes de la ciudad y a la Carmona tart\u00e9sica. El segundo muestra la Carmona romana y la formaci\u00f3n de la estructura urbana de la ciudad y la ordenaci\u00f3n del territorio. El \u00faltimo apartado del museo se dedica a la ciudad actual.", "address": "Casa Palacio Marqu\u00e9s de las Torres Calle San Ildefonso 1, 41410 Carmona (Sevilla)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 31 de agosto, lunes a domingo y festivos de 10:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 15 de junio, lunes de 11:00 a 14:00. martes a domingo de 11:00 a 19:00.", "web": "http://www.museociudad.carmona.org", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,6366625", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5579, "name": "Centro de Creaci\u00f3n Contempor\u00e1nea de Andaluc\u00eda", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14009, "latitude": "37,87569797", "municipality": "C\u00f3rdoba", "address": "Calle Carmen Olmeda Checa, s/n, 14009 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 11:00 a 20:00. domingos y festivos de 11:00 a 15:00. Domingos y festivos abiertos. Cerrado: todos los lunes y los siguientes festivos: 24, 25, 26, 31 de diciembre, 1, 2 y 6 de enero.", "web": "http://www.c3a.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,77170735", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2632, "name": "Museo de Benalaur\u00eda", "location": "Benalaur\u00eda", "postcode": 29481, "latitude": "36,593784", "municipality": "Benalaur\u00eda", "observations": "El Museo de Benalaur\u00eda est\u00e1 instalado en un molino de aceite o almazara de sangre del siglo XVIII. En \u00e9l se muestran diversos \u00fatiles dom\u00e9sticos y aperos agr\u00edcolas y, principalmente, piezas relacionadas con la propia funci\u00f3n del inmueble, como la molturaci\u00f3n y prensado de aceituna para obtenci\u00f3n de aceite. En este sentido, destaca una monumental prensa de viga, una de las pocas m\u00e1quinas de \u00e9ste tipo que se conserva en la provincia de M\u00e1laga. La caracter\u00edstica principal del museo es la presentaci\u00f3n de los elementos en su contexto original,  que se encuentran, adem\u00e1s, en excelente estado de conservaci\u00f3n. El recorrido de la visita se basa en un seguimiento del proceso productivo tradicional. En la actualidad se est\u00e1 trabajando con objeto de hacerla m\u00e1s did\u00e1ctica e ilustrativa. Dispone tambi\u00e9n de una peque\u00f1a tienda con productos de la tierra.", "address": "Calle Alta 115, Molino de Antonio Almagro, 29481 Benalaur\u00eda (M\u00e1laga)", "opening_hours": "S\u00e1bados, domingos y festivos de 12:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. S\u00e1bado, Domingo y festivos de 12:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "http://www.molienda.com", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-5,261179", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2610, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Espera", "location": "Espera", "postcode": 11648, "latitude": "36,87171", "municipality": "Espera", "observations": "Museo con contenido arqueol\u00f3gico espec\u00edfico sobre el mundo funerario. Las piezas proceden en su mayor\u00eda de los yacimientos de Esperilla (esculturas zoomorfas) y de Carissa Aurelia, de la que se conoce bien su necr\u00f3polis.", "address": "Calle Libertad 14, 11648 Espera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Martes, jueves, viernes y s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos de 10:00 a 14:00. Martes,Jueves, Viernes y S\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. Domingo de 10:00 a 14:00.", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-5,807633", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2616, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Cabra", "location": "Cabra", "postcode": 14940, "municipality": "Cabra", "observations": "Este museo, creado en 1973, alberga piezas representativas de la comarca y del propio t\u00e9rmino municipal. La exposici\u00f3n se inicia con una muestra de f\u00f3siles, a la que siguen utensilios que van desde el Paleol\u00edtico a la Edad de Bronce. De particular inter\u00e9s es la vitrina dedicada al hallazgo de un enterramiento de c\u00fapula en la finca de \"La Vele\u00f1a\" con abundantes restos humanos y utensilios de cuatro mil a\u00f1os de antig\u00fcedad. El mundo Ib\u00e9rico tambi\u00e9n se encuentra bien representado. Es digna de menci\u00f3n la sala Orientalizante que alberga la colecci\u00f3n \"Cabello Mohedano\" de piezas tart\u00e9sicas, inaugurada en 2002 y considerada una de las mejores del mundo. En varias inscripciones romanas podemos leer el top\u00f3nimo \"igabrensis\" de Igabrum, siendo abundantes los materiales de este \u00e9poca. Esculturas como el Dionisos o el Eros dormido, el dios Mitra o los cinco mosaicos dan fe de ello. \u00c1nforas, pies de prensa de molinos de viga, capiteles, etc. completan los materiales de \u00e9poca romana. De \u00e9poca visigoda es digna de menci\u00f3n el triente de oro acu\u00f1ado en Egabro. Por \u00faltimo, dispone el Museo de objetos del mundo hispanomusulm\u00e1n y de \u00e9poca moderna.", "address": "Calle Mart\u00edn Belda 21, Casa de la Cultura, 14940 Cabra (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, lunes a domingo de 09:00 a 14:00. de Lunes a Domingo de 09:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. s\u00e1bados y domingos de 10:00 a 14:00. de Lunes a Viernes de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. S\u00e1bado, Domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.turismodecabra.es/patrimonio/museos/museo-arqueologico/", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2617, "name": "Museo Comarcal Velezano \"Miguel Guirao\"", "location": "V\u00e9lez-Rubio", "postcode": "04820", "latitude": "37,648777", "municipality": "V\u00e9lez-Rubio", "observations": "Este Museo, dedicado a la memoria del profesor Miguel Guirao Gea, se articula en torno a siete salas. La sala I (Evoluci\u00f3n de las especies) presenta una considerable exposici\u00f3n de minerales y f\u00f3siles. La sala II (El Medio f\u00edsico) muestra informaci\u00f3n sobre el paisaje y la geograf\u00eda f\u00edsica de la zona. La sala III (Prehistoria) exhibe elementos de la Cultura del \"guijarro tallado\" hasta la Edad de Bronce. Se dedica una secci\u00f3n a la pintura rupestre y otra a la evoluci\u00f3n de los molinos. En la sala IV (Colonizaciones y Mundo Ib\u00e9rico) se recuerda la influencia comercial de las grandes civilizaciones, sin menoscabo del protagonismo de algunos reductos aut\u00f3ctonos, como el de Tartessos en la Baja Andaluc\u00eda. Se exponen testimonios de los pueblos fenicio, griego y p\u00fanico, resaltando la cultura ib\u00e9rica. En la sala V (Hispania romana y visigoda) se exponen muestras del rico y variado arte de la Hispania romana hasta los visigodos, destacando los vestigios del yacimiento romano del Villar de Chirivel. En la sala VI (Periodo Medieval: Musulm\u00e1n y Cristiano) se ofrecen elementos de la presencia musulmana en diversos puntos de la regi\u00f3n, as\u00ed como testimonios de su cristianizaci\u00f3n. A la espera de su ubicaci\u00f3n definitiva, la sala VII (Muestra Etnogr\u00e1fica Velezana), recoge una interesante colecci\u00f3n de objetos de inter\u00e9s popular o etnogr\u00e1fico, destacando una reproducci\u00f3n de una cocina u hogar velezano en torno a una chimenea.", "address": "Hospital Real Carrera del Carmen 29, 04820 V\u00e9lez-Rubio (Almer\u00eda)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 19:00. domingos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.velezrubio.org", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,075992", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2618, "name": "Museo Conventual \"Las Descalzas\" de Antequera", "location": "Antequera", "postcode": 29200, "latitude": "37,017235", "municipality": "Antequera", "observations": "El Monasterio de San Jos\u00e9 de Carmelitas Descalzas de Antequera cuenta con una de las mejores colecciones art\u00edsticas conventuales de la provincia de M\u00e1laga. Dicha colecci\u00f3n est\u00e1 compuesta por obras de los siglos XVI al XIX, destacando pinturas, esculturas, orfebrer\u00eda y retabl\u00edstica de los siglos XVII y XVIII. Estos bienes, conservados en el recinto conventual desde su fundaci\u00f3n en 1632, son producto de diferentes donaciones, de las propias religiosas a modo de dote, o de benefactores y patronos que han ido enriqueciendo el patrimonio art\u00edstico, pero no pod\u00edan contemplarse por la estricta clausura. La utilizaci\u00f3n para uso expositivo de diferentes zonas permitir\u00e1 la contemplaci\u00f3n de estas obras de arte.", "address": "Monasterio de San Jos\u00e9 de Carmelitas Descalzas Plaza de las Descalzas 3, 29200 Antequera (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 19:00. s\u00e1bados de 09:00 a 12:00 y de 17:00 a 18:30. domingos y festivos de 09:00 a 12:00.", "web": "https://museoconventualantequera.com/", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,556655", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2619, "name": "Museo Cruz Herrera", "location": "L\u00ednea de la Concepci\u00f3n (La)", "postcode": 11300, "latitude": "36,52994", "municipality": "L\u00ednea de la Concepci\u00f3n (La)", "observations": "En la Casa de la Cultura, lugar de encuentro de artistas se halla ubicado este Museo dedicado al pintor li-nense, Jos\u00e9 Cruz Herrera, que don\u00f3 a sus conciudadanos una parte importante de su obra pict\u00f3rica para que pudiera ser vista y admirada en este Centro Cultural. El Museo Cruz Herrera est\u00e1 situado en las plantas segunda y tercera de este edificio, ocupando cuatro salas, en las que se recoge una amplia variedad de temas. En la primera sala se muestran pinturas de la primera \u00e9poca del pintor. En la segunda, que es la sala \u00e1rabe, se pone de manifiesto la enorme influencia que el Magreb tuvo en la obra de este artista, llena de luz y con indudable influencia impresionista. En la sala andaluza  se encuentra su producci\u00f3n m\u00e1s conocida, en la que predominan retratos de mujeres andaluzas, de una gran similitud con la obra de Julio Romero de Torres. Finalmente, la sala antol\u00f3gica recoge una gran variedad de temas: Bodegones, retratos, desnudos, autorretratos, paisajes, etc.El Museo reabre sus puertas el 15 de enero de 2016.", "address": "Casa de la Cultura Plaza de Fari\u00f1as s/n, 11300 L\u00ednea de la Concepci\u00f3n (La) (C\u00e1diz)", "web": "http://www.museocruzherrera.com", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,2924094", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2620, "name": "Museo Muncipal de Alcal\u00e1 la Real", "location": "Alcal\u00e1 la Real", "postcode": 23680, "latitude": "37,4637", "municipality": "Alcal\u00e1 la Real", "observations": "El Museo de Alcal\u00e1 la Real consta de dos sedes, el Palacio Abacial, situado en el casco hist\u00f3rico de la ciudad y el Conjunto Monumental de la Fortaleza de la Mota. En sus salas se puede conocer la evoluci\u00f3n y el devenir hist\u00f3rico de Alcal\u00e1 la Real y su comarca, configurada como encrucijada de caminos, donde se han ido asentando culturas de forma ininterrumpida desde el Paleol\u00edtico Medio hasta nuestros d\u00edas. En el Museo cabe destacar el tesorillo de Ermita Nueva, uno de los m\u00e1s importantes tesorillos califales de toda la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, una significativa muestra de la cultura Amazigh procedente del norte de \u00c1frica, y diferentes colecciones arqueol\u00f3gicas que muestran la evoluci\u00f3n del poblamiento de la ciudad y su territorio. El Museo de Alcal\u00e1 la Real incorpora las m\u00e1s modernas t\u00e9cnicas museogr\u00e1ficas para facilitar una visita m\u00e1s did\u00e1ctica y enriquecedora para el visitante. Ordenadores t\u00e1ctiles, infograf\u00eda y proyecciones audiovisuales son algunos de los elementos m\u00e1s atractivos que alberga este espacio muse\u00edstico.", "address": "Palacio Abacial Carrera de las Mercedes s/n, 23680 Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 30 de septiembre, lunes a viernes de 17:30 a 20:30. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:30 a 13:30. de Lunes a Viernes. de 17:30 a 20:30. S\u00e1bado, Domingo y festivos de 10:30 a 13:30.$$ Del 1 de octubre al 15 de junio, lunes a viernes de 16:30 a 19:30. s\u00e1bados, domingos y festivos de 10:30 a 13:30. de Lunes a Viernes. de 16:30 a 19:30. S\u00e1bado, Domingo y festivos de 10:30 a 13:30.", "web": "http://www.alcalareal.es", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,9236243", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5955, "name": "Museo Ralli", "location": "Marbella", "postcode": 29602, "municipality": "Marbella", "address": "Urbanizaci\u00f3n Coral Beach, Ctra. N. 340, Km.176, 29602 Marbella (M\u00e1laga)", "web": "https://museoralli.es/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5957, "name": "Colecci\u00f3n Arqueol\u00f3gica Municipal de Aroche", "location": "Aroche", "postcode": 21240, "municipality": "Aroche", "address": "Calle Fray Juan Bross 6, 21240 Aroche (Huelva)", "web": "http://www.aytoaroche.es/", "province": "Huelva", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 5969, "name": "Museo UNICAJA de Artes y Costumbres Populares", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29005, "municipality": "M\u00e1laga", "observations": "Se trata de un museo con m\u00e1s de 50 a\u00f1os de andadura, abierto en 1976, con fondos del XIX, donde tienen cabida objetos que documentan la vida popular y burguesa de la \u00e9poca. Se centra tanto en la vida rural como en la urbana y en sus varias facetas (trabajo, fiestas, religiosidad, etc.). En 1984 se incorporan nuevas salas: molino de aceitunas (planta baja), hemeroteca (galer\u00eda-\u00e1tico) y recuerdos de Narciso D\u00edaz que da lugar a una \"c\u00e1mara de ambiente burgu\u00e9s\". En ciertos espacios, como las Caballerizas, se dan mezcla de temas no coherentes. El proyecto insiste en que recoge lo m\u00e1s significativo de la vida urbana y rural de M\u00e1laga, pero real y fundamentalmente son temas transversales andaluces: imprenta, talabarter\u00eda y guarnicioner\u00eda, carpinter\u00eda y herrer\u00eda, medios de transporte, mobiliario burgu\u00e9s... Hay dos reconstrucciones ambientales de trabajos, fragua y tahona, que tambi\u00e9n son comunes como la cocina. \u00c9sta parece corresponderse con la com\u00fan que exist\u00eda en el Mes\u00f3n, pero se complementa con una cocina comedor con enseres para la transformaci\u00f3n de alimentos y productos (picadoras y embutideras para matanza, rueca). La alcoba incluye almohadilla para bolillos y muestra de labores femeninas. Es interesante la sala dedicada a la producci\u00f3n de vino en M\u00e1laga con lagar, bodega y taberna. Tambi\u00e9n  la de producci\u00f3n de aceite pero sin resaltar nada particular, como tampoco la cester\u00eda. En la secci\u00f3n de imprenta es interesante la parte de artes gr\u00e1ficas y carteler\u00eda, donde hay se\u00f1ales de la vocaci\u00f3n cosmopolita de la ciudad. Hay gran mezcolanza en el \u00e1rea dedicada a ganader\u00eda y agricultura (mezcla de aperos de distintos cultivos, centrados en tipolog\u00edas formales, pesos y medidas, mezcla de sistemas de adquisici\u00f3n de bienes y transformaci\u00f3n, campo y pesca juntos y las industrias y artesan\u00edas de transformaci\u00f3n a su lado). La parte de indumentaria se centra en la femenina de finales del XIX y principios del XX. Tienen una buena colecci\u00f3n de barros. Es interesante la sala de cer\u00e1mica con piezas hist\u00f3ricas y contempor\u00e1neas, populares y art\u00edsticas. La secci\u00f3n de devoci\u00f3n popular, com\u00fan a toda Andaluc\u00eda, acaba con orfebrer\u00eda de artes suntuarias y no popular. Se ubica en el edificio del antiguo Mes\u00f3n de la Victoria, adaptado para museo, con intervenciones creativas (cuadra, patio). En la planta baja se recrean temas del mundo popular y artesano, vinculado con los usos del edificio, y la planta alta est\u00e1 m\u00e1s volcada al mundo burgu\u00e9s y urbano y las fiestas y devociones, donde se ubican las habitaciones, aunque con excepciones, puesto que arriba hay salas dedicadas a la pasa y el higo.Se trata de una instituci\u00f3n consolidada, creada inicialmente para ser la secci\u00f3n etnogr\u00e1fica del Museo de M\u00e1laga, del que tienen un grupo de piezas en dep\u00f3sito. En total cuenta con 30.000 piezas, destacando la colecci\u00f3n de barros policromados.", "address": "Plaza Enrique Garc\u00eda-Herrera 1, 29005 M\u00e1laga", "web": "http://www.museoartespopulares.com/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4714, "name": "Museo de Osuna", "location": "Osuna", "postcode": 41640, "latitude": "37,237137", "municipality": "Osuna", "address": "Palacio de los Arjona Calle Sevilla 37, Palacio de los Arjona, 41640 Osuna (Sevilla)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes, mi\u00e9rcoles, jueves, s\u00e1bados, domingos y festivos de 9:30 a 14:30. viernes de 19:00 a 21:00.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, lunes a domingo y festivos de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "http://www.osuna.es/es/turismo/que-ver/monumentos/museos/pendiente/", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,1067557", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4715, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de Medina Sidonia", "location": "Medina-Sidonia", "postcode": 11170, "latitude": "36,459335", "municipality": "Medina-Sidonia", "address": "Calle Ortega 10 y 12, 11170 Medina-Sidonia (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Del 1 de junio al 30 de septiembre, lunes y martes de 10:00 a 14:00. mi\u00e9rcoles a domingo de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de mayo, lunes a jueves de 10:00 a 14:00. viernes, s\u00e1bados, domingos de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00.", "web": "https://www.turismomedinasidonia.es/", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-5,9296355", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4716, "name": "Museo Automovil\u00edstico y de la Moda", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29003, "latitude": "36,699924", "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Edificio de Tabacalera Avenida Sor Teresa Prat 15, 29003 M\u00e1laga", "opening_hours": "Lunes a domingo de 10:00 a 14:30 y de 16:00 a 19:00.", "web": "http://www.museoautomovilmalaga.com", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,439561", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4881, "name": "Museo de la Almendra", "location": "Priego de C\u00f3rdoba", "postcode": 14814, "latitude": "37,515823", "municipality": "Priego de C\u00f3rdoba", "observations": "Ubicado en la Aldea de Zamoranos (Priego), el Museo es una iniciativa de la empresa familiar Almendras Morales. La familia Morales lleva desde 1910 comercializando algunas de las m\u00e1s de cien variedades de almendras que hay en Espa\u00f1a. Este Museo es un tributo a toda una saga familiar y un espacio para la divulgaci\u00f3n y mayor conocimiento popular de la almendra, de su historia, su cultivo y sus extraordinarias propiedades.El Museo cuenta con una sala principal en la que se exhibe una colecci\u00f3n de maquinaria antigua, a\u00fan en perfecto funcionamiento, relacionada con el procesamiento de la almendra. El visitante podr\u00e1, adem\u00e1s, conocer las principales variedades de almendras espa\u00f1olas, sus valiosas cualidades y sus distintas aplicaciones. Tambi\u00e9n dispone de una sala audiovisual, un mirador con vistas a Zamoranos y una gran selecci\u00f3n de frutos secos y otros productos de la tierra como el aceite de oliva y vinos. El Museo de la Almendra es, en suma, un espacio para conocer y apreciar este peque\u00f1o pero poderoso fruto seco: un alimento fuertemente ligado a la cultura mediterr\u00e1nea y a su gastronom\u00eda, historia, medicina, tradiciones y simbolog\u00eda, en el que el visitante har\u00e1 un recorrido hist\u00f3rico en el que descubrir\u00e1 m\u00e1s de una sorpresa en torno a este fruto seco.", "address": "Carretera A-333, Km 6, 14814 Priego de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de mayo al 31 de mayo, lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos de 10:00 a 14:00.$$ Del 1 de junio al 31 de agosto, lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. domingos de 10:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de septiembre, lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. domingos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.museodelaalmendra.com", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,1661243", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4882, "name": "Museo Carmen Thyssen M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29008, "latitude": "36,721344", "municipality": "M\u00e1laga", "observations": "La Colecci\u00f3n Carmen Thyssen-Bornemisza, prestada gratuitamente al Museo Carmen Thyssen M\u00e1laga, presenta un rico conjunto de extraordinaria coherencia, que arranca con una serie de piezas de maestros antiguos, entre los que destaca la Santa Marina de Zurbar\u00e1n, y contin\u00faa con una serie de cap\u00edtulos que permiten establecer una s\u00f3lida historia de los g\u00e9neros que protagonizaron la pintura espa\u00f1ola del siglo XIX, con especial atenci\u00f3n a la pintura andaluza.", "address": "Calle Compa\u00f1\u00eda 10, 29008 M\u00e1laga", "opening_hours": "Del 1 de enero al 1 de diciembre, martes a domingo de 10:00 a 20:00. Lunes cerrado. 24 y 31 de diciembre de 10:00 a 14:00 h25 de diciembre, 1 y 6 de enero cerrado.", "web": "http://www.carmenthyssenmalaga.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,423065", "unit_type": "Museo"}, {"id": 4883, "name": "Museo CajaGranada. Memoria de Andaluc\u00eda", "location": "Granada", "postcode": 18006, "latitude": "37,15943", "municipality": "Granada", "observations": "El Centro Cultural CajaGranada Memoria de Andaluc\u00eda es un centro dinamizador del pensamiento, la cultura, el medio ambiente, la acci\u00f3n social y solidaria, el arte y la historia.El Museo CajaGranada Memoria de Andaluc\u00eda est\u00e1 estructurado en cuatro salas que permiten m\u00faltiples recorridos en funci\u00f3n de las preferencias y necesidades de cada visitante, reflejando la complejidad de la historia y cultura andaluza, ya que no existe una sola Andaluc\u00eda, sino que hay varias: Diversidad de paisajes, Tierras y ciudades, Modos de vida, Arte y cultura.", "address": "Avenida de la Ciencia 2, 18006 Granada", "opening_hours": "Del 3 de enero al 30 de diciembre, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 09:30 a 14:00. viernes de 09:30 a 14:00 y de 17:00 a 19:00. s\u00e1bados de 10:30 a 14:00. Lunes cerrado. Cerrado los d\u00edas 1, 2, 5, 6 y 7 de enero. 1 de mayo. 9, 24 y 25 de diciembre.Agosto cerrado.", "web": "http://www.memoriadeandalucia.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,6056042", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5247, "name": "Centro Andaluz de la Fotograf\u00eda (CAF)", "location": "Almer\u00eda", "postcode": "04002", "latitude": "36,8368936", "municipality": "Almer\u00eda", "observations": "El Centro Andaluz de la Fotograf\u00eda, de la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico de la Junta de Andaluc\u00eda, se constituy\u00f3 en 1992 para ser depositario de los fondos fotogr\u00e1ficos del proyecto Imagina. Un espacio de arte que aborda la investigaci\u00f3n, recopilaci\u00f3n, salvaguarda del patrimonio fotogr\u00e1fico andaluz, formaci\u00f3n, producci\u00f3n y difusi\u00f3n de la fotograf\u00eda.La Agencia Andaluza de Instituciones Culturales desarrolla una programaci\u00f3n permanente que trata la fotograf\u00eda desde una perspectiva interdisciplinaria a trav\u00e9s de exposiciones, talleres, eventos, publicaciones y otras actividades con el fin de generar un patrimonio de arte fotogr\u00e1fico contempor\u00e1neo en el que figuren fot\u00f3grafos y fot\u00f3grafas nacidos o vinculados a Andaluc\u00eda.En octubre de 2007 se inaugur\u00f3 la nueva sede del Centro Andaluz de la Fotograf\u00eda en el antiguo Liceo de Almer\u00eda, ubicado en el casco hist\u00f3rico de la ciudad. Este edificio ha sido rehabilitado y adaptado a las necesidades de un centro fotogr\u00e1fico del siglo XXI, que incluye una amplia zona expositiva de seiscientos metros cuadrados, aulas para talleres, sala de digitalizaci\u00f3n, plat\u00f3 fotogr\u00e1fico, biblioteca, sala de proyecciones, archivo, tienda y dependencias administrativas.", "address": "Calle Pintor D\u00edaz Molina 9, 04002 Almer\u00eda", "opening_hours": "Del 2 de enero al 31 de diciembre, lunes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 17:30 a 21:30.", "web": "http://www.centroandaluzdelafotografia.es", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,4674134", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5274, "name": "Museo Casa Natal Picasso", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29012, "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Plazuela Plaza de la Merced 15, 29012 M\u00e1laga", "opening_hours": "Lunes a domingo y festivos de 09:30 a 20:00. 24 y 31 de diciembre: 9:30-15:00 h.Cerrado: 1 de enero y 25 de diciembre.La admisi\u00f3n de p\u00fablico terminar\u00e1 15 minutos antes del cierre del museo.", "web": "http://www.fundacionpicasso.es/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5329, "name": "Patrimonium Hispalense. Colecci\u00f3n Municipal de Sevilla.", "location": "Sevilla", "postcode": 41001, "municipality": "Sevilla", "observations": "La Colecci\u00f3n se distribuye en tres sedes: Antiqvarium , Palacio de los Marqueses de la Algaba (Centro del Mud\u00e9jar) y el Centro Cer\u00e1mica Triana.", "address": "Calle Silencio 1, Instituto de la Cultura y de las Artes , 41001 Sevilla", "opening_hours": "La sede ubicada en el Antiqvarium abre al p\u00fablico de martes a s\u00e1bado de 10:00 a 20:00horas. Los domingos y festivos de 10:00 a 14:00 horas.$$ La sede ubicada en el Centro Cer\u00e1mica Triana abre de 10:00 a 20:00 h. (Cierre de taquilla a las 19:00 h.).Horario reducido: de 10:00 a 15:00 h. (Cierre de taquilla a las 14:00 h.). Este horario se aplica los d\u00edas: 24 y 31 de diciembre, 5 de enero, Semana Santa (lunes, martes, mi\u00e9rcoles, s\u00e1bado y domingo) y Feria de Abril.Cerrado los d\u00edas 25 de diciembre, 1 y 6 de enero, y Jueves y Viernes Santo.$$ La sede del Palacio de los Marqueses de la Algaba abre al p\u00fablico de lunes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00 horas. Los s\u00e1bados abre de 10:00 a 14:00 horas. Los domingos cerrado.", "web": "https://icas.sevilla.org/", "province": "Sevilla", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 5332, "name": "Museo Revello de Toro", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29015, "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Calle Afligidos 5, 29015 M\u00e1laga", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 20:00 horas. Domingos y festivos de 10:00 a 14:00 horas. Cerrado los lunes, el 25 de diciembre y el 1 de enero y las tardes del 24 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.museorevellodetoro.net/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2621, "name": "Museo Ib\u00e9rico de Castellar", "location": "Castellar", "postcode": 23260, "latitude": "38,25583", "municipality": "Castellar", "observations": "Este Museo se encuentra instalado en la Torre del Homenaje del Palacio de Medinaceli, restaurado recientemente. Consta de dos plantas, la planta baja se ha dejado a la vista los restos de un yacimiento de \u00e9poca romana, gracias a un suelo de cristal. En la siguiente planta se exponen objetos de la cultura ib\u00e9rica del santuario \"Cueva de la Lobera\", uno de los numerosos yacimientos arqueol\u00f3gicos que se encuentran dentro del t\u00e9rmino municipal de Castellar, localidad cuyos or\u00edgenes se sit\u00faan en el periodo final de la Edad de Cobre y principio de la de Bronce.", "address": "Palacio Ducal de Medinaceli Plaza de la Constituci\u00f3n  1, en el Torre\u00f3n, 23260 Castellar (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Martes a viernes de 11:00 a 14:00. Domingos 1\u00ba y 3\u00ba de cada mes, de 11 a 14 horas (Punto de encuentro Claustro de la Colegiata)Fuera de estos horarios concertar visita a trav\u00e9s del n\u00famero de tel\u00e9fono: 691 932 738 (grupo m\u00ednimo de 5 personas).", "web": "http://www.castellar.es/horamuseos.php", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,1291564", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2600, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de Obulco", "location": "Porcuna", "postcode": 23790, "latitude": "37,87", "municipality": "Porcuna", "observations": "El contenido del Museo se reparte en dos sedes, el Castillo de Porcuna y el Ayuntamiento. La exposici\u00f3n se centra en la presentaci\u00f3n hist\u00f3rica del Castillo de Porcuna (siglos X-XV). Las salas 1 y 2 se dedican a la Paleontolog\u00eda, con una colecci\u00f3n de f\u00f3siles, y a los diferentes per\u00edodos del paleol\u00edtico, neol\u00edtico, cobre, bronce y hierro, destacando la cultura ib\u00e9rica y la romana. La sala 3 del Museo est\u00e1 situada en el ayuntamiento de Porcuna, antiguo Real P\u00f3sito del siglo XVIII. Su sala A est\u00e1 dedicada a la presentaci\u00f3n hist\u00f3rica de Porcuna desde la prehistoria hasta la cultura romana y la sala B al desarrollo hist\u00f3rico de la localidad desde el siglo II al XX. El Museo gestiona varios yacimientos musealizados: los restos fortificados prehist\u00f3ricos de los Alcores (III-I milenio) y el Parque arqueol\u00f3gico de Cerrillo Blanco, que cuenta con recepci\u00f3n de visitantes y aparcamiento. Cerrillo Blanco es un t\u00famulo funerario del s. VII a.C. donde fue enterrado en grandes fosas un grupo escult\u00f3rico ib\u00e9rico del siglo V, expuesto en el Museo de Ja\u00e9n. Cuenta el Museo con Servicio Pedag\u00f3gico y gu\u00edas especializados.", "address": "Torre Nueva o de Boabdil Calle Jos\u00e9 Moreno Torres s/n, 23790 Porcuna (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Martes a domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.museodeporcuna.com", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-4,1850815", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2601, "name": "Museo Casa Direcci\u00f3n de Valverde del Camino", "location": "Valverde del Camino", "postcode": 21600, "latitude": "37,58371", "municipality": "Valverde del Camino", "observations": "El sustrato artesanal se presenta como el punto esencial alrededor del cual gira el discurso museogr\u00e1fico por lo que toma como argumento el devenir socioecon\u00f3mico de Valverde desde el siglo XIX. Todo esto se articula en las siguientes salas tem\u00e1ticas: Hall: La sociedad entre siglos, la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona y la comunidad inglesa. Sala I: Los ingleses y el ferrocarril. Sala II: Taller de zapatero. Sala III: Taller de carpintero. Sala IV: Transformaci\u00f3n del metal. Sala V: El ajuar dom\u00e9stico, y Sala VI: Cocina popu-lar. El Museo, situado en la Casa Direcci\u00f3n, edificio de tipo ingl\u00e9s construido en 1912, cuenta con los espacios e instalaciones necesarios para exposiciones, cursos, talleres, etc. En el exterior amplios jardines con un parque ferroviario y un anfiteatro para actividades culturales al aire libre.", "address": "Avenida de la Constituci\u00f3n 98, 21600 Valverde del Camino (Huelva)", "opening_hours": "Del 21 de junio al 22 de septiembre, martes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00. de Martes  a Domingo de 11:00 a 14:00 y de 18:00 a 21:00.$$ Del 23 de septiembre al 20 de junio, martes a domingo de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00. de Martes  a Domingo de 11:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "http://www.casadireccion.es", "province": "Huelva", "longitude": "-6,7513824", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2602, "name": "Casa-Museo Alfonso Ariza", "location": "Rambla (La)", "postcode": 14540, "latitude": "37,605064", "municipality": "Rambla (La)", "observations": "El artista Alfonso Ariza, al morir en 1989, hizo heredero de sus bienes al Ayuntamiento de La Rambla, siendo su \u00faltima voluntad que su casa se convirtiese en una Casa-Museo. En consecuencia, el Ayuntamiento efect\u00faa varias obras de reforma y el Museo Alfonso Ariza se abre al p\u00fablico. En 2002, esta Casa-Museo queda inscrita en el Registro de Museos de Andaluc\u00eda. La Casa Museo dispone de seis espacios perfectamente definidos, incluyendo el amplio patio, donde se encuentran las obras de hierro forjado de mayor formato y cinco salas de exposici\u00f3n, donde se muestra el car\u00e1cter multidisciplinar de este polifac\u00e9tico artista ramble\u00f1o. Todo ello sin dejar de tener en cuenta el resto de zonas que completan la Casa Museo: \u00e1rea de trabajo (torno, laboratorio, hornos y piezas de cer\u00e1mica y terracotas inacabadas), biblioteca particular, almac\u00e9n de obras no expuestas y la vivienda en s\u00ed, conserv\u00e1ndose todas ellas tal y como quedaron a su muerte. La pintura gestual, las obras mat\u00e9ricas, las esculturas en hierro y terracotas, as\u00ed como las m\u00e1s diversas t\u00e9cnicas sobre papel, su fant\u00e1stica muestra de dibujos y las cer\u00e1micas de su \u00faltima etapa componen el contenido de esta muestra de la prolija obra de Alfonso Ariza.", "address": "Calle Santaella 39, 14540 Rambla (La) (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de mayo al 30 de septiembre, s\u00e1bados, domingos y festivos de 20:00 a 22:00.$$ Del 1 de octubre al 30 de abril, s\u00e1bados, domingos y festivos de 16:00 a 18:00.", "web": "http://www.aytolarambla.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,744427", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2605, "name": "Casa Museo Pedro Mu\u00f1oz-Seca", "location": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "postcode": 11500, "latitude": "36,598186", "municipality": "Puerto de Santa Mar\u00eda (El)", "observations": "Se recogen, ordenan y conservan en este Museo recuerdos y semblanzas de la vida y obra del autor portuense. En su mayor parte los fondos proceden de la donaci\u00f3n familiar, actualmente propiedad de la Fundaci\u00f3n Mu\u00f1oz Seca, y se han completado con otros elementos expositivos que han sido adquiridos o cedidos por archivos, museos, entidades privadas y particulares. El \u00e1rea de exposici\u00f3n se divide en cinco m\u00f3dulos. En el primero, \"Estudios y Primeras Obras\", se hace un recorrido por el nacimiento, formaci\u00f3n y estudios, as\u00ed como su temprana inquietud literaria y sus comienzos como escritor. En el segundo m\u00f3dulo, \"Periodo de Consolidaci\u00f3n\" (1911-1918), se muestra su consolidaci\u00f3n como autor teatral, se dan a conocer algunos de sus muchos colaboradores y su forma propia de hacer comedia, conocida como astrac\u00e1n o astracanada. El siguiente m\u00f3dulo, \"\u00c9poca de Apogeo (1919-1936)\", trata la popularidad del autor, sus apariciones en la vida social y prensa, sus obras y su relaci\u00f3n cr\u00edtica con la Rep\u00fablica, terminando con las circunstancias que rodearon su muerte. El \u00faltimo m\u00f3dulo, \"Pervivencia y valoraci\u00f3n de su teatro\", estudia la pervivencia de la obra dram\u00e1tica de Mu\u00f1oz Seca, la valoraci\u00f3n de su teatro c\u00f3mico y su aportaci\u00f3n al teatro espa\u00f1ol.", "address": "Edificio San Luis Plaza del Ave Maria s/n, 11500 Puerto de Santa Mar\u00eda (El) (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Lunes a viernes de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.fundacionpedromunozseca.org", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,2329636", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2606, "name": "Museo Adolfo Lozano Sidro", "location": "Priego de C\u00f3rdoba", "postcode": 14800, "latitude": "37,438343", "municipality": "Priego de C\u00f3rdoba", "observations": "El Museo Lozano Sidro pretende divulgar la obra del pintor de forma monogr\u00e1fica. La colecci\u00f3n es de gran inter\u00e9s para el conocimiento de la pintura de principios del siglo XX en sus aspectos gr\u00e1ficos y sociales. El Museo est\u00e1 ubicado en la casa donde desarroll\u00f3 su vida el artista y por ello se han podido reconstruir y ambientar los distintos espacios de la vivienda: taller, dormitorio, sal\u00f3n, comedor, etc. Adolfo Lozano Sidro naci\u00f3 en Priego de C\u00f3rdoba en 1872. Fue disc\u00edpulo de Moreno Carbonero y Joaqu\u00edn Sorolla. Desde 1904 y hasta su muerte colabora como ilustrador de Blanco y Negro, llegando a publicar 637 trabajos, en los que demuestra un gran dominio del color, d\u00e1ndonos con ellos una visi\u00f3n general de la \u00e9poca, captada de una forma pura y objetiva.", "address": "Carrera de las Monjas 16, 14800 Priego de C\u00f3rdoba (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:00 a 13:30 y de 18:00 a 20:30. s\u00e1bados de 17:00 a 19:30. domingos y festivos de 10:00 a 13:30. de Martes a Viernes de 10:00 a 13:30 y de 18:00 a 20:30. Domingo y festivos de 10:00 a 13:30. S\u00e1bado de 17:00 a 19:30.", "web": "https://www.priegodecordoba.es/ayuntamiento/delegaciones_municipales/cultura_y_educacion/museos/museo_adolfo_lozano_sidro", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,1961374", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2607, "name": "Museo Aguilar y Eslava", "location": "Cabra", "postcode": 14940, "latitude": "37,49084", "municipality": "Cabra", "observations": "El Museo Aguilar y Eslava se ubica en el edificio actual del Instituto Aguilar y Eslava. El origen de sus colecciones data del siglo XIX que se centran en tem\u00e1ticas como la bot\u00e1nica, la zoolog\u00eda, la mineralog\u00eda, petrolog\u00eda, paleontolog\u00eda, etc., fruto de adquisiciones y donaciones del propio centro y de los alumnos y personalidades vinculadas a la ciudad y al Instituto. Destaca este museo por su vocaci\u00f3n pedag\u00f3gica, dado que todas las colecciones que alberga se utilizaron como material de apoyo y de formaci\u00f3n para los alumnos.", "address": "Plaza Aguilar y Eslava 1, 14940 Cabra (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 30 de septiembre, martes a viernes de 11:00 a 13:30 y de 19:00 a 21:30. s\u00e1bados de 11:00 a 13:30.$$ Del 31 de octubre al 30 de junio, viernes de 18:00 a 20:00. s\u00e1bados de 11:00 a 13:00 y de 18:00 a 20:00. D\u00edas en horario escolar se atienden grupos, previa cita.- Semana SantaViernes de Dolores de 18\u00bf00 a 20\u00bf00 h.S\u00e1bado de Pasi\u00f3n de 11\u00bf00 a 13\u00bf00 h. y de 18\u00bf00 a 20\u00bf00 h.Jueves y Viernes Santo de 12\u00bf00 a 15\u00bf00 h.S\u00e1bado Santo de 12\u00bf00 a 15\u00bf00 h. y de 18\u00bf00 a 20\u00bf00 h..", "web": "http://www.aguilaryeslava.org", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,459379", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2608, "name": "Museo Antonio Manuel Campoy", "location": "Cuevas del Almanzora", "postcode": "04610", "latitude": "37,411655", "municipality": "Cuevas del Almanzora", "observations": "Ubicado en el Palacio del alcaide del Castillo de Cuevas de Almanzora, este Museo es fruto de la donaci\u00f3n del cr\u00edtico e historiador del arte Antonio Manuel Campoy (1924-1993). Esta donaci\u00f3n, y por tanto la configuraci\u00f3n actual del Museo consta de tres grandes apartados: La colecci\u00f3n art\u00edstica, en la que est\u00e1n representados los m\u00e1s significativos pintores y escultores espa\u00f1oles del siglo XX (Benjam\u00edn Palencia, C\u00e9sar Manrique, Tapies, Pablo Serrano, Santiago de Santiago, etc.), series originales de grabados y aguafuertes de Goya, el archivo, y la biblioteca personal de Antonio Manuel Campoy.", "address": "Plaza de la Libertad s/n, 04610 Cuevas del Almanzora (Almer\u00eda)", "opening_hours": "Martes a domingo de 10:00 a 13:30 y de 17:00 a 20:00. Lunes cerrado.", "web": "http://www.cuevasdelalmanzora.org", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-1,7455693", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2623, "name": "Museo de Arte Contempor\u00e1neo Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Galv\u00e1n", "location": "Puebla de Cazalla (La)", "postcode": 41540, "latitude": "37,38264", "municipality": "Puebla de Cazalla (La)", "observations": "Dedicado a la memoria del cr\u00edtico e historiador del arte D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Galv\u00e1n, fue abierto como museo en 1995. Se ubica en el antiguo p\u00f3sito de la Casa de Osuna del siglo XVI. La planta baja recoge lo m\u00e1s ecl\u00e9ctico de la colecci\u00f3n desde Matta a Diego Ruiz, pasando por Echauz, Alca\u00edn, Cristino de Vera, Dokoupil, lraola o Valdivieso. Expresionistas abstractos, constructivistas de marcado car\u00e1cter geom\u00e9trico, informalistas, con obras en \u00f3leo, acr\u00edlico, litograf\u00eda, grabado, etc. son ejemplos de los estilos y t\u00e9cnicas de esta primera sala. En la planta primera se exponen obras de Joaqu\u00edn S\u00e1enz, Su\u00e1rez, Burguillos, Sierra, Meana, Rogelio L\u00f3pez Cuenca, Diego Santos, Ignacio Tovar, J. M\u00aa B\u00e1ez, Evaristo Bellotti y Rolando Campos, exponentes de la vanguardia andaluza. La planta segunda se divide en dos torres cuadradas. Una dedicada por completo a la carteler\u00eda y bocetos de Francisco Moreno Galv\u00e1n, hermano de Jos\u00e9 Mar\u00eda e ideador fundamental del Museo, que permite al visitante encontrarse con parte de la obra de quien ha sido uno de los dignificadores del flamenco usando modos pict\u00f3ricos contempor\u00e1neos. La otra torre recoge dos obras de Guinovart, y la de dos representantes de la vanguardia sevillana, Ricardo Cadenas y Antonio Sosa.", "address": "Calle La F\u00e1brica 27, 41540 Puebla de Cazalla (La) (Sevilla)", "opening_hours": "Visitas guiadas de martes a viernes de 10 a 14 h (Previa Cita).$$ Del 1 de mayo al 30 de septiembre, Horario de veranoViernes 18:00 a 21:00 h. s\u00e1bados y Domingos: Ma\u00f1ana de 11:00 a 14:00 h. Tarde de 18:00 a 21:00 h.$$ Del 1 de octubre al 30 de abril, Viernes 17:30 a 20:30 h. s\u00e1bados y Domingos: Ma\u00f1ana de 11:00 a 14:00 h. Tarde de 17:30 a 20:30 h.", "web": "http://macmorenogalvan.pueblacazalla.com/", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,996295", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2625, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Baena", "location": "Baena", "postcode": 14850, "latitude": "37,61416", "municipality": "Baena", "observations": "Museo de car\u00e1cter hist\u00f3rico y arqueol\u00f3gico ordena sus colecciones en diferentes apartados: Geolog\u00eda y Paleontolog\u00eda. Paleol\u00edtico, Edad del Cobre, Bronce Final y Colonizaciones. \u00c9poca Ib\u00e9rica. \u00c9poca Romana. Antig\u00fcedad tard\u00eda y \u00e9poca visigoda. per\u00edodo musulm\u00e1n y por \u00faltimo el mundo medieval y moderno.", "address": "Casa de la Tercia Calle Santo Domingo Henares 5, 14850 Baena (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "En Semana Santa el museo permanecer\u00e1 abierto todos los d\u00edas.$$ Durante la feria real el museo permanecer\u00e1 abierto todos los d\u00edas excepto el lunes.$$ Cerrado los d\u00edas 25 de diciembre y 31 de enero.$$ Del 15 de junio al 30 de septiembre, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 10:30 a 13:30. viernes, s\u00e1bados de 10:30 a 13:30 y de 18:00 a 20:00. Cerrado los lunes, excepto las v\u00edsperas de fiesta que permanecer\u00e1 abierto de 10:30 a 13:30 y de 18:00 a 20:00 h.$$ Del 1 de octubre al 14 de junio, martes, mi\u00e9rcoles, domingos y festivos de 10:30 a 13:30. jueves, viernes de 10:30 a 13:30 y de 17:00 a 19:00. Cerrado los lunes, excepto las v\u00edsperas de fiesta que permanecer\u00e1 abierto de 10:30 a 13:30 y de 17:00 a 19:00.", "web": "https://www.baena.es/ayuntamiento/informacion_municipal/cultura/horarios_turisticos", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,3272786", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2626, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Ca\u00f1ete de las Torres", "location": "Ca\u00f1ete de las Torres", "postcode": 14660, "latitude": "37,86766", "municipality": "Ca\u00f1ete de las Torres", "observations": "El Museo se encuentra en una sala \u00fanica y en ella se exponen piezas que abarcan un amplio espectro cronol\u00f3gico y cultural. Hay que resaltar la presencia de paneles fotogr\u00e1ficos relativos a diversas edificaciones distribuidas por el t\u00e9rmino y la comarca que testimonian la importancia de la arquitectura en el medio rural, con fines militares, agr\u00edcolas, etc. En las dos primeras vitrinas se expone material paleontol\u00f3gico que procede de distintos yacimientos de la geografia peninsular. Pero los restos arqueol\u00f3gicos constituyen el grueso del museo. Los testimonios m\u00e1s antiguos que denotan la presencia de grupos humanos en la Campi\u00f1a que se remontan al Paleol\u00edtico inferior. Especial importancia tiene los restos del yacimiento ib\u00e9rico de Torreparedones. De este santuario se exponen restos arquitect\u00f3nicos y una interesante colecci\u00f3n de exvotos. Tambi\u00e9n se expone cer\u00e1mica ib\u00e9rica, griega y romana. De la \u00e9poca romana, destacan piezas numism\u00e1ticas, proyectiles, restos arquitect\u00f3nicos, terracotas, herramientas de labranza, piezas de vidrio, cer\u00e1mica, peque\u00f1os elementos met\u00e1licos, restos escult\u00f3ricos y restos epigr\u00e1ficos. Tambi\u00e9n se conservan diversos elementos de la \u00e9poca visigoda y medieval.", "address": "Casa de la Cultura Plaza de Espa\u00f1a 8, 14660 Ca\u00f1ete de las Torres (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de enero al 30 de diciembre, martes y jueves de 10:00 a 13:00. s\u00e1bados de 11:00 a 13:00. Martes y Jueves de 10:00 a 13:00. S\u00e1bado. de 11:00 a 13:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,3181925", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2627, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de \u00c9cija", "location": "\u00c9cija", "postcode": 41400, "municipality": "\u00c9cija", "observations": "Ubicado en el Palacio de Benamej\u00ed, monumento del barroco ecijano del siglo XVIII, cuenta con una secci\u00f3n de arqueolog\u00eda, una sala de arte ecuestre y sala de exposiciones temporales. Las salas de arqueolog\u00eda presentan la riqueza patrimonial de \u00c9cija y su comarca con un enfoque did\u00e1ctico, que enfatiza la diversidad cultural. En cada sala destacan los siguientes m\u00f3dulos tem\u00e1ticos: Sala de Prehistoria, (cazadores, recolectores, agricultura y metalurgia). Sala de Protohistoria (or\u00edgenes de la ciudad, yacimiento de Alhonoz, orfebrer\u00eda tart\u00e9sica, necr\u00f3polis de cremaci\u00f3n del Cerro de las Balas). Sala de \u00e9poca romana (Aceite para el Imperio, La vida y la casa en Astigi, La monumentalizaci\u00f3n de la ciudad, Un paseo por el cementerio). Sala de Edad Media (Despu\u00e9s de Roma, De Al-Andalus a Andaluc\u00eda, y Los paisajes de \u00c9cija). La Sala de Arte Ecuestre muestra carruajes, monturas y guarniciones, material veterinario, de herraje, bocados, fotograf\u00edas y grabados. En 2003 se han incorporado a los fondos los extraordinarios hallazgos romanos de la excavaci\u00f3n de la Plaza de Espa\u00f1a de \u00c9cija, entre ellas la magn\u00edfica escultura de la Amazona herida, excepcionalmente conservada. El Museo dispone tambi\u00e9n de laboratorio de arqueolog\u00eda, conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n, sal\u00f3n de actos y sala de audiovisuales, biblioteca hist\u00f3rico-arqueol\u00f3gica, sala de exposiciones temporales y cafeter\u00eda-restaurante.", "address": "Plaza de la Constituci\u00f3n s/n, 41400 \u00c9cija (Sevilla)", "opening_hours": "Del 1 de junio al 15 de septiembre, martes a viernes de 10:00 a 14:30. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 20:00 a 22:00. domingos y festivos de 10:00 a 15:00. Lunes cerrado.$$ Del 16 de septiembre al 31 de mayo, martes a viernes de 10:00 a 13:30 y de 16:30 a 18:30. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 17:30 a 20:00. domingos y festivos de 10:00 a 15:00. Lunes cerrado. Cerrado el 1 de enero, 1 de mayo y 25 de diciembre.", "web": "https://museo.ecija.es/", "province": "Sevilla", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2628, "name": "Museo Hist\u00f3rico Municipal de Fuente-T\u00f3jar", "location": "Fuente-T\u00f3jar", "postcode": 14815, "latitude": "37,511112", "municipality": "Fuente-T\u00f3jar", "observations": "El Museo cuenta con cuatro salas: la sala I est\u00e1 dedicada a la Geolog\u00eda, Paleontolog\u00eda, Zoolog\u00eda, Bot\u00e1nica, Prehistopria y Protohistoria. la sala II se destina al mundo iberoturdetano, la III al Mundo romano y la IV abrca desde la Edad Media hasta nuestros d\u00edas. Todos los fondos est\u00e1n acompa\u00f1ados de notas explicativas, dibujos y, adem\u00e1s, cuentan con una maqueta del t\u00e9rmino municipal se\u00f1alando los yacimientos arqueol\u00f3gicos. La exposici\u00f3n se completa con objetos religiosos y cotidianos, sobresaliendo los trajes de Danzantes de San Isidro y documentaci\u00f3n acerca de su danza sagrada.", "address": "Calle Nueva s/n, 14815 Fuente-T\u00f3jar (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Previa cita telef\u00f3nica.", "web": "http://www.museofuentetojar.com/", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,1444526", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2613, "name": "Museo de Artes y Costumbres Populares del Alto Guadalquivir", "location": "Cazorla", "postcode": 23470, "latitude": "37,908", "municipality": "Cazorla", "address": "Calle Castillo de la Yedra s/n, 23470 Cazorla (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto lunes v\u00edspera de festivo que abre con horario de festivo. Abierto todos los festivos, incluso los locales.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto lunes v\u00edspera de festivo que abre con horario de festivo. Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodeartesycostumbrespopularesdelaltoguadalquivir", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,0005014", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2615, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de \u00dabeda", "location": "\u00dabeda", "postcode": 23400, "latitude": "38,010513", "municipality": "\u00dabeda", "observations": "Cerrado 1y 6 de enero, 1 de mayo y 24,  25 y 31 de diciembre", "address": "Casa Mud\u00e9jar Calle Cervantes  6, 23400 \u00dabeda (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo.Abierto todos los festivos, incluso los locales.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto lunes v\u00edspera de festivo que abre con horario de festivo. Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoarqueologicodeubeda", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,3679225", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2612, "name": "Museo de Artes y Costumbres Populares de Sevilla", "location": "Sevilla", "postcode": 41013, "latitude": "37,372112", "municipality": "Sevilla", "address": "Plaza de Am\u00e9rica 3, 41013 Sevilla", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo que abre con horario de festivo.Abierto todos los festivos, incluso los locales.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo que abre con horario de festivo.Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodeartesycostumbrespopularesdesevilla", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,987856", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2680, "name": "Museo de Ja\u00e9n", "location": "Ja\u00e9n", "postcode": 23008, "latitude": "37,77466122", "municipality": "Ja\u00e9n", "address": "Paseo de la Estaci\u00f3n 29, 23008 Ja\u00e9n", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo.Abierto todos los festivos, incluso los locales.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo.Abierto todos los festivos, incluso los locales. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodejaen", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,78921239", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2631, "name": "Museo de Bellas Artes de Sevilla", "location": "Sevilla", "postcode": 41001, "latitude": "37,392586", "municipality": "Sevilla", "address": "Plaza del Museo 9, 41001 Sevilla", "opening_hours": "Del 1 de agosto al 31 de agosto, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edsperas de festivo, en horario de festivo). Abierto todos los festivos, incluso los locales.$$ Del 1 de septiembre al 31 de julio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo, en horario de festivo)Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre. ATENCI\u00d3N: 45  minutos antes del cierre y si el aforo lo permite, se expender\u00e1n las \u00faltimas 25 entradas.30 minutos antes del cierre, se cerrar\u00e1n los accesos a sala.            Estos horarios pueden variar en funci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la normativa sanitaria y de las medidas temporales y excepcionales que correspondan por raz\u00f3n de salud p\u00fablica para la contenci\u00f3n de la COVID - 19. Por favor, consulten la secci\u00f3n Actualidad en la p\u00e1gina web del museo. .", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodebellasartesdesevilla", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,999637", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2688, "name": "Casa Museo Federico Garc\u00eda Lorca Valderrubio", "location": "Valderrubio", "postcode": 18250, "latitude": "37,25722", "municipality": "Valderrubio", "observations": "El museo significa fundamentalmente dos cosas, una casa de principios del siglo XX perfectamente conservada, y la vivienda donde Federico Garc\u00eda Lorca vivi\u00f3 junto a su familia durante un importante per\u00edodo de su vida. Desde el punto de vista del primer hilo argumental, la figura de Lorca, existen dos parcelas interrelacionadas: Lorca como persona y su obra contextualizada.En el primer caso, Lorca como persona, contamos con memoria oral y escrita de vivencias y an\u00e9cdotas relacionadas con la figura del poeta. Respecto a su obra contextualizada, en Valderrubio existen lugares inspiradores de su obra as\u00ed como el conocimiento (transmitido por generaciones de forma oral) de los nombres de personas y hechos acaecidos reflejados en su obra.El segundo hilo argumental se centra en el \u00e1mbito etnol\u00f3gico e hist\u00f3rico local a partir de tres perspectivas, la propia construcci\u00f3n con los muebles, la sociedad y los oficios y labores.", "address": "Calle Iglesia 20, 18250 Valderrubio (Granada)", "opening_hours": "De martes a s\u00e1bado de 10.00h a 14.00h.Se puede visitar fuera de este horario previa reserva confirmada por correo electr\u00f3nico.", "web": "https://valderrubioenlorca.com/", "province": "Granada", "longitude": "-3,796748", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2614, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de Sevilla", "location": "Sevilla", "postcode": 41013, "latitude": "37,371017", "municipality": "Sevilla", "address": "Plaza de Am\u00e9rica s/n, 41013 Sevilla", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoarqueologicodesevilla", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,987216", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2724, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de Frigiliana", "location": "Frigiliana", "postcode": 29788, "latitude": "36,79068", "municipality": "Frigiliana", "observations": "El Museo Arqueol\u00f3gico de Frigiliana, ubicado en un edificio del siglo XVI, pretende ofrecer una oferta interpretativa de la historia de \u00e1mbito comarcal donde se inserta Frigiliana, la Axarqu\u00eda oriental, aunque el mayor peso recaer\u00e1 sobre la interpretaci\u00f3n de la historia del propio pueblo.As\u00ed, recordaremos que el caso urbano de Frigiliana tiene una vigencia de m\u00e1s de un milenio, pues ha sido habitado de forma ininterrumpida, seg\u00fan las fuentes hist\u00f3ricas, desde \u00e9poca medieval. A este hecho hay que a\u00f1adir la documentaci\u00f3n en el t\u00e9rmino municipal de Frigiliana de yacimientos neol\u00edticos y calcol\u00edticos (Cueva de los Murci\u00e9lagos  Frigiliana-I), de la Edad de Bronce (Poyos del Molinillo) o de la necr\u00f3polis fenicia del Cortijo de las Sombras.", "address": "Cuesta del Apero 10, 29788 Frigiliana (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 15 de septiembre, lunes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:30 y de 17:30 a 21:00. domingos de 10:00 a 14:30.$$ Del 16 de septiembre al 30 de junio, lunes a viernes de 10:00 a 18:00. s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 20:00. domingos de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.museodefrigiliana.org", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-3,8935745", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2603, "name": "Huerta de San Vicente. Casa Museo de Federico Garc\u00eda Lorca", "location": "Granada", "postcode": 18004, "latitude": "37,1707426", "municipality": "Granada", "observations": "La Casa Museo Federico Garc\u00eda Lorca se constituye como lugar de memoria hist\u00f3rica y cultural, adem\u00e1s de lugar de vida y creaci\u00f3n del artista entre los a\u00f1os 1926-1936 ya que la familia Garc\u00eda Lorca utiliz\u00f3 esta propiedad como lugar de veraneo. All\u00ed escribi\u00f3 Federico algunas de sus mejores obras: El Div\u00e1n del Tamarit, Romancero Gitano, Poema del Cante Jondo, La casa de Bernarda Alba, Bodas de sangre,... Abierta hoy como Casa Museo, contiene los muebles, cuadrod y objetos originales de la casa que permiten recordar aspectos concretos de la vida cotidiana de la familia. Entre ellos el piano de la casa familiar, el escritorio, los decorados para la representaci\u00f3n de La ni\u00f1a que riega la albahaca, pintados por Lorca y Hermenegildo Lanz, un dibujo de Dal\u00ed de sus a\u00f1os de amistad en la Residencia de Estudiantes, etc. La Huerta de San Vicente permite recordar aspectos concretos de la vida cotidiana de la familia en la disposici\u00f3n de habitaciones, muebles y objetos.", "address": "Calle Virgen Blanca 6, Huerta de San Vicente, 18004 Granada", "opening_hours": "Del 1 de junio al 31 de mayo, martes a domingo de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado.$$ Del 16 de septiembre al 31 de mayo, martes a domingo de 10:00 a 17:00. Lunes cerrado.", "web": "http://www.huertadesanvicente.com", "province": "Granada", "longitude": "-3,6069279", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2604, "name": "Casa Museo Manuel de Falla", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,173656", "municipality": "Granada", "observations": "La Casa Museo Manuel de Falla se integra en un proyecto m\u00e1s amplio que es el Centro Cultural Manuel de Falla y supone la puesta en valor de la casa donde viviera el maestro, un t\u00edpico carmen granadino y en ella se recoge el ambiente cotidiano en el se desenvolvi\u00f3 la vida de la familia guard\u00e1ndose tambi\u00e9n en ella testimonio del c\u00edrculo de amistades del m\u00fasico.<br/>Manuel de Falla vivi\u00f3 en este lugar desde el verano de 1921, en r\u00e9gimen de alquiler. Compone aqu\u00ed sus obras m\u00e1s universales: El Retablo de Maese Pedro, Psych\u00e9, El soneto a C\u00f3rdoba, los Homenajes a Dukas, Debussy, Arb\u00f3s y  Pedrell, y gran parte de su Atl\u00e1ntida. En muchas ocasiones recibi\u00f3 la visita de Garc\u00eda Lorca, con quien comparti\u00f3 muchas horas de tertulia junto con otros artistas e intelectuales de la \u00e9poca. La estuvo ocupando hasta el 28 de septiembre de 1939, fecha en la que se march\u00f3 a Argentina. El Centro Cultural cuenta tambi\u00e9n con auditorio, sala de reuniones, cafeter\u00eda, aulas de estudio, sala de exposiciones, etc.", "address": "Paseo de los M\u00e1rtires s/n, 18009 Granada", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, jueves a domingo de 10:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, martes a domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.museomanueldefalla.org", "province": "Granada", "longitude": "-3,5886776", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2671, "name": "Museo Hist\u00f3rico Local de Montilla", "location": "Montilla", "postcode": 14550, "municipality": "Montilla", "observations": "La intervenci\u00f3n de urgencia realizada en la villa del Molinillo y la aparici\u00f3n de restos arqueol\u00f3gicos en agosto de 1991, se puede considerar como el impulso final para la creaci\u00f3n de un Museo Hist\u00f3rico Local, que el Ayuntamiento y la \"Asociaci\u00f3n de Arqueolog\u00eda Agr\u00f3polis\", en estrecha colaboraci\u00f3n se proponen poner en funcionamiento este proyecto que ve la luz este proyecto el 25 de marzo de 1994, en las dependencias de la Casa de la Cultura, ocupando actualmente casi la totalidad de la planta baja. Cuenta este Museo con una serie de salas de exposici\u00f3n permanente en la que se muestra de un modo did\u00e1ctico los materiales arqueol\u00f3gicos en sentido cronol\u00f3gico-cultural desde la Prehistoria hasta el siglo XIX, acompa\u00f1ados de textos explicativos, fotograf\u00edas, maquetas y dibujos, que ilustran la secuencia hist\u00f3rica del t\u00e9rmino municipal de Montilla. Como breve introducci\u00f3n se encuentra en la primera vitrina material paleontol\u00f3gico de gran inter\u00e9s. La distribuci\u00f3n de las salas es la siguiente: Sala I: Prehistoria. Sala II: Mundo ib\u00e9rico, romano y \u00e1rabe. Sala III: Construcciones romanas y Mundo funerario. Sala IV: \u00c9poca medieval y moderna. Para celebrar el aniversario de apertura del museo se celebran conferencias, exposiciones y actos conmemorativos entre los meses de marzo y abril.", "address": "Calle Rita P\u00e9rez 1, Antigua F\u00e1brica de la Luz, 14550 Montilla (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Jueves de 18:00 a 20:00. viernes, s\u00e1bados de 11:00 a 14:00 y de 18:00 a 20:00. domingos de 11:00 a 14:00. Tambi\u00e9n aperturas para visitas especiales y guiadas.", "web": "http://museohistorialocaldemontilla.blogspot.com/", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2715, "name": "Museo Casa Natal Federico Garc\u00eda Lorca", "location": "Fuente Vaqueros", "postcode": 18340, "latitude": "37,220634", "municipality": "Fuente Vaqueros", "observations": "La casa donde naci\u00f3 Federico Garc\u00eda Lorca fue restaurada en 1986 para su puesta en valor como museo, y se inaugur\u00f3 el 29 de julio de ese a\u00f1o. En ella se conservan las estancias de la familia como el comedor, la cocina o la salita, donde est\u00e1 el piano que tocara el poeta. La colecci\u00f3n cuenta con la biblioteca de la familia, cartas y manuscritos lorquianos, originales de artistas pl\u00e1sticos coet\u00e1neos de Federico Garc\u00eda Lorca, figurines y bocetos para obras teatrales y objetos personales del artista y su familia.", "address": "Calle Poeta Garc\u00eda Lorca 4, 18340 Fuente Vaqueros (Granada)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 31 de mayo, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 18:00.$$ Del 1 de junio al 30 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00. Tardes, cerrado. Lunes y festivos cerrado. Domingos tarde, cerrado.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 13:00 y de 17:00 a 18:00.", "web": "http://www.patronatogarcialorca.org/", "province": "Granada", "longitude": "-3,7846198", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5999, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica de C\u00e1rtama", "location": "C\u00e1rtama", "postcode": 29570, "municipality": "C\u00e1rtama", "address": "Calle Rey Juan Carlos I, n.\u00ba 47. 29570  47, 29570 C\u00e1rtama (M\u00e1laga)", "web": "https://www.cartama.es/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 6000, "name": "Museo Hist\u00f3rico Local de Nueva Carteya", "location": "Nueva Carteya", "postcode": 14857, "municipality": "Nueva Carteya", "address": "Calle Montilla 2, 14857 Nueva Carteya (C\u00f3rdoba)", "web": "https://www.facebook.com/museonuevacarteya/", "province": "C\u00f3rdoba", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2707, "name": "Museo Instituto de Am\u00e9rica - Centro Dami\u00e1n Bay\u00f3n", "location": "Santa Fe", "postcode": 18320, "latitude": "37,189262", "municipality": "Santa Fe", "observations": "El Instituto de Am\u00e9rica de Santa Fe es una instituci\u00f3n dependiente del Ayuntamiento de Santa Fe, fundada en 1992 con la intenci\u00f3n de profundizar en el conocimiento del arte y la cultura americana, as\u00ed como difundir la misma en el \u00e1mbito de nuestra Comunidad. La sede del Instituto de Am\u00e9rica es el Centro Dami\u00e1n Bay\u00f3n, edificio inaugurado tambi\u00e9n en 1992, que consta de dos salas de exposiciones, una biblioteca, destinada a centro de investigaci\u00f3n y un auditorio, donde se ofrecen conciertos y se desarrollan jornadas, congresos y conferencias. La colecci\u00f3n propia del Centro est\u00e1 compuesta por reproducciones precolombinas y fotograf\u00edas de la colecci\u00f3n Dami\u00e1n Bay\u00f3n.", "address": "Plaza de Espa\u00f1a, junto a la Colegiata de la Encarnaci\u00f3n, casco anti, 18320 Santa Fe (Granada)", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00. domingos de 10:00 a 14:00. Lunes cerrado.", "web": "http://www.institutodeamerica.es", "province": "Granada", "longitude": "-3,7185209", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2656, "name": "Museo Garnelo", "location": "Montilla", "postcode": 14550, "latitude": "37,569626", "municipality": "Montilla", "observations": "La creaci\u00f3n del Museo Garnelo en Montilla constituye la concreci\u00f3n de la primera colecci\u00f3n p\u00fablica, con sentido monogr\u00e1fico, dedicada al artista, hijo predilecto de la ciudad. Garnelo personifica los valores pict\u00f3ricos de la transici\u00f3n entre los siglos XIX y XX y constituye un ejemplo de lo que podr\u00eda llamarse pintor-erudito. Su obra, tan elogiada en vida como olvidada despu\u00e9s, viene siendo reconsiderada en los \u00faltimos a\u00f1os.<br/>El Museo acoge una buena colecci\u00f3n de pinturas, acuarelas y dibujos del artista y se enmarca en un proyecto m\u00e1s amplio de concreci\u00f3n de un centro cultural de proyecci\u00f3n comarcal", "address": "Casa de las Aguas Plaza de \u00c1ngel Sisternes s/n, Calle San Fernando, 14550 Montilla (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 1 de julio al 31 de agosto, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 14:30 y de 19:00 a 21:00. domingos y festivos de 11:00 a 14:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:30 a 14:00 y de 17:30 a 19:30. domingos y festivos de 11:00 a 14:00.", "web": "http://www.museogarnelo.org", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,624375", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2661, "name": "Museo Hist\u00f3rico Local de Monturque", "location": "Monturque", "postcode": 14930, "latitude": "37,469723", "municipality": "Monturque", "observations": "El museo, creado por el Ayuntamiento de Monturque, ocupa un edificio rehabilitado en el a\u00f1o 1997 por la Casa de Oficios \"Torre del Castillo\" para adaptarlo a su uso como museo. Cuenta con una nave en la que se delimitan \u00e1reas de exposici\u00f3n que coinciden con los periodos hist\u00f3ricos m\u00e1s representativos en Monturque: Prehistoria, Cultura ib\u00e9rica y romana y Edad Media. Adem\u00e1s, el Museo cuenta con una colecci\u00f3n de f\u00f3siles. El resto de las dependencias se dividen en oficinas, almac\u00e9n y sala de restauraci\u00f3n. El principal inter\u00e9s del Muse reside en su papel de centro de interpretaci\u00f3n de tres puntos de inter\u00e9s arqueol\u00f3gico cercanos: el yacimiento arqueol\u00f3gico de Paseillos (criptop\u00f3ritco destinado a mercado y termas), las impresionantes cisternas romanas y el Castillo.", "address": "Paseo de San Mateo s/n, 14930 Monturque (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Martes a viernes de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. s\u00e1bados de 11:00 a 14:00. domingos y festivos de 11:00 a 14:00.", "web": "http://www.turismomonturque.com/", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,577503", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2641, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico y Etnol\u00f3gico de Lucena", "location": "Lucena", "postcode": 14900, "latitude": "37,40907", "municipality": "Lucena", "observations": "Este Museo de iniciativa municipal se encuentra ubicado en el Castillo del Moral, que fue acondicionado en 1998. En la rehabilitada Torre del Moral y galer\u00edas interiores se instalaron unas salas de exposici\u00f3n. Tambi\u00e9n se rehabilit\u00f3 la Torre del Homenaje, el Patio de Armas y el cintur\u00f3n amurallado, poniendo en valor este monumento. Los contenidos del Museo se distribuyen a lo largo de diez salas, que tratan desde la evoluci\u00f3n de la vida en la tierra y la evoluci\u00f3n cultural y f\u00edsica del ser humano hasta la evoluci\u00f3n moderna de la ciudad de Lucena, pasando por temas como la cer\u00e1mica lucentina, los metales, etc., as\u00ed como una sala especialmente dedicada al yacimiento paleol\u00edtico de La Cueva del \u00c1ngel.", "address": "Pasaje Cristo del Amor s/n, 14900 Lucena (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 18:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. domingos y festivos de 10:00 a 14:00.", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,483983", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5574, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica de Casariche", "location": "Casariche", "postcode": 41580, "municipality": "Casariche", "address": "Avenida de la Libertad 74-76, 41580 Casariche (Sevilla)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 30 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 18:00 a 20:00. domingos de 10:00 a 15:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, martes a s\u00e1bado de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00. domingos de 10:00 a 15:00.", "province": "Sevilla", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 2696, "name": "Museo Municipal de Luque \"Tierra de Fronteras\"", "location": "Luque", "postcode": 14880, "latitude": "37,561935", "municipality": "Luque", "observations": "Este Museo desarrolla como hilo conductor la Frontera ya que Luque conserva numerosos vestigios hist\u00f3ricos de diferentes \u00e9pocas en los que la localidad se constituy\u00f3 como tierra de frontera. Se pueden encontrar \u00e1mbitos como la frontera ib\u00e9rica, la frontera medieval, la \u00faltima frontera y sala sin fronteras", "address": "Paseo de las Fuentes s/n, 14880 Luque (C\u00f3rdoba)", "opening_hours": "Mi\u00e9rcoles, jueves, domingos y festivos de 10:00 a 14:00. viernes, s\u00e1bados de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 20:00.", "web": "https://luque.es", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,278187", "unit_type": "Museo"}, {"id": 3887, "name": "Fundaci\u00f3n Montenmedio Contempor\u00e1nea", "location": "Vejer de la Frontera", "postcode": 11150, "municipality": "Vejer de la Frontera", "address": "Carretera A-48 (N-340) Km. 42,5, 11150 Vejer de la Frontera (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Del 1 de abril al 30 de junio, martes a domingo y festivos de 10:00 a 18:00.$$ Del 1 de julio al 31 de agosto, martes a domingo de 10:00 a 14:00 y de 17:00 a 21:00.$$ Del 1 de septiembre al 30 de septiembre, martes a domingo y festivos de 10:00 a 18:00.$$ Del 1 de octubre al 31 de marzo, martes a domingo de 16:00 a 18:30. martes a domingo de 10:00 a 14:00.", "web": "http://www.fundacionnmac.org", "province": "C\u00e1diz", "unit_type": "Museo"}, {"id": 6001, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica Yacimiento Arqueol\u00f3gico Barrio Andalus\u00ed", "location": "Almer\u00eda", "postcode": "04002", "municipality": "Almer\u00eda", "address": "Calle Calle Fern\u00e1ndez 70, 04002 Almer\u00eda", "web": "https://almeriaciudad.es/", "province": "Almer\u00eda", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 6002, "name": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica Villa Ant\u00edopa", "location": "Torre de Benagalbon", "postcode": 29730, "municipality": "Rinc\u00f3n de la Victoria", "address": "Avenida de la Torre 49, 29730 Torre de Benagalbon, Rinc\u00f3n de la Victoria (M\u00e1laga)", "web": "https://www.turismoenrincon.es/villa-antiopa/", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Colecci\u00f3n Museogr\u00e1fica"}, {"id": 2622, "name": "Museo de Almer\u00eda", "location": "Almer\u00eda", "postcode": "04005", "latitude": "36,838226", "municipality": "Almer\u00eda", "address": "Carretera de Ronda 91, Entrada por Calle Hermanos Pinz\u00f3n, 04005 Almer\u00eda", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 15 de agosto, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre. Festivos locales abierto: 24 de de junio y 24 de agosto. .", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodealmeria", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,4553318", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2647, "name": "Museo de M\u00e1laga", "location": "M\u00e1laga", "postcode": 29015, "latitude": "36,72017595", "municipality": "M\u00e1laga", "address": "Plaza Aduana s/n, 29015 M\u00e1laga", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembreAbierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 15 de agosto, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre. Festivos locales abierto 19 de agosto y 9 de septiembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodemalaga", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,41744497", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2629, "name": "Museo de Bellas Artes de C\u00f3rdoba", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14002, "latitude": "37,88119", "municipality": "C\u00f3rdoba", "address": "Plaza del Potro 1, 14002 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo.Abierto los siguientes festivos: 15 de agosto y 9 de septiembre..$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos: 28 de febrero, 28 y 29 de marzo,12 de octubre, 24 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodebellasartesdecordoba", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,7749467", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2588, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico de It\u00e1lica", "location": "Santiponce", "postcode": 41970, "latitude": "37,44119", "municipality": "Santiponce", "address": "Avenida de Extremadura 2, 41970 Santiponce (Sevilla)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 09:00 a 18:00. viernes, s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 09:00 a 15:00 horas. lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).FESTIVOS CON APERTURA:28 de febrero / 28 de marzo / 29 de marzo / 15 de agosto / 12 de octubre/ 1 de noviembre/ 6 de diciembre/ 8 de diciembre/ 2 d\u00edas de festivos localesLUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO:9 de diciembre$$FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE:1 de enero / 6 de enero / 1 de mayo / 24 de diciembre / 25 de diciembre / 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicodeitalica", "province": "Sevilla", "longitude": "-6,0445003", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2580, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico de Baelo Claudia", "location": "Tarifa", "postcode": 11380, "latitude": "36,0898465", "municipality": "Tarifa", "address": "Ensenada de Bolonia s/n, 11380 Tarifa (C\u00e1diz)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 09:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo)..$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$FESTIVOS CON APERTURA A\u00d1O 2024:28 de febrero /28 de marzo 29 de marzo / 15 de agosto / 12 de octubre/ 1 de noviembre / 6 de diciembre  / 8 de diciembre / 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre $$FESTIVOS Y D\u00cdAS  DE CIERRE  A\u00d1O 2024:1 de enero / 6 de enero / 1 de mayo / 24 de diciembre / 25 de diciembre / 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicobaeloclaudia", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-5,7748928", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2597, "name": "Conjunto Monumental de la Alcazaba de Almer\u00eda", "location": "Almer\u00eda", "postcode": "04002", "latitude": "36,8412539", "municipality": "Almer\u00eda", "address": "Calle Almanzor s/n, 04002 Almer\u00eda", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00 y de 20:00 a 22:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo de, 09:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivos, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$FESTIVOS CON APERTURA A\u00d1O 2024: 28 de febrero /28 de marzo /29 de marzo  / 15 de agosto / 12 de octubre / 1 de noviembre / 6 de diciembre / 8 de diciembre   / 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre $$FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE A\u00d1O 2024:1 de enero  / 6 de enero / 1 de mayo   / 24 de diciembre / 25 de diciembre / 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntomonumentallaalcazabaalmeria", "province": "Almer\u00eda", "longitude": "-2,4725592", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2585, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico D\u00f3lmenes de Antequera", "location": "Antequera", "postcode": 29200, "latitude": "37,02338", "municipality": "Antequera", "address": "Carretera de M\u00e1laga 5, 29200 Antequera (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 09:00 a 18:00. viernes, s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo de, 09:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00 y de 20:00 a 22:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 09:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo de, 09:00 a 15:00 horas.$$Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$FESTIVOS CON APERTURA A\u00d1O 2024:28 de febrero / 28 de marzo/ 29 de marzo/ 15 de agosto/ 12 de octubre/ 1 de noviembre/ 6 de diciembre/ 8 de diciembre/ 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre$$ FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE A\u00d1O 2024:1 de enero/ 6 de enero/ 1 de mayo/ 24 de diciembre/ 25 de diciembre/ 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicodolmenesdeantequera", "province": "M\u00e1laga", "longitude": "-4,5471005", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2583, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico de C\u00e1stulo", "location": "Linares", "postcode": 23700, "latitude": "38,0360861", "municipality": "Linares", "observations": "Sede institucional: Museo Arqueol\u00f3gico de Linares Monogr\u00e1fico de C\u00e1stulo. Calle General Echag\u00fce 2, 23700 Linares. Ja\u00e9n.Acceso a la ciudad de C\u00e1stulo: Carretera JV\u00bf3004 (Linares \u00bf Torreblascopedro)", "address": "Carretera JV-3003 s/n (Ciudad de C\u00e1stulo), Calle General Echague, 2 (Museo Arqueol\u00f3gico), 23700 Linares (Ja\u00e9n)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. $$Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo de, 09:00 a 15:00 horas.$$Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. $$Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de efectivo de, 09:00 a 15:00 horas.$$Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo)..$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. $$Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 09:00 a 15:00 horas.$$Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivos).$$FESTIVOS CON  APERTURA A\u00d1O 2024:28 de febrero/ 28 de marzo/ 29 de marzo / 15 de agosto/ 12 de octubre/ 1 de noviembre/ 6 de diciembre/ 8 de diciembre/ 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre$$FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE A\u00d1O 2024:1 de enero/ 6 de enero/ 1 de mayo/ 24 de diciembre/ 25 de diciembre/ 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicodecastulo", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,6235728", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 2630, "name": "Museo de Bellas Artes de Granada", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,1768", "municipality": "Granada", "observations": "Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre", "address": "Explanada Palacio de Carlos V s/n, Recinto de la Alhambra, 18009 Granada", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Abierto el siguiente festivo: 15 de agosto..$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales: 2 de enero y 30 de mayo.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodebellasartesdegranada", "province": "Granada", "longitude": "-3,5899668", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2639, "name": "Museo de Huelva", "location": "Huelva", "postcode": 21003, "latitude": "37,254498", "municipality": "Huelva", "address": "Alameda Sundheim 13, 21003 Huelva", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 15 de agosto, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales: 3 de agosto y 8 de septiembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodehuelva", "province": "Huelva", "longitude": "-6,943661", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2643, "name": "Museo Casa de los Tiros de Granada", "location": "Granada", "postcode": 18009, "latitude": "37,1750354", "municipality": "Granada", "address": "Calle Pavaneras 19, Acceso al museo y Sala de Exposiciones Temporales, 18009 Granada", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Abierto el siguiente festivo: 15 de agosto.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos: 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales: 2 de enero y 30 de mayo.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museocasadelostirosdegranada", "province": "Granada", "longitude": "-3,5958879", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2609, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14003, "latitude": "37,881496", "municipality": "C\u00f3rdoba", "address": "Plaza Jer\u00f3nimo P\u00e1ez 7, 14003 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Abierto los siguientes festivos: 15 de agosto y 9 de septiembre.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos: 28 de febrero, 28 y 29 de marzo,12 de octubre, 24 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoarqueologicodecordoba", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,777982", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2633, "name": "Museo de C\u00e1diz", "location": "C\u00e1diz", "postcode": 11004, "latitude": "36,535378", "municipality": "C\u00e1diz", "address": "Plaza de Mina s/n, 11004 C\u00e1diz", "opening_hours": "Martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos: 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 15 de agosto, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales: 12 de febrero y 7 de octubre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museodecadiz", "province": "C\u00e1diz", "longitude": "-6,2965293", "unit_type": "Museo"}, {"id": 5652, "name": "Museo \u00cdbero", "location": "Ja\u00e9n", "postcode": 23008, "latitude": "37,77862062", "municipality": "Ja\u00e9n", "address": "Paseo de la Estaci\u00f3n 41, 23008 Ja\u00e9n", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Abierto los siguientes festivos : 15 de agosto.$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembreAbierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo, 12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales 11 de junio y 18 de octubre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoibero", "province": "Ja\u00e9n", "longitude": "-3,78988318", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2577, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico Madinat al-Zahra", "location": "C\u00f3rdoba", "postcode": 14005, "latitude": "37,888287", "municipality": "C\u00f3rdoba", "address": "Carretera Palma del R\u00edo Km 5,5., 14005 C\u00f3rdoba", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 09:00 a 18:00. viernes, s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo)..$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. y de 20:00 a 22:00 horas$$Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo)..$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivos, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$FESTIVOS CON APERTURA  A\u00d1O 2024:28 de febrero  / 28 de marzo / 29 de marzo/ 15 de agosto  / 12 de octubre  / 1 de noviembre / 6 de diciembre / 8 de diciembre / 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre$$FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE A\u00d1O 2024:1 de enero/ 6 de enero/ 1 de mayo/ 24 de diciembre/ 25 de diciembre/ 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicomadinatalzahra", "province": "C\u00f3rdoba", "longitude": "-4,8663044", "unit_type": "Conjunto"}, {"id": 5956, "name": "Museo de Belenes", "location": "Mollina", "postcode": 29532, "municipality": "Mollina", "observations": "El museo cuenta tambi\u00e9n con una zona de residencia para belenistas.", "address": "Pol\u00edgono Caser\u00eda del Rey, Autov\u00eda A-92, salida n\u00fam. 138, 29532 Mollina (M\u00e1laga)", "opening_hours": "Lunes de 12:30 a 13:30. mi\u00e9rcoles a domingo de 10:00 a 14:00 y de 16:00 a 19:30. Los lunes, el acceso al museo ser\u00e1 gratuito.", "province": "M\u00e1laga", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2741, "name": "Centro Andaluz de Arte Contempor\u00e1neo", "location": "Sevilla", "postcode": 41092, "latitude": "37,39846", "municipality": "Sevilla", "address": "Monasterio de la Cartuja de Santa Mar\u00eda de Las Cuevas. Avenida Am\u00e9rico Vespucio 2, Accesos por: Avda. Am\u00e9rico Vespucio, 2 y Camino de, 41092 Sevilla", "opening_hours": "De martes a s\u00e1bados, de 11:00 a 21:00 horas. Domingos y festivos abiertos, de 10:00 a 15:30. Cerrado: todos los lunes y los siguientes festivos de 2022: 1 y 6 de enero. 15 de abril. 1 de mayo. 8, 24, 25 y 31 de diciembre.", "web": "http://www.caac.es", "province": "Sevilla", "longitude": "-6,009919", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2640, "name": "Museo Arqueol\u00f3gico y Etnol\u00f3gico de Granada", "location": "Granada", "postcode": 18010, "latitude": "37,17865", "municipality": "Granada", "address": "Carrera del Darro 41-43, 18010 Granada", "opening_hours": "Del 16 de junio al 15 de septiembre, martes a domingo y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto el siguiente festivo: 15 de agosto..$$ Del 16 de septiembre al 15 de junio, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 21:00. domingos y festivos de 09:00 a 15:00. Lunes cerrado, excepto los lunes v\u00edspera de festivo, que abre con horario de festivo. Cerrado 1 y 6 de enero, 1 de mayo y 24, 25 y 31 de diciembre.Abierto los siguientes festivos : 28 de febrero,  28 y 29 de marzo,12 de octubre, 1 de noviembre, 6 y 8 de diciembre y el lunes 9 de diciembre, as\u00ed como los siguientes festivos locales: 2 de enero y 30 de mayo.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/museoarqueologicodegranada", "province": "Granada", "longitude": "-3,5915833", "unit_type": "Museo"}, {"id": 2587, "name": "Conjunto Arqueol\u00f3gico de Carmona", "location": "Carmona", "postcode": 41410, "latitude": "37,468792", "municipality": "Carmona", "address": "Avenida de Jorge Bonsor 9, 41410 Carmona (Sevilla)", "opening_hours": "Del 21 de marzo al 20 de junio, martes, mi\u00e9rcoles, jueves de 09:00 a 18:00. viernes, s\u00e1bados de 09:00 a 21:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo)..$$ Del 21 de junio al 20 de septiembre, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 15:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas.Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$ Del 21 de septiembre al 20 de marzo, martes a s\u00e1bado de 09:00 a 18:00. Domingos, festivos y lunes v\u00edspera de festivo, de 9:00 a 15:00 horas. Lunes cerrado (excepto v\u00edspera de festivo).$$FESTIVOS CON APERTURA A\u00d1O 2024:28 de febrero/ 28 de marzo/ 29 de marzo/ 15 de agosto/ 12 de octubre/ 1 de noviembre/ 6 de diciembre/ 8 de diciembre/ 2 d\u00edas de festivos locales$$LUNES DE APERTURA POR SER FESTIVO O V\u00cdSPERA DE FESTIVO A\u00d1O 2024:9 de diciembre$$FESTIVOS Y D\u00cdAS DE CIERRE A\u00d1O 2024:1 de enero/ 6 de enero/ 1 de mayo/ 24 de diciembre/ 25 de diciembre/ 31 de diciembre.", "web": "http://www.museosdeandalucia.es/web/conjuntoarqueologicodecarmona", "province": "Sevilla", "longitude": "-5,650357", "unit_type": "Conjunto"}]